(月經) 一人一個恐怖鬼故

我先

之前係電台聽過一個關於西貢北潭涌嘅故仔，印象好深
話說A買左部新車
於是同朋友B深夜駕車去西貢個邊試車
試左一陣就去左北潭涌停車場個度
停低架車休息吹下水
當時成個停車場得佢哋一部車
如果有去過個頭，都知個停車場好大
夜晚都無咩人無咩車
北潭涌停車場google map：

休息左一陣，
A同B就見到停車場入口有架車慢駛入黎
A個時都奇怪，明明成個場無人無車
點解個司機駕得咁慢
B見到都話：「乜咁車咁細架嘅，仲細過mini cooper，坐唔坐到人架」
當架車慢慢駛近，A已經發現唔妥無出聲
B唔知頭唔知路，
仲繼續話：「車身都好薄下喎，呢架咩車款？」
當架車係A同B部車旁邊駛過
B都無再出聲
因為.....

個架原來係 紙。紮。車 黎
連個司機都薄到張紙咁
A同B大氣都唔敢抖
睇住部紙紮車慢慢兜左個圈就準備駛離開停車場
係離開停車場前，竟然又有部私家車唸住入停車場
係佢哋迎面個刻，部私家車突然急停
等部紙紮車離開後，私家車先再慢慢入返停車場
私家車駛埋去A同B度
個司機拉低左個窗，
把聲震晒咁問：「你地見唔見到呀？」
A同B都點頭
而個司機隔離個女乘客已經喊到收唔到聲

自此，A同B都唔敢再深夜去西貢北潭涌個頭

sorry排版有d差

留名

lm

先留名

山田巴打

見無咩人分享，出多個先
呢個故係書度睇返黎

話說有次，消防員需要係濃霧下登山尋人，咁佢哋一隊消防員就係山路，一條隊咁行，隊員之間隔左5分鐘嘅步行距離，係路途嘗試搵返報警嘅登山客。由於濃霧籠罩，能見度低，所以佢哋都睇唔清前後嘅隊員。

去到集合嘅地方，行頭嘅消防員A就先到達，等左10幾分鐘就見到行第三嘅C，A就問C見唔見行第二嘅B，C話見唔到。後來後面嘅其他隊員陸續到達，但都係唔見B，A心唸：明明條山路都無分岔口，點解會晤見左B？

等左差唔多半個鐘，正當A準備向上頭報告B失蹤嘅時候，B終於沿路出現返，咁當然問B發生咩事啦

B就話：頭先係濃霧下行，突然聽到有人係山路旁邊叫救命，咁佢就跟住把聲嘗試搵下係咪報警果個登山客，但迷迷糊糊咁越行越遠，都係去唔到求救把聲到。突然，有個啊伯係樹後面行出黎，叫停B：「唔好亂行呀後生仔」，B先望清楚前面行多幾步，就係山邊盡頭 然後老伯就指左條路比佢，叫佢行返上去搵返其他消防隊員，最後B亦順利同其他隊員會合返。

消防員後來唸返，邊有咁橋突然有個啊伯係山路外亂行，而又撞到B。佢哋覺得個把聲係遊魂野鬼想害人搵替身，而個位啊伯就係個座山嘅土地公公，出手幫左位消防員

唔知大家又信唔信呢？

信，土地雖然成日比大聖爺喝，但都mark到我地實一實，多謝你啊土地

btw仲有冇？

停車場個個真心好撚猛，真係見到實嚇撚到好似條女咁

聽講土地公公裝係屋企門口外面，真係有阻擋遊魂野鬼入屋嘅作用，唔知大家有無相關嘅經歷？

利申：屋企無拜土地公公，但咁多年屋企又無咩事

仲有一兩個故仔，遲d出，等大家都分享下先

其實真係好多人屋企都有拜土地，聽人講話有夢到家神，土地個類

試過呀爸返工(舊式貨倉大廈)嗰陣見到一隻野行過後樓梯，佢望左一望見到係嗰d野，佢話隻野係個40歲左右嘅壯年男人，佢出左身冷汗然後一路返工都唔舒服唔自然咁。

佢返左屋企之後同我講唔舒服，換左套衫就返入房瞓，瞓左個半鐘大約到2130左右，佢無啦啦大嗌「好痛呀，唔好搞我。」我同我老母衝入去房，係咁拍醒我老豆，我老母係咁大喊「唔好搞佢呀，佢唔覺意睇到你咋！」(我老豆下晝同我呀媽講過件事)，隔左陣我老豆先開始正常返。(佢無發羊吊嗰類病)

後尾我老母打電話叫我呀公唔知整d咩兼且幫返我門口土地公裝香先無事。(我地嗰排因為懶所以無乜點裝香)

Lm

我屋企都冇拜土地公公
但我信土地公公真係會幫人，聽過唔少人咁講過
btw d故好好睇

介唔介意問下你老豆點知係後樓梯見到嘅唔係人？

佢本身眼尾望嗰陣係人型物體，但平時條後樓梯無乜人會行，佢再行近望，見到隻野睥左佢一眼就閃走左

我唔知有無陰陽眼依樣野，但我呀爸自細都見過好多嗰d野，例如好細個嗰陣呀嫲帶佢去一戶人家度，我老豆話見到有個著中山裝嘅老人家，仲講埋d衫褲咩色，嗰戶人家話佢地老爺前排過左身，但我呀爸從來無見過個老人家(老人家生前)。

多謝支持
不過我d故仔都係執人口水味，係書睇完/電台聽完，自己憑記憶寫返出黎，唔係原創啦

關於土地公公嘅故仔，我都仲記得一個，可以遲d同大家分享下

咁可能你爸爸真係容易見到野嘅個種體質

佢平時成日頭耷耷咁，我老母都話個人無乜精神無會容易見到嗰d野

呢啲科學解釋到嘅
又唔算好恐怖
Eg.紙紮公仔+遙控

啲解釋唔到嘅先恐怖呀

聽聞人有三把火，頭頂一把，兩邊膊頭各一把，當三把火唔夠火，就會容易撞邪，所以有人話行夜山千期唔好搭人膊頭，以免整熄其中一把火。

可能頭耷耷行路，都會影響個三把火都唔定

但夜媽媽邊會有人玩遙控紙紮車呢d咁奇怪野

特登玩鳩你咪會囉
製造鬼故又得

我信有鬼
我只係想帶出，
可以用科學合理解釋嘅唔叫好恐怖姐

其實啲鬼都幾無恥

根本冇人想見到你

但意外見到之後又要整病/整衰人

究竟做鬼可唔可以有啲自覺？

唔好同我講你都唔想

我老豆同同事講，然後一傳十，十傳百，最後比公司炒左 雖然唔係直接關隻野事，但佢唔整我呀爸就唔會有依件事發生

攪到咁大件事，咁你老豆又慘d嘅

次次鬼故po都有人問呢個

轉自舊登jackyj990巴打
是咁的 呢件事太深刻 (識我既唔好起底 )

都幾年前啦 , 個時我仲讀緊中三,個一晚係年三十晚同朋友去左行年宵 第一次咁撚夜先返屋企
咁我個一晚送完女朋友返屋企就返自己屋企 去到樓下個陣仲同看更已經訓著左
大堂個個鐘係三點正

我一個人入左部LIFT之後都冇乜感覺一直上去我住個層
而我呢就住係六樓既 平時去到五樓既時候都會差唔多減速停LIFT
個晚竟然冇咁既感覺係直上去
好清楚咁望到自己係按左個六字冇錯到
部LIFT就係十樓停左 開埋門
呢個時候已經驚撚到仆街 去按返個關門制... 道門關到四分三到 突然之間又開撚返...
我屌你老母咪好撚驚咁大叫 咪撚玩啦夜啦 我想返屋企訓教唔該~
再去按返關門 一樣..去到四分三既時候又開鳩返
我咪好撚驚咁用部電話影相功能照出去出面 即係伸左隻手出去
照左兩邊乜撚野都冇 我個到走朗行一條直線兩邊咁冇轉灣位
我就知我賴撚左野 講左句對唔住呀 細路仔唔識世界有怪莫怪就狂按關門
前後係十樓關左三次門 第三次終於關撚左
咁我一直都好撚驚咁貼住最入面望住道門
去到六樓終於停左係度開門啦 咁我咁撚驚既時候緊係用狗衝速度行出去啦
一行左出道門我突然感覺到我後面有個人 正常都唔撚會另鳩轉個頭望後面啦
我係全身一野寒撚哂有頭到腳指 全身打左個震 我已經提起隻腳準備跑既時候
部LIFT個個...........突然好撚大聲咁尖叫.....呀~~~~~~~~~~~~係好撚恐怖既女人聲......
由於我比呢一聲嚇撚到自己回左頭望....
個時道門已經關緊.....我見到有個女人既頭 冇錯 係就咁得個頭
係掉轉左個頭吸實左係上面通風口到...啲頭髮趺撚哂落黎完全望哂佢個樣
佢望撚住我 好撚惡咁嗌一直叫叫到道門關左..
我即刻跑返屋企開門開哂燈坐左係個聽到喊喊到我呀媽都醒左問我咩事..
佢叫我今晚唔好訓 依加去裝返支香先 話陪我到天光先好訓驚我夜晚訓會發惡夢
結果我足足發撚左成個星期惡夢 我成個星期都唔敢自己一個搭LIFT!!!!!!!!!

真人真事 唔撚係講笑
我只係呢一世人最撚勁係呢次 以前細個都仲有呢啲經歷不過冇呢次咁撚恐怖

我有個都係樓梯既 唔太恐怖但我親身經歷

個陣小學有分上午校
咁我同個妹都係返晏晝
所以就係朝早去補習
個日就遲到補習
老母拖住我地兩個行樓梯諗住快啲
老母行先 行到就四樓
我老母就大叫唔好望唔好望行快啲！
咁我地都急急腳行
但我都唔覺意周圍望左眼
原來有人將一個伯伯既遺照相
冇用野包住就咁掉左係垃圾桶上面
當時都冇野
到就快補完習 我就好暈好暈
暈到係眼前一亮好光好光
我老母黎接我報病假
我婆婆就燒左符水我飲 幾分鐘後冇事

嘩屌 呢個之前無睇過
我自己一個夜晚搭lift，都成日驚臨關lift門，會有野突然按開到門
係電梯呢d密閉空間，想走都無得走

會唔會係行得太快，無血上腦所以頭暈？
不過d屋企人咁對個伯伯真係唔係咁尊重

有時又會驚變態殺人狂 之前聽過一個恐怖故仔
大約係講有個人夜晚搭lift 跟住有個男人好急咁入埋lift
咁呀主角撳完lift 男人撳低佢一層
跟住出lift嗰陣 個男人拎把刀出嚟 講：｢我喺上面等你… ｣

唔會丫
因為我補習兩個鐘都冇事
係就補完就開始暈

伯伯咁好心等你補埋習先攪你嘅

夜晚同個frd去行海濱 係盡頭hea到差唔多12點先回程行返屋企
沿途好少人 好靜 咁我地一路傾一路笑咁
行行下見到有個揹住斜揹袋既老年男人 踎底左 望住個海唔郁
咁我同frd冇在意 繼續行
一路傾計繼續慢慢行 冇停過 行左大約5分鐘後
眼尾又見到有個男人 踎左係到 對住個海......
腦海入面即刻load到係岩岩見到嗰個人黎 因為衣著動作一模一樣.....

個心即刻勁寒 心諗乜唔係岩岩先見到呢個人?點解行過左佢而家又見到佢?

我個frd個陣傾傾下計仲突然間停左個話題 捉實我隻手細細聲同我講:岩岩我地唔係見到呢個人黎咩

但我冇應到佢 繼續傾返原本傾緊d八卦野分心 其實心入面驚到仆街

分享多個關於土地公公嘅鬼故先

話說有個長期係外地工作嘅男人意外過身，咁喪禮就係返香港攪，屋企人都照跟返舊俗，等佢頭七返黎屋企一轉，先攪其他野。但剛剛過完頭七，係第八日夜晚佢老婆就發左個夢，見到佢老公喊晒咁話入唔到屋企門口，話比人攔住左。老婆第二朝同兩老講返，先唸起可能係土地公公唔認得自己老公，即刻拎住老公張遺照係土地公公上返支香，自此老婆都無發夢見返老公

分享下一個我係電台聽過既鬼故，
好耐之前聽過所以都唔係記得太詳細。

話說Ａ同Ｂ兩個女仔去日本旅行，
咁佢地入到酒店諗住休息一陣先出去玩，
呢個時候電視突然自己開左，
畫面係黃色背景，
中間有個紅色既「寿」字（即係中文既「壽」）。
咁Ａ同Ｂ以為係類似電腦熒幕保護既畫面，
咁就冇理佢，休息左一陣就出去。

果時已經旁晚，Ａ同Ｂ就諗住去酒店附近既神社行一行。
間神社係山上面，要行一段樓梯先上到去。
Ａ同Ｂ一路行一路傾計，當時前面有個人既背景，
咁佢地以為果個人都係去神社參拜就冇乜為意，
但係佢地同果個人既距離愈黎愈近，
Ａ同Ｂ就開始奇怪：到底係自己行得太快，定係果個人行得太慢？
當佢地拉近左距離之後，Ａ同Ｂ終於留意到，
原來果個人係倒後咁行緊落黎！！
當時天已經黑黑地，Ａ同Ｂ就好驚咁跑返去酒店，
入到Lobby啲職員就問佢地咩事咁驚慌，
佢地就講左神社見到既野俾職員聽，
順便問埋職員酒店電視係咪有熒幕保護，
點知職員話冇喎，佢地啲電視冇呢啲野。

個壽字有咩隱喻呢？ 唔通係大限將到？
不過睇過山田巴打之前翻譯個篇 - 倒後跑嘅跑步女郎，所以今次睇無咁驚

好恐怖

山田巴個po睇到即刻入黎睇
個心寒左下

有鬼故既地方就有我 我都想分享但唔記得哂了

睇左關於𨋢同樓梯嘅故都唔知以後夜晚搭𨋢有唔識嘅人陪定無人陪好 但行樓梯又驚 btw聽講鬼會貼牆行 起𨋢入面貼牆又怕鬼上身 又聽人講過企正中間好易撞鬼 點算

我之前聽過印象深嘅鬼故，會係手機筆記寫低個概要，方便重溫，巴打你有時間都可以試下

推

我分享多一個鬼故啦

呢個故仔係一個救護員寫嘅書睇返黎。

話說救護員A就不嬲都有陰陽眼，成日都見到野。有次佢哋接左長髮女郎跳樓嘅case，去到現場，個年輕女郎仲有呼吸心跳，所以就即刻車佢去醫院，但不幸地女郎係救護車上就傷重死亡，救護員做左好多急救，但都救唔返。

過左一個禮拜到，有次佢哋一team人剛剛送完病人入急症室，準備離開嘅時候，司機撻完車，突然就話：「攪乜鬼，邊個熄左燈？黑晒嘅？」

救護員A一望去司機位置就知出事喇。

因為佢見到有個長髮女人，企左係司機後面，頭向前伸，啲頭髮跌晒係司機眼前

救護員A見到咁嘅情況，就細細聲講：「有怪莫怪，我地都係打份工，送病人入院架炸」講完呢句，個女人就慢慢消失左，而司機當然都恢復返視力。

事件未完，救護員A係第二日打掃架救護車嘅時候，係暗角位搵到一簇好長嘅頭髮，佢估計就係上個禮拜搶救個位女士嘅時候，整甩嘅。

於是，救護員A就係門口用火機燒左d頭髮。從此，救護員A都無再見過個位長髮女郎

最鐘意睇呢d post

長髮果個好恐怖

07-08年咁上下 仲係中學讀緊書
屯門友愛有一段時間好多人跳樓

我自己都係住友愛
負責夜更果D看更都唔係好敢訓
果時考CE溫書溫到11-12點先返屋企
D看更走黎問洗唔洗陪你上樓

果排真係超邪
同一個位置跳左幾個人

我都係
所以決定自己開個post一齊share

我都覺
個陣係書局睇，想像到個場景即刻打冷顫

留名心慌慌

話說我老豆老母喺細個離婚
之後跟老豆
工作關係佢將我放喺嫲嫲到由她照顧
屋入面有D死人相（爺爺嫲嫲嘅父母）
我冇見過爺爺嫲嫲嘅父母
但相入面我硬係覺得太婆樣好惡好似倔住我
係怒視嘅人，比我感覺已經好驚
但問題係因為屋企已經冇房比到我
所以要瞓廳 一係瞓梳化或打地鋪
我面向電視櫃瞓
中間有條走廊 左手就係放音響 電腦 梳妝枱 雪櫃，而雪櫃上就係放咗死人相
只要我一望就望到D相 可以話對望
初時去到住已經聽到地下有兩人唔停對話
係成晚可以唔停 我聽唔明講咩語言
但日日唔停咁傾 係要我痴住地下先聽到
一瞓返上梳化又聽唔到
但我一瞓地下果晚就好多時都有恐怖事發生
試過多次無啦啦比太婆拍醒我 倔住我 係好惡咁對望
我出唔到聲 嗌唔到 郁唔到
然後佢用好大力打我面 係好痛嘅 / “練”住我
唔停用粗唔鬧我
係鬧到好甘 到而家我都幾記得點鬧
打打下佢就走咗 或我會瞓返
當然我有過同老豆多次講 但佢係都唔信
以為我扭計 / 發夢
我唔敢同阿嫲講
印象中件事發生都由小4去到小6
間段咁發生
到中1就開始冇事

咁巴打個排有無撞過野？

呢個都幾驚
貼住地先聽到人聲真係離奇
可能係太婆無見過你，以為你係外人所以先鬧你？

爺爺嫲嫲嘅父母？

我都試過訓果陣有兩個人不斷係度鬧交咁，勁大聲，但又一句都聽唔明，而且嗰種聲音唔係由外面傳入耳仔，似係耳仔入面再傳到深處，好撚淆。以為係自己幻覺，原來都有人試過

，

聽日要返工呀

咁又無

不過因為其中一個係著紅衣跳
有一晚有位同學上黎屋企溫書溫通頂
佢話見到樓下有個著紅衫既人周圍行
佢講完無耐聽到出面大堂部lift開門
嚇撚到我

我問佢紅衫人係咩位置行
屌佢老鼠就係正跳個位既附近
果時先知呢個同學係睇到靈體

話說我屋企係訓碌架床我訓下面，我老豆訓上面。
我老豆係做地盤既，佢次次番到屋企都好攰會即刻訓教。咁有一次訓到夜晚三點幾個陣，我老豆好大聲咁係咁喊同衣衣鵝鵝口upup咁講野（冇人聽得明），嚇到我全屋都訓哂（除左我），我老母同細路都出黎黎搖醒我同我老豆。
我就點搖都醒唔到，我老豆一搖就擘大眼話「我乃左野」問番老豆話係老豆日頭開工個陣要鑽地開沙井之類個啲可能搞到人地。同埋原來我老豆口upup個陣係同大尻緊隻鬼，話咩「有種就扔等落床」之類。我都幾佩服我老豆咁夠疆

我記得睇新聞喺七月節連續幾晚都有人跳樓
係咪個段時間？

救護員個單好似睇過
係咪馬菲？

應該就係果段時間

聽過最撚癲既係vd耐以前恐怖在線講喺貨櫃馬頭撞鬼 詳情唔記得 有冇巴絲記得

有次訓訓下醒左，打算出客廳整杯水飲下，出房門系走廊行左兩步，就聽到背後有野赤腳行左兩步既聲，然而我好清楚我全家系屋企都有著拖鞋，包括我自己。因為客廳有一道全身鏡，我再行多步就會見到自己同背後，我無辦法之下只可以停係度，合埋眼，心入面無數句「屌咪撚玩啦大佬呢度係我自己屋企」。過左幾秒之後就開始回避屋企所有鏡既視線開晒d燈，坐系廳等自己平靜好再飲杯水，因為個一刻搞到我心跳得勁快同出晒汗...
番到房熄燈訓，合埋眼見到既係一對直望我既眼，搞到我又彈番起身開燈，然後就唔知點解無意識咁又訓番
第二朝起身出客廳準備番工，烏低身汁起對鞋既時候突然又聽到背後有聲，今次仲癲，係女人聲，好甜既聲，講左兩隻字，「哈佬」。我烏低身既地方就係對住道全身鏡，所以今次完全肯定我背後係乜撚都無...之後同番老豆講呢件事，佢先提番起有夜晚系房聽到廳有巨響，我先記起個日我同佢都聽到，但兩個人都搵唔到巨響來源.....
不過之後到依家都無遇過其他怪聲怪事

如果覺得上面係個無頭無尾既故事，唔緊要，因為係我親身既經歷

我有個唔恐怖 但好怪既經歷
話說細個暑假個陣係婆婆屋企住 有日下就 我記得黑雨 成個天黑哂 個日得呀婆 呀公 表哥同我係屋企
咁表哥同呀公就分別入左房訓晏覺 隔左陣 我同呀婆見到有個黑色人影入左廁所關左門 聽到有鎖埋門
再隔左大約半個鐘我表哥行出房問邊個係廁所 我同呀婆都話呀公 點知我表哥話呀公訓緊覺 （呀公間房對住個廁所）跟手佢一下開到對門 我同呀婆都 真係唔知個日見到係咩黎

比張圖嚇親

係咪呢個？

望下你後面

樓主係咪好鍾意行山

聽人講呢個係

話說之前番parttime有個senior有車 經常收好夜食埋宵順路車同事番去都ok

咁佢突然有排放工唔揸車趧尾班車唔知做乜9

問番佢就話幾日前奶左野 所以如果果日收夜都費事揸車走

是咁的 話說佢有日行唔記得屯公定邊到 突然見到有車禍（已發生） 咁有架車爛熔熔 幾條友攤係地下流晒血咁

咁冇野啦 佢小心d唔好駛過就無野
然後佢第日睇新聞 冇報 電台冇講 日頭行番果個位一d痕跡都冇 再問番尋晚經過屯公既fd都話冇見到有

佢就知奶野

有時深夜有一個陌生人同自己搭同一㗎𨋢係仲驚
尤其是自己係企前面嗰個

仆街依家晚晚返夜兩三點先返屋企，要盡快忘記搭lift果個故

屌佢老母 祝佢日日俾鬼搞

黑色救護誌

係呀，絲打識野喎

似係有豔遇喎
人鬼情未了？

有時候會行啦，做咩咁問？

有段時間好鍾意去討論區睇鬼故
離奇家遮同40年經歷個po追到唔想停

美斯 咪成日撞鬼

呢個都幾驚
如果個次佢落左車，嘗試幫d傷者唔知會發生咩事呢
可能第二朝就見唔到佢返工

幾個估都係行山估嚟

from 舊登

原文：

譯者ickOwner

我曾經是英國的皇家護衛 PART 1

這是兩年前發生在我妹夫身上的事，
接下來我將會完完整整地講述這件事。
當時我妹夫還把這件事講得像真的一樣，
初初我還是半信半疑。
但自從這件事發生在我身上...

我不得不去相信我妹夫。

看到這裡你們也很困惑吧？
繼續看下去吧。

我曾經是一個英國軍人，
兩次出征到伊拉克，一次到阿富汗。
我媽媽很討厭我選擇的這條路，
但我不能怪責她，或許她說的是對的。
原因是什麼？

我在那該死的東部，不。
我在歐洲的「文明」中心－倫敦，
經歷了我一生中最難忘，如今想起仍能使我全身發毛的一件事。

完成了我第三次出的征戰後，
我受軍隊讚揚，理所當然地。
我能與塔利班軍隊在山坡激戰後仍能生存下來
已經足夠受到榮譽。
然後我被推薦去當英國皇家護衛，守候在英女皇的身邊。
不知道你們有沒有聽說過這個頭銜，
但我可以告訴你們，這事情絕對事關重大，
而且說真的，我並不太喜歡，你知道為什麼嗎？讓我來告訴你。

以前的我是駐紮在我的老家，
但得到我以往征戰勇武的「獎勵」後，
我現在可以駐紮在無人注視的悶蛋建築前，
每天受到一班白痴的中國遊客騷擾，我真的想放棄。
但能當上這位置是多麼的威風，又能令我的媽媽為我感到自豪。
換來的只是需要面對一堆白痴，我別無選擇，至少...
我肯定我現在會比在喀布爾槍林彈雨的日子過得安全。

所以我每星期繼續駐紮在Tower of London，
根據當日有多少人值班，不定期的輪更，每更約兩至三小時長。
但老實說，這工作很快令人失去熱誠。
每天就是醉漢走到你面前愚弄你，
或是白痴的遊客說著白痴的話在搞棟篤笑。
我很想馬上離開這狗屁崗位，
但這是我的工作，而且收入相當不錯，
所以我只能閉上我的嘴，繼續每天看著一堆小丑。

然而有一天，這天跟其他的日子一樣，悶得我發慌。
一堆法國混球又在愚弄我，媽的。
我真的想把他們拉到一角教訓他們，但在他們對你構成任何威脅前
你只能筆直的站著，聽他們說蠢話。
幸好接下來的一群俄妹挺友善，雖然她們都醉了。

幹，這天氣使我快要發瘋了，
我能感覺到我的帽子使我的頭臚都溶化掉。
不幸的是，又有一群遊客來了，真他媽的！
一堆導賞團的遊客，嗯，我猜是吧。
穿著一式一樣的T恤，幾乎每人都有一部相機，
自拍，講廢話，像是發現新大陸一樣，去你的大笨鐘啊，混蛋！

然後，我看見了她，
她好像注視了我好久，一直看著我，
她外貌並不差，挺漂亮的，我猜她只是四十出頭。
有著烏黑的長髮，樣子看起來有點蒼白，
這一切令我覺得她是英國人，媽啊，終於有個正正常常的人。
她亦好像和那導賞團是一伙的，因為她一直跟著那導賞團走。

那導賞團的混球拍夠他們的無聊照片，
而且更意識到我怎也不會有絲毫笑容，終於肯走了。
唯獨那蒼白的女子，依舊站在原地，依舊眼也不眨地瞪著我。
現在，我體驗過各種傻蛋。終於，有一個是特別的。

不過說實話她還真的有耐性，
經過兩個小時和過百個遊客經過，
她，還是站在原本的位置，動也不動。
她唯一做過的事，就只有瞪著我。

在這災難性的天氣下，
她好像一點也不難受，說真的，她看起來隨時比我還要安寧。
我心想她一定又想搞什麼把戲來逗我笑吧，哈哈哈！
再過多三十分鐘，人潮開始散去，一步，兩步。
她開始朝走來，
放心吧！我隨時已經準備好笑，快告訴我你的把戲！

她在距離我兩步的位置停下，視線還沒有離開過我的雙眼。
她把頭擺到左邊，然後又擺到右邊，少來吧！這完全不好笑啊！

然後我漸漸察覺到她不是來玩的，她是認真的。

距離依然是兩步，她上身向我俯前，
她的舉止絕對令我她媽的感到不安。
她是視線是完全，從來沒有離開過我雙眼，生怕是我會跑掉一樣。
她上身在雙腳完全沒有離地的狀況下不斷向我俯前，看得令我發毛，整個動作十分不自然。
突然，她的頭微微顫抖，就像在冰冷的天氣離開浴室時那種不自然的顫抖。

呢個故都好似係馬菲本書出
之前睇完印象深記低左

她接下來的舉止絕對讓我嚇得噴尿，
以往，有人曾突然向我尖叫，有白痴曾經想跟我打架
但這女子所作的遠遠比這些糟糕...
她把她的嘴巴張得大大的，大得像是準備要用盡全力叫喊出來一樣，
但沒有發出絲毫的聲音，她就這樣站在那裡。
用不自然的角度俯著身，距離我只有幾吋。
比剛才顫抖得還要厲害。
任由這嘴巴發出靜默的「尖叫」，這一點也不好笑，他媽的不好笑。
現在天氣雖然熱得發慌，但我的制服底下是一滴又一滴的冷汗流過。
心跳得比我以前征戰在槍林彈雨中還要快。

我受不了啦！！！！

我轉過身，我利用步操開始朝這女子離去，
在當值時我們偶爾能自由作十步左右的步操，大概是作表演之類吧。
基於這女子並沒有實際威脅到我，如今只能利用這個方法離開這個困境。

好了，大概走了十多步，應該能停了吧，
我只希望在我轉過身時那怪物已經消失。
我轉過身，眼前這境像令我整個人都僵住了。
她，就在我面前，同樣地俯著上身，她的面就只距離我的面幾吋，
嘴巴比剛剛張得更大，我彷彿能聽到她的尖叫，
頭顫抖比剛剛更快更加不自然，這真的把我嚇得整個人一片空白。
噪音，吵鬧對我來說只是小菜一碟，但眼前這個景象...
眼前這個寂靜無聲，可怕得令人發毛的境像真的把我嚇得快要承受不住了。

「為偉大的英女皇讓路！！！」我大喊，
這句是當我們的路被阻礙時可以用到的。
但她，沒有任何大反應，像完全沒有理會我的叫喊，
就只有稍微把她的面離遠我的面，大概只有幾吋吧。

「為偉大的英女皇讓路！！！」我出盡全力再大喊一聲，真擔心我的嗓子有沒有破掉。
操他媽，這怪物一動也不動，保持著她的怪異動作，這太瘋狂了，我要結束這一切。
我退後一步，用我站崗時拿著的步槍上的刺刀指著她，這是對無禮的遊客最後的警告。

突然，她閉上了她的嘴巴，快速的收回她的上身，
回到一個普通站立的姿勢，動作還是那麼的怪異。
算了已經沒時間管這些事情了，我馬上轉身，
利用步操經過她，走回我最初的位置，再轉過身，面向一開始的方向。
我的眼角一直搜索著那怪異女子的身影，好讓我能知道那怪物終於知道我的厲害。
但我沒發現任何那怪物的蹤影，大概被我嚇怕了跑掉了吧～呼！

這該死的工作，我應該去找一下...

「10,9,8...」
有人在我右邊耳邊低語，
肯定是她，
她現在，在我身後。

「10,9,8...」又有人在我耳邊低語，但這次，是從左邊傳來。
我能感覺我全身的脈搏都快要跳出來，我腦袋空白一片，完全不知道該怎麼做。
很可笑吧，昔日在戰隊奮勇殺敵，連手榴彈也不怕的我，
如今，竟然在為一個奇怪的女遊客嚇得快要掛掉。

「10,9,8,10,9,8,10,9,8...」她低語的速度提升了，
她走到我面前，「10,9,8,10,9,8,10,9,8...」開始用著他媽快的速度低語著，
不，不應說是低語，比起低語，她更像是在大叫，用著低語的語調大叫，這很不合理對吧？
但這絕對是真的，她重新把上身俯到我面前，面接近貼著面，繼續瘋狂地數著那些鬼數字。

這次我真的受不了，我要放棄我的崗位，離開這鬼工作。
這女子出了很可怕的問題，連我也沒辦法去解決。
「小姐！」 我用我顫抖的聲音大喊。
「小姐！請你站後...」

突然，一堆遊客經過了，
那女子馬上再一次收回她的上身，再一次低語「10,9,8...」，
但他媽的視線從沒有離開我眼睛半下，她就這樣一直望著我退後，慢慢消失在人海中，
遺下的只有恐懼不安以及我滿腦子的困惑，
望向那些遊客，他們變了我的救星，這是我頭一次看到他們是這麼「喜悅」。

完成我的值班後，我回去告訴我的同事們剛剛的故事，
原來他們也有遇過類似的事情，但沒有一個人的故事能跟我剛剛，
剛剛遇到那崩壞的事情比下去。這時，我們值班的主任來了，
我的同事跟他開玩笑道說我剛剛值班時如何被「欺凌」，
他碰巧也想尋點歡樂，所以我就完整地告訴他剛剛的事，他面上本來的笑容馬上消失了。

「停一下，停一下。」主任突然說。
「你有跟她對過話嗎？！」
「什...什麼...？」我不解地回答。
「孩子，你究竟有沒有跟那女士對話」

值班時談話或和人聊天是禁止的，我不想因為這白痴規條令我的薪水被割掉。
所以我選擇了說謊。

「當然沒有。」我故作振定地說。
主任聽到我的答案後放鬆一下了，他鬆了一口氣後說，
：「很好，如果她下一次再過來，絕對不要理會或回應她，否則後果自負。」

休息室內原來搞笑的氣氛一下子流走了，
我一腦子的困惑，但比起困惑我更累了，所以我下班後馬上回家休息，
懶得再去理會這件令人費解的事。

接下來幾天的值班又回到當初沉悶，重覆的節奏，
那女子沒有再出現過。
由於我女友馬上要由荷蘭過來探望我，我興奮得瘋了，
同時也漸漸忘記了那件事。

在禮拜二的凌晨三點鐘，
我被突如其來的撞門聲嚇得醒來了，
不知道我的腦袋運作是不是出錯了，
在我腦海第一個閃過的映像，
是上星期，那個折騰得我快要發瘋的女子。

「寶貝，你介不介意去看一下那是誰啊？」我睡眼惺惺地推醒女友。
她絕對睡得死呼呼，絕對地。我猜世上最吵的聲響都不能把她叫醒。
在依然沒清醒的狀態下，我憑著剩餘的本能走到長廊，
迷迷糊糊地走向大門，「是誰啊？」
我問道，但沒人回應。
我從門口的防盜眼看出去。

外邊真的太黑了，這令我不能看清楚任何狗屁。
「是誰在外邊？」我一邊看著外邊一邊喃喃地問道。

還是沒有任何人回應我，除了

「砰！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

除了那把我嚇得馬上進入狀態的撞門聲。

「幹你娘啊！！！！」我不自禁地叫了一下。
深呼吸，股起勇氣開門了，
在我腦海我想像接下來會發生各種情節，有各種人的出現，

除了她。

我本應在今晚迎接了她。
我的雙腿僵住了，我的思緒混亂得像一千萬架飛機撞在一起。

這 究 竟 發 生 了 什 麼 事 ？

出現在我面前的，是我女友。

「感謝你在Heathrow機場接我機，混蛋。」說罷生氣地打了我肩頭一下，
但我依然站在那裡，吐不出半句話來。

「我專程由阿姆斯特丹飛過來探你，你卻該死地忘記了？對吧？」
我完全聽不入耳，我很清楚我剛是半睡半醒狀態，但我很清楚很記得。

有一個「人」現在正在我的床上。

我好肯定我不是在作夢。

「留在這裡，不要亂走」我一邊說一邊把行李塞回給女友。

「怎麼了啊？！」女友完全不了解發生了什麼事。

「我說留在這裡！」媽啊沒時間解釋啦。

不知道我哪來的膽子，我居然一個人走回我的睡房。
這時你們肯定以為，我走進睡房，砰，什麼都沒有。

我也真他媽的希望是這樣。

我走到房間門口，裡面很黑，
I can't see any shit ，但這一刻並沒有captain幫助我。
房間裡雖然很黑，但有聲音。
是呼吸聲，很沉重的呼吸聲。

我幾乎嚇得要昏倒了，但我還是硬著頭皮，
打開了燈。

「7,6,5,7,6,5」房間的角落傳來低語的聲音。
她，那天烏黑頭髮蒼白的奇怪女子就站在我的房間角落，
她幾乎貼著牆壁，她背向著牆壁，那也代表著，

她正用那可怕無神的雙眼再一次瞪著我。直直地向著我瞪來。

我已經嚇得失去了思考和說話的能力，但下意識仍是擠出了一句WTF？
整件事件太奇怪，令我全身每個毛孔都顫抖起來。

「7,6,5」這次她一邊說，一邊向我的方向踏前了一步，
她的嘴巴還是張得那麼大，大得光看著腦海中已傳來一陣陣尖叫聲，
她每踏前一步，她嘴巴會微微收細，好讓她能說出「7,6,5」，說罷又張回那骸人的角度。

我全身再一次僵住了，一個不合邏輯，不可能出現在世上的「女人」正向我慢慢走來。
你能想像到那恐懼和不安感能夠有多大嗎？我身理上一點也不怕她，我隨時一拳可以Ｋ掉她。對吧？
但她身上發出的恐懼感完全令我僵住了，就似我在怕，幹，應該是說，靈魂對吧？
她身理上不能傷害我，但我依然怕她怕得要噴尿了，你們明白我所說什麼嗎？
我這刻能回想起我整晚也在跟這，跟這怪物一起睡。

說著說著，她已經來到我的面前，
同一樣俯前上身，同一樣面對面幾吋的距離，
同一樣張得天殺開的嘴巴。
我的呼吸開始變得不規律和大聲，
除了我的呼吸聲，這房間裡唯一的聲音就是，

「7,6,5,7,6,5,7,6,5」

聽著聽著，這句話奇怪得來又很像有點熟悉。

「What the fuck?!」一陣尖叫從我背後傳來。

這一下把我帶回了現實，我清醒起來，我抓住我女友。

「跑！」一邊叫喊一邊以我一生人最快的速度離開房屋。

我們跑到廚房，我抓起了Steel-Cutting Knives，
（應該係講鋼鐵都切到既刀，總之好撚利既刀啦）

我女友在我身邊啜泣，被剛才的境像嚇得連發問的能力都沒有。

我能聽到她的腳步聲，首先我看到了她映在牆上的影子，
然後看到她慢慢走出長廊，她的嘴巴開合得沒那麼瘋狂了，
重要的是她終於沒有再瞪著我，她一邊瞪著天花板，一邊向大門的方向走去。
她的頭－瘋狂地抖著，是非常不合理地抖著。

你們試想想，一個不明的女子在上禮拜嚇到你一褲屎，
在凌晨三點走到你家，一邊張大嘴巴一邊看著天花板，
重要的是我根本不知道她睡在我旁邊一整晚，是一整晚。
我本以為是我女友自己乖乖到我家還為免吵醒我直接睡我旁，
這一切一切...唉，算了。

她終於走了，
我馬上跑到門口把門一下子關上，
女友還是嚇得木無表情，我初初還怕她以為我在鬼混，
但她沒有，大概她也看到那怪物在長廊的舉止有多可怕，感覺到那恐懼感。

我很怕，但我沒有在女友面前表露出來，
最可怕的是我仍需回到那操蛋的工作，
動也不動的站在原地並不可以對周圍的事物作出反應。
我跟女友詳細地講到我和那「女子」的經歷，
但我沒有提及到「10,9,8,7,6,5」的部份，
我不想再嚇到我女友，因為

我在想如果那「女子」的低語根本不是在倒數？

在那「女子」離開後，
我在猶豫要不要報警，因為整件事太不合理了，
但我女友沒有猶豫，直接報警了。
20分鐘後，警察就來到了我家，
警察了解一下情況，紀錄了那女子的特徵，
告訴我們萬一再有什麼事就馬上報警，然後快點走。

但現在我腦海裡想到的，是我的主任，
他曾警告我無論如何都不能和那「女子」對話，
但我當日站崗時試過了，現在那「女子」又突然出現在我家裡，
另外那「女子」是怎樣進入我的家的呢？
太多疑點了吧？

第二天我馬上去主任的辦公室找他，
「主任。」我小心翼翼地說，
就算這工作有多麼的爛，多麼混帳，
我都不希望把工作弄丟。
「我們要好好談一下。」

他抬頭看著我，
我發誓，他已經知道了發生什麼事，
他沒有任何表情。也沒有問任何事。
「坐。」他在椅子上躺後一點。

「主任，我...」對於我站崗時違反規則一事實在難以啟齒，
「你跟她說話了吧？你回應了她。」他俯前身子說：「對吧？」
「呃...我只是叫她走開，就這樣而已。」
「我不是問你有沒有對她說皇家護衛的命令，我是說你有沒有跟她講話。」
「有。」
（大家大概記得，我除了有喊「為偉大的英女皇讓路」這句皇家護衛命令外，
我還有說－小姐，請你站後... ）
「他媽的，孩子，真他媽的該死。」這是我第一次聽到主任說髒話。

「主任，那女子究竟是誰？」

「我要寫你的立即離職信了。」他一邊說一邊打開抽屜找著些什麼。

「主任？」天啊，真不敢相信我要失去這工作了。

「放心，我會幫你找其他工作，只是你不能再去當護衛了，
你當護衛的日子已結束，這星期內我會把你轉到其他崗位。」

「但...」
「我的話講完了，走吧。」他一眼都不看我。

我真的超生氣，
但如果我可以不必站在那無聊的街上和面對那「怪物」，
仍能得到同樣的薪金，那就好了。

我新的工作時間表出來了，我看到的是，
這個星期，我只需值班一次，
這真的太方便了，因為我要照顧七歲的侄女，她快要由伯明翰來我這邊玩，
我已經為她計劃好週末的活動。

這個禮拜四，沒有特別事件，沒有那滿口數字的婊子，
我女友也終於冷靜下來了，那天早上她帶著愉快的心情回去阿姆斯特丹。
我也開始回到平凡安定的生活。

值班那天我是在晚上六時到十時在聖詹姆斯廣場前站崗，
通常有兩人一起值班，但因為有些原因，
九時到十時我要自己一個站崗。

（普通御林軍嘅相，但費事直接放圖）
以上就是我大概的工作環境，一間小木屋可以為我們遮風擋風。

「兄弟，加油啊，快要收工了。」
我的同事在九點零二分說我這樣說，說罷，就步操離開了。

還有一小時，還有一小時我就自由啦！！！
不用再面對這工作，這操蛋的爛工作。天啊，太棒了。

我一邊想一邊繼續站崗。
晚上多為寂靜，而且，更突然下起雨來。
跟我預料中的一樣，果然下雨了。

九點半，還是有點雨點，還是他媽的無聊，
九點九，天氣好轉了，雨好像開始停了，所以我努力把這十五分鐘站完。

我離開小木屋，回到站崗的位置。
我轉過身。

不可能的，這不可能的。
她就在那裡。

如果我是一位畫家，我會用盡所有工具去描繪那「女人」
在當天晚上有多麼可怕，多麼駭人。
我可以告訴你，這絕對是我一輩子最驚嚇的一次，
即使我在征戰時看過小孩被地雷活活炸死，也遠遠不及這次。

她就站在我剛剛躲雨的小木屋門前，
她穿著白色的裙子，使她在黑夜中閃閃發亮，
但她的面，她該死的面，並沒有瞪著我，
反而直直的瞪著天空，或是天空有什麼更可怕的東西。

由於她望得很高，
在我的角度只能看到她一部份的瞳孔，
她的嘴巴，依然是張得那麼開，
這次我絕對能肯定這不是一般人能做到的。

面對著這不合常理的現狀，你會感到全身發毛，
就像你被人搶劫，你會知道對方想要你錢，
你被人射了一槍，你會知道對方想要你命，
但眼前這...這怪物的出現，完全滅絕了我的理性，
我完全，完全不知道她究竟想從我身上得到什麼。

九點四十九分，好了，還有十一分鐘就完了，完了我終於可以...

她踏前了一步，兩步，大約在距離我兩步的地方停下。

她俯前了她的身子，再一次，又一次地，
那天殺的舉動，心跳激烈得我自己也能聽得見。
再一次把面停在我的面前，又是幾吋的距離。

一開始，她的頭慢慢抖動，
接著，抖動的速度漸漸加快。
對，我之前說過，就像你很冷的時候身體不自然的顫抖。

她的眼沒有瞪著我，依舊望著天空，
我只能看到她一部份的瞳孔，
她的頭越抖越激烈，激烈得不應該在人類的身體上出現這情況。
那嘴巴，張開得超不自然、超乎常人的大，
我發誓我看見她嘴角的皮膚因承受不了嘴巴張那麼大而開始流血。

一片死寂。

街道上很安靜，很可能是我在這街上見過最安靜的一次。

最可怕的是，這次是夜晚，
我知道我遇過幾次，但你試想像一下，
你站在萬里無人察覺的地方，
突然有一個流著血的裂口女，眼睛好像失去靈魂一樣，跟你接近面貼面，
做著各種他媽變態，不合常理的事，但沒有發出任何聲音。
Whatever.

九時五十四分

「快點吧快點吧！！！操你媽的！」我偷看街上的大鐘然後心想。

那「女子」就好像聽到我在想什麼一樣，
原本筆直望向天空的瞳孔一下子回到中間，筆直地看著我。
我被這一下嚇得整個人接近彈起了，
她閉上了她的嘴色，我真不敢相信我會說這一句，

我當時寧願她一直把嘴巴張開。

她的嘴巴開始很快速地開合，而且每一下都很有力，
我能聽到她牙齒與牙齒的撞擊聲，我猜它們已經開始碎裂。

沒錯，接下來的這個就是我，我都怕失去工作，但我真的沒辦法再忍受。

我退後一步大叫：「你他媽的快給我停止！！！！」

說罷，她真的停止了。
牙齒停止互撞，
嘴巴停止開合，
收回她的上身，
然後她，
向我的方向再踏前一步，

這是第一次，
第一次看到，

她在笑。

「4,3,2,1,4,3,2,1,4,3,2,1」她開始低語著。

但低語著的同時那笑容絲毫沒有變。

「這...這他媽的究竟是什麼...！！！」我開始想放棄，我快瘋了。

我已經準備好去抓住她，威脅她，用我一切的方法，
只求一個答案，究竟她想在我身上得到什麼！？

九時五十八分

「What the ？」背後傳來聲音。

是我的主任。

他無視那瘋女人，直接跑到我面前。

「你跟她說話了？」主任又再一次質問我。

「我...」

「我問你啊！你他媽的是不是跟她說話了啊！！！」他完全咆哮了出來，同時抓住我的制服，完全無視了後面那瘋女人。

「是。」

「幹，我的天啊，什麼號碼？」他露出焦急的樣子，問罷更放開了我。

「主任...你說什麼？」

「她說出來最後的號碼是什麼！？是什麼啊！？是不是零？」

「不，她在數到一的時候停止了，但...為什麼？」

與此同時，那「女子」依然在那裡，帶著骸人的微笑看著我們。

然後，她向我們的方向走來，並走到我和主任中間，並望著我。

「不要跟她說任何話，任何鳥話都不要。」主任帶著堅定的神情跟我說。

突然那「女子」由朝向我轉過身，望著主任，即使她背著我，

我仍能在背後看到她嘴巴保持著張得很開的狀態。

「走吧，快點走吧。」主任完全無視那女子跟的說著。

「我不能就這樣拋下你啊！」我回應。

「走吧，不要再回來，我可以應付她。」

我曾以為我自己很勇敢，但這一刻我唯一想做的事就是逃跑，我希望你們不會責怪我，
我開始轉身跑走。

「記住不要再跟她說任何話！永遠不要！」我轉身逃跑時仍能聽到主任最後叮囑我。

我知道整件事聽上來很扯，對，真的。
現在回想，我應該可以抓到那瘋女人，甚至可以殺死她。
但你知道嗎？當你發現你的處境或狀況不合邏輯，不合常理，
你不能正常地去解決這件事，甚至不能用正常的思維去思考。

我回到家，沖了一個凍水涼。（在我確定鎖好門後）
就一下子跳了上床睡著了。

第二天早上我短信我的同事問主任的情況還好嗎。
「當然啦，為什麼這麼問？」
這證明主任成功了，成功解決了整件事，
我終於可以結束這非人的生活了。

我的侄女將會在禮拜五到我的城市遊玩，
而我將會在週末照顧她，帶她遊山玩水。

照顧一個七歲的小孩真的很可怕，
而且還要擔心有瘋女人去騷擾你。
此外，我那工作已經沒了，那天我收到一封Transfer Papers。

我花了整天去帶了侄女到各個她喜歡的地方，
真的累死人了啦～
禮拜六早上我弄了我們的早餐，
一邊吃早餐一邊看卡通片，感覺好幸福。

我們更玩了一個「貓女」遊戲，
我把侄女裝扮成「貓女」。對，我侄女真的很喜歡貓女。
最後我不得不承諾我照顧小孩方面不是太好，因為我玩著玩著，在沙發上睡著了。
睡得死呼呼的。

侄女把我叫醒了。

「Uki！」我侄女說。她總是這樣叫我的。

「Uki，跟我一起玩吧！」她拿著我老舊的對講機，我真的很愛這小孩。我找不到理由拒絕她。

「當然！我們來看看這古董還可以用嗎！？」侄女馬上開心得笑了。

我和侄女去到外面，測試這古董的可用範圍。

我打開了對講機，有一些雜訊的聲音出來了，代表它還可以使用。
唯一要應付的就是要找對頻率。

「Ashley？Ashley？聽不聽到？Over！」我試了很多次。

最後我終於聽到一點回應。

「Ashley？你是不是聽到啊？我重覆！你聽不聽到？」

「Hero」我聽到一把低沈的聲音。

「Ashley！你這個笨蛋！你收到要說Over啊！」

「He..r..o」這是我再次聽到的。

這對講機看來沒法子用的啦，再試一下吧，我拿出電池，吹了一下氣，再放回去。

「好了，貓人女俠，聽到了嗎？！Over！」

「Zero」

我馬上嚇得掉下了我的對講機。

這不是Ashley的聲音，也不是在說什麼Hero。

我馬上跑到外面，立刻自責自己為什麼沒好好看著Ashley。怎會讓小孩子自己一個

Ashley站在後園，拿著對講機，緊緊地抓著。

站在Ashley前面的，是那個「女子」，我一輩子也不會忘掉了那個女子。

她曲著身子低下頭望著Ashley。

「Zero，Zero，Zero，Zero，Zero」那怪物以非人的語速對著Ashley受驚極了的面不斷重覆著。

一些怪物騷擾我，我可以控制，但騷擾我愛的親人，還要是我最疼愛的Ashley。

我無法控制自己了，我衝向那怪物，一把把她推開，我好肯定我傷到她了。
我因衝擊太大掉在地上，起來後我第一時間抱住Ashley。

「沒事吧親愛的？」我很怕那怪物傷到Ashley了。擔心極了。「她有傷害你嗎？」

我一邊問她一邊搖她，因為我太擔心了，甚至忘了自己使了很大的勁。

我把Ashley弄哭了，她哭得很厲害，不能回答任何問題。

「我們進去吧。」我安慰著Ashley。

我一邊說一邊轉身尋找那怪物的蹤影，她仍躺在地上，面向地下，動彈不得。
我馬上帶Ashley進屋，進屋後在屋內望出後院，竟看到那怪物又爬起來了，並望向我和Ashley。

「不行，要馬上報警。」我一邊拿出手機，一邊安慰Ashley。
「別擔心，一切都會安好的。」

那怪物開始朝我們這邊步近，
她的鼻孔的鼻血流個不停，腳動起來好像跛了，
但她看起來像完全沒問題一樣。

我不得不承認，我身體由剛剛充滿腎上腺素的狀態又回到僵住的狀態。
我和Ashley，就只能站在窗前看著這怪物走近。

「警察叔叔要來了，別怕。」我安慰著Ashley。

說著說著，那怪物已經在窗前了。

她沒有再瞪著我，她向Ashley俯前上身，繼續瞪著Ashley。
Ashley用著無法想像的力氣抓住我的手，她一定很害怕了。
那怪物的面和Ashley的面只有一塊玻璃之隔。
當我想抱著Ashley離開到其他房間時，那怪物張開了嘴巴，那個血盤大嘴巴。

但突然又合起嘴巴來，變成一個怪異的笑容。
然後又張開了嘴巴，張開的時候她的瞳孔一下子扯上上方，像反白眼一樣。
她的瞳孔只有在微笑的時候才會向前望，張開嘴巴的時候又變成反白眼。
如是者，眼前的這個怪物就不斷重覆著，張嘴，微笑。速度不停加快。

「走吧，我們走吧。」然後我就抱著Ashley頭也不回進了房間。

警察在十五分鐘後來到了，搜索了我家四圍，最後抓到了一個跟我形容相符的女人。

這之後我便要去警署鑑定一下，但首先我要把Ashley安置好。

她媽媽得知這件事後很擔心，立刻要接Ashley回家，這點我不怪她。

我把Ashley帶到火車站，並安排職員在Ashley到達目的地前都要好好照顧她。

一個很和藹的職員答應了我他會好好照顧Ashley，他抓住Ashley並帶她探索這個火車車箱。

最後，Ashley笑了。

「跟叔叔說再見，我們是時候要走了。」

「Ashley，到家後叫媽媽致電給我，明白了嗎？」

她沒有回應我，這真的令人很困惑，我能看得出Ashley還很怕，多半也關我的事。

我也是，我也仍然很怕。

廣播播著列車已經準備好的信息，工作人員把門打開並讓乘客上車。
Ashley沒有動，直直望著售票員。
「走吧。」售票員說。
她看著售票員，張大嘴巴。
「孩子，上車吧，我們要開車了，來吧。」
售票員上車了，Ashley跟住他上車。

我聽見她在說「10, 9, 8...」

完

知唔知日本神社唔同寺廟，神社紅頂，寺廟係黑頂，紅頂拜個d可能係神，精，妖個類，全部都唔一定會保你，如果你煩到佢地，其實佢地係會做鳩你，唔信自己Google睇下，所以我從來都唔敢夜晚去神社。

仲有就係紅色既鳥居就係神社既入口/結界，入左去就係佢地既地頭，所以自己小心d。

黑色既廟就同我地個種差唔多，不過個d係佛廟。

個故咁長
Tldr

我鬼壓床個時都係咁

呢兩個post未睇過
遲d有時間追下先

但係幾好睇

可能自己行山，對於其他人講嘅行山鬼故印象會深啲，容易代入個角色到

你行樓梯

哇 救命 勁恐怖

40年的經歷感覺好真實好好睇
離奇家遮d文筆好生動，有晒畫面
好似嚟緊會有電影

有一個故仔 好淒美
我朋友同我係圍村仔 是咁的 係我地14歲果年 本身有條路會出到村口 但果排因為要維修 所以要兜小路出去 因為圍村有好多山墳 細個聽阿爺講「佢之前學過神打」鬼係分顏色 紅最惡 白比較善良 白之後到黑之後唔知到乜 之後同我講 鬼未算最惡 山墳入面有屍 分金甲屍同銀甲屍 金最惡 果時山墳上會有座金塔同銀塔比啲道士分辨 而打咩道法入去 金甲長數係有錢人 怨念太重 我都係聽翻黎 唔好屌 講翻正題 果時我同我朋友 經小路時發現一個廢棄既公園 公園再行多10度有一個保安亭入邊有保安叔叔喺度 之後我地約咗夜晚去呢個公園度玩下傾吓計做咗聚腳點 之後都同個保安傾左好多計 開頭都冇乜嘢 直到有一日我遲咗15分鐘去之後一去到見到我朋友一個人望住個搖搖板得低頭唔出聲 我嗰陣驚得滯即刻叫個保安叔叔過嚟 之後個保安叔叔帶咗佢過去佢個休息室坐咗一陣 開咗啲唔知咩水比佢飲 跟住冇乜事 之後問咗先知原來佢周圍屙尿 （利申細細個係街屙尿會講唔該借借）跟住果保安同我地講話以前試過有個同我地差不多女仔喺嗰度自殺 之黎叫我帶我個朋友去道歉 道歉果陣 一陣涼風吹過 我朋友突然尖叫 話有人用指甲爪佢背隻 之後我除咗我個護身玉俾佢帶住 之後我對住空氣講都講咗啦仲想我朋友點啫 之後平靜翻 我朋友望住上邊電燈柱 之後同我講話有個女仔笑住咁望住你 之後林尾我同我朋友都鞠三個鞠躬 之後我同我朋友各自返屋企 一返到屋企我阿爺即刻同我講你塊肉 嗰陣時先醒起俾咗我朋友。嗰晚發夢我返到去嗰個公園有個女仔同我講話好悶 叫我陪佢玩 我仲記得我話好呀我會陪住你 之後隔咗六至七年 我阿爺無啦啦同我講 記得當晚見到有個白色衫嘅女仔跟住你返屋企 但係冇惡意 佢仲同我講話佢暗中幫我擋左好多劫 我第一時間問佢個女仔係咩樣 跟住佢同我講鬼嘅形態係千變萬化 佢會探到你嘅思想變成你覺得最恐怖嘅嘢 都會變成你最鍾意嘅嘢吸引你 令你放低防備 之後我問佢咁個女仔去咗邊 佢就同我講係三年前已經唔見咗佢嘅身影 可能已經去咗投胎 係呢一刻我覺得人比鬼更恐怖 正所謂人不犯鬼鬼不犯人 人有善惡之分鬼亦都有 我覺得有少少感嘆 我真係想同佢講聲多謝 小夢多謝你 我仍然感覺到你在我身邊 係我最需要你嘅時候 我感應到個股冷係最溫暖

我都有試過撩過銀甲屍 想知再講

屌係咪因為跌左落山先要嗌救命

貨櫃碼頭母女鬼故都無人講既 心都寒晒

即係佢跟左你3 4年

愛明樓

差唔多 但係我有時都會感覺到佢 呀爺已經過左身 個朋友又飛咗外國 無人證實到

見過朋友老母用紅酒🍷拜佛，想問下係咪邪教黎

銀甲屍係咪咁樣？
btw好想知 快d分享下

想問上面講倒後跑/山田巴 果個鬼故有無人可以po下 上網搵左陣都搵唔到

佢有一個形態 就好似我上面咁講 你心中既銀甲屍樣 佢就會幻化成你心目中嗰隻模樣 我心目中嘅銀甲屍係古裝銀甲 但野獸樣 獠牙 尖齒

呢2個post我以前都狂追 勁好睇

我都分享一個先，係自己真人真事，不過唔恐怖嘅
中學畢業果陣，同朋友2個人去泰國旅行，果時係跟團。
黃昏左右到步酒店（都幾舊下，同近郊），就同朋友入房整頓一下。
當時想鎖passport果啲入個保險箱到，個箱係衣櫃入面，我同朋友2個人係到研究緊個箱係點用，突然就聽到後面好貼耳仔咁傳出一下嘆氣聲，第一次我冇理到。
幾秒後，又有同樣一下嘆氣聲，係好長：嘆～～～果種
我馬上轉頭望一望，心諗可能聽錯姐，就轉番頭去整個箱。
過多幾秒，又傳左一次嘆氣聲，幾次都好大聲下，我就問我朋友聽唔聽到有聲，佢冇答我但望番住我個樣都淆哂底。我確定過我地冇開門、窗、冷氣，抽氣，間房係好靜，唔會係因為通風問題出現依啲聲
最後我地即刻沖左出房，朋友先敢講野話聽到有人係後面嘆氣（我問佢時冇提到係嘆氣聲）。

其實呢d算唔算係殭屍嘅一種？
btw你點撩到佢

聽呀爺講 銀甲屍係以屍氣附身於人 金甲係以怨氣化體 之前中屍毒就係呢2種

等我慢慢整理下啲記憶 因為都係一啲唔開心嘅事情 等我呀巴打們

巴打仲中過屍毒？

留名日頭先睇
睇咗兩個好寒

我又分享下
幾年前
屋企樓下見過紅衣女鬼
望住我好耐

呢位巴打 你都幾撚搞笑架啵
我都覺得鬼門關通往地獄係架
其實係隨意門黎 唔算太恐怖
可以用未來科學解釋到

呢啲係好"人"好事

首先講下我住棟樓G樓係最底層，冇任何地庫
好印象深刻幾年前有一次半夜睇波前落街7仔買野食，買完就入大堂噤𨋢上返樓，當時得我一個。
𨋢到嘅時候就入𨋢噤樓層再順手咁關門。
點知突然道門俾人噤返開，見到個面青口唇白嘅男人，想入黎，就入到嘅時候停左停問我架𨋢係咪上，我當時冇為意答佢係，佢就退返後講左句：‘唔好意思咁我搭第架’

果時仲心諗係咪on99 點知架𨋢上上下啲燈閃左閃我先意識到攋野

拿拿聲上到開門，好彩之後冇事

07-08嗰時都讀緊中學
不過好你少少
只係間中學喺友愛
唔係住友愛
但都唔敢溫書溫到學校閂門先走

又幾好禮貌

之前睇過，又係睇到好撚驚
因為想像到個場景：一個倉白嘅女人，以不合理嘅程度張開個口，個頭係咁顫抖

我真係嚇到癲左 夜媽媽熄曬燈係床睇

Ocamp係呢頭搞

呢啲post一定要慢慢碌
嚟緊農曆七月重多
一定有班撚樣貼圖
到時就block晒佢哋

你仲撚搞笑啦

紙紮公仔 同 遙控車
都係現有，現存，可以做到

你邊撚度嘔道隨意門出嚟俾大家睇下呀？

我除左樓梯睇到遺照個單
係我仲係bb個陣都有一單 係老母同我講既

個陣我剛剛出左世幾個月左右
有一日發燒 睇醫生話冇事冇燒
一返到屋企又燒過
咁唯有去睇急症啦
一入到醫院 醫生又話冇事退左燒
返去又燒過 反反覆覆
因為我老母都幾迷信
所以就同左我婆婆講
我婆婆就介紹左個朋友俾我老母
應該係個啲師父啦
個師父話我係俾左bb鬼纏住左
隻bb鬼話點解我出到世而佢唔可以
咁個師父教我老豆老母返屋企點樣趕走佢
我老母話個陣佢兩個好似傻婆傻佬咁
一個拎住菜刀 一個拎住青菜
一邊揮一邊趕佢走

事後我老母知道左
之前有一日佢朋友上左我地屋企
點知佢原來係剛剛小產左
可能係呢單野
我細細個開始都好易發惡夢
係發到成個人彈起身狂叫狂嗌
要老母摑我先知醒
幼稚園到小學一路要戴住個斧頭型既金屬吊咀
黎減輕呢啲情況
好彩中學開始就冇事

親身經歷試過一次

果陣中學，為左慳錢無食中午，放學又去左打波 ，打完波成身軟哂，行行下突然有個人打電話比我，佢話我叫阿強，呢個係我大陸電話號碼，但明明就唔係大陸字頭，我以為又係果啲呃人電話，同佢傾傾下就話唔識佢，咁啱就入左屋企人間鋪，突然cut左線，本身間鋪果度有神樓，關帝果啲，我都無唯意，以為佢係玩電話姐，果陣睇電話仲睇到佢有電話紀錄，之後我就返屋企搭緊lift，突然禁電話搵唔返個電話紀錄，之後我住18樓，明明親眼見到18樓個制禁左，但佢無停，直接上左21樓，然後開左門，部lift得我一個，嚇撚到我勁驚同果排都唔敢一個人搭lift，仲要禁極佢都關唔到門，後尾返到屋企即刻去屋企人間鋪神樓上香

真人真事，雖然聽落無野，但真係勁驚

不過我都幾好奇幅圖出自邊 好似好恐怖

累贅到 又冇厘頭

朋友真人真事
佢試過夜媽媽自己喺房上網
咁就開住web版whatsapp
突然間佢女朋友就深夜4點幾whatsapp佢
打左句"hi"
然後有個1秒鐘既voice message
但開出黎聽冇任何聲音

咁我朋友就好奇自己女朋友做乜鳩

點知之後，個web版whatsapp
突然出現:
我想殺死你 我想殺死你 我想殺死你
我想殺死你 我想殺死你 我想殺死你

如是者重覆出左十幾次呢句msg

我個朋友當時仲係未知驚
心諗咩事 屌鳩你 我做錯野?

點知本身都完全唔驚
但佢望一望返手機，就成個人呆撚左
因為手機既whatsapp度
佢女朋友根本冇whatsapp過佢
佢再望返web版whatsapp
岩岩出現過既所有msg亦都消失返

佢亦都肯定唔係無啦啦中左咩病毒

銀甲屍故
我同我朋友經歷完公園女鬼之後，係我15歲果期 我朋友已經去左外國 而朋友B係我中學同學 果陣好鍾意去我屋企過夜，我地都經常去棄置公園到搵保安叔叔-根叔 吹下水飲下野 根叔佢成日都分享一啲靈異事件比我地聽 例如 豬籠女 鬼草 ，而有一日，我就無聊傾起銀甲屍既事 （呀爺怕我發惡夢所以唔會講）根叔都好愕然 但佢都唔係好清楚 所以佢都冇乜點講俾我哋聽 而之前講到 我住圍村 周邊都有好多山墳 於是我就膽粗粗同我朋友講不如我哋去睇下 第2晚既9點 我哋食完飯之後就帶埋電筒去睇下咩環境
搵咗差唔多幾個山墳 都冇銀塔既野 於是我哋就行上山 終於比我搵到一個有銀塔既山墳 我記得果到好陰森 周圍都有啲霞氣 好似霧咁 之後我朋友手多走去掂左一下個銀塔 突然我地嗅到一股好酸既氣味 我地覺得好冰 好黑 有一種好孤僻既感覺 我同我朋友見唔對路即刻跑走 跑到山腳 我地停左係到 休息左一陣 突然聽到有啲呼吸聲 好大聲 好似就係你耳邊咁 我朋友成個跪左係到 之後我個身好似比一大舊嘢撞咗一下咁 但果一刻係唔痛 有種好冷既感覺 護住你咁 我朋友當時已經嗌晒救命 say曬sry 好彩山腳離根叔個保安亭好近 根叔即刻衝左過嚟大叫乜事 之後我腦痛左一痛 根叔就拎起手中嗰罐啤酒 倒左係地下 用腳畫左啲野 口講左幾句野 之後帶我地走 仲叫我地千祈唔好望翻轉頭
翻左屋企 已經11點 我先叫我朋友去沖涼 之後我坐咗喺廳個梳化 呀爺聽到有人返嚟之後出嚟 我見左爺爺 即刻撲埋去 大喊 記得呀爺當時摸住我個頭 講 乖孫無事啦 沖完涼快啲瞓覺 真係好溫暖 爺爺 而家諗返起可能嗰陣時就係小夢幫我擋左一野 記憶有啲朦 勿屌 之後朋友都好少黎我屋企 而我隔左一年都搬左出市區

細個恐怖熱線聽過，上網搵返

話說數年前的香港，有一對青梅竹馬的小情人，但係由於他們成日掛住拍拖，因此而荒廢學業，成績一落千丈。
他們的家長有見及此，當然十分反對他們拍拖，時時希望他們能夠分開，點知他們不單無分開，感情反而越來越好，直頭到左談婚論嫁的地步。
女方的家長為了讓女兒能夠完成學業後才嫁人，所以決定把她送去澳州留學。
個男仔在女友臨離開前一晚上門找她，希望能見她一面，點知她的家長拒絕個男仔入門，最後個女仔奪門而出，同個男仔相相走上天台，然後對情侶決定一齊跳樓自殺，點知當他們起勢跳時，個男仔因為驚，無跳到，只係眼望女友跳左落樓，極哀傷地回望他，然後砰一聲，腦漿塗地！
個男仔當然好傷心，但係又無勇氣再去自殺，只係成日飲酒。
個女仔死左七日後，個男仔夢見她滿面血漿返ο黎見他，話要他快Ｄ自殺，落去下面一齊生活！
初時個男仔都以為自已發夢，點知日日都係發同一個夢，而且個女仔的樣子越來越恐怖，仲用手抓他，要拖他落下面，而一醒來就發現自已雙腳都有抓印！
個男仔真係好驚，於是走去救一位道士幫助，道士話個男仔劫數難逃，個女仔ｏ係尾七時一定會帶他走，現在只有個男仔能夠幫到自已，於是道士教他於尾七個晚十二時前一定要走落床下底，合上雙眼，聽到或感覺到任何ｏ野都唔好開眼、開聲或離開，只要個女鬼找唔到他，這樣過左尾七，個女鬼就永遠唔可以再害他。
尾七個晚，個男照住道士教的走落床底，合上雙眼，直到十二時，他聽到一聲‘砰’，一聲‘砰’的聲響，由遠而近來到床邊，他知道係個女鬼到左，所以無開眼去睇，但他好奇怪，點解會係砰砰聲呢？
雖然他真係好好奇，但道長講過的話，他仲記得，所以都無去睇係乜！
點知Ｄ聲到左床邊後就無左，時間一分一刻的過去，一小時，兩小時，都再無任何聲音，又大月旦又好奇的他，終於望出去，唔望都無事，一望之下，他發現果女仔∕鬼滿面鮮血、腦漿，用好憤恨的目光望向他，就係ｏ禁個男仔活生生的被嚇死了！
點解個女鬼出現時會砰砰聲，而且又知道個男仔藏在床底下呢？如來個女仔係跳樓死的，所以她的鬼云亦以個頭來行路，用個頭來行路，所以隻女鬼睇到個男仔係床底…，一小時、兩小時，隻女鬼係ｏ禁望住個男仔，你都咪話唔恐怖。

有一個故仔 好淒美
我朋友同我係圍村仔 是咁的 係我地14歲果年 本身有條路會出到村口 但果排因為要維修 所以要兜小路出去 因為圍村有好多山墳 細個聽阿爺講「佢之前學過神打」鬼係分顏色 紅最惡 白比較善良 白之後到黑之後唔知到乜 之後同我講 鬼未算最惡 山墳入面有屍 分金甲屍同銀甲屍 金最惡 果時山墳上會有座金塔同銀塔比啲道士分辨 而打咩道法入去 金甲長數係有錢人 怨念太重 我都係聽翻黎 唔好屌 講翻正題 果時我同我朋友 經小路時發現一個廢棄既公園 公園再行多10步到有一個保安亭入邊有保安叔叔喺度 之後我地都會約夜晚去呢個公園度玩下傾吓計做咗聚腳點 之後都同個保安傾左好多計 開頭都冇乜嘢 直到有一日我遲咗15分鐘去到之後一去到見到我朋友一個人望住個搖搖板得低頭唔出聲 我嗰陣驚得滯即刻叫個保安叔叔過嚟 之後個保安叔叔帶咗佢過去佢個休息室坐咗一陣 開咗啲唔知咩水比佢飲 跟住冇乜事 之後問咗先知原來佢周圍屙尿 （利申細細個係街屙尿會講唔該借借）跟住果保安同我地講話以前試過有個同我地差不多歲數既女仔喺嗰度自殺 之黎叫我帶我個朋友去道歉 道歉果陣 一陣涼風吹過 我朋友突然尖叫 話有人用指甲爪佢背隻 之後我除咗我個護身玉俾佢帶住 之後我對住空氣講歉都道咗啦仲想我朋友點啫 之後平靜翻 我朋友望住上邊電燈柱 同我講話有個女仔笑住咁望住你 之後林尾我同我朋友都鞠三個鞠躬 之後我同我朋友各自返屋企 一返到屋企我阿爺即刻同我講你塊玉 嗰陣時先醒起俾咗我朋友。嗰晚發夢我返到去嗰個公園有個女仔同我講話好悶 叫我陪佢玩 我仲記得我話好呀我會陪住你 之後隔咗六至七年 我阿爺無啦啦同我講 記得當晚見到有個白色衫嘅女仔跟住你返屋企 但係冇惡意 佢仲同我講話佢暗中幫我擋左好多劫 我第一時間問佢個女仔係咩樣 跟住佢同我講鬼嘅形態係千變萬化 佢會探到你嘅思想變成你覺得最恐怖嘅嘢 都會變成你最鍾意嘅嘢吸引你 令你放低防備 之後我問佢咁個女仔去咗邊 佢就同我講係三年前已經唔見咗佢嘅身影 可能已經去咗投胎 係呢一刻我覺得人比鬼更恐怖 正所謂人不犯鬼鬼不犯人 人有善惡之分鬼亦都有 我覺得有少少感嘆 我真係想同佢講聲多謝 小夢多謝你 我仍然感覺到你在我身邊 係我最需要你嘅時候 我感應到個股冷係最溫暖

我都有試過撩過銀甲屍 想知再講

銀甲屍故
我同我朋友經歷完公園女鬼之後，係我15歲果期 我朋友已經去左外國 而朋友B係我中學同學 果陣好鍾意去我屋企過夜，我地都經常去棄置公園到搵保安叔叔-根叔 吹下水飲下野 根叔佢成日都分享一啲靈異事件比我地聽 例如 豬籠女 鬼草 ，而有一日，我就無聊傾起銀甲屍既事 （呀爺怕我發惡夢所以唔會講）根叔都好愕然 但佢都唔係好清楚 所以佢都冇乜點講俾我哋聽 而之前講到 我住圍村 周邊都有好多山墳 於是我就膽粗粗同我朋友講不如我哋去睇下 第2晚既9點 我哋食完飯之後就帶埋電筒去睇下咩環境
搵咗差唔多幾個山墳 都冇銀塔既野 於是我哋就行上山 終於比我搵到一個有銀塔既山墳 我記得果到好陰森 周圍都有啲霞氣 好似霧咁 之後我朋友手多走去掂左一下個銀塔 突然我地嗅到一股好酸既氣味 我地覺得好冰 好黑 有一種好孤僻既感覺 我同我朋友見唔對路即刻跑走 跑到山腳 我地停左係到 休息左一陣 突然聽到有啲呼吸聲 好大聲 好似就係你耳邊咁 我朋友成個跪左係到 之後我個身好似比一大舊嘢撞咗一下咁 但果一刻係唔痛 有種好冷既感覺 護住你咁 我朋友當時已經嗌晒救命 say曬sry 好彩山腳離根叔個保安亭好近 根叔即刻衝左過嚟大叫乜事 之後我腦痛左一痛 根叔就拎起手中嗰罐啤酒 倒左係地下 用腳畫左啲野 口講左幾句野 之後帶我地走 仲叫我地千祈唔好望翻轉頭
翻左屋企 已經11點 我先叫我朋友去沖涼 之後我坐咗喺廳個梳化 呀爺聽到有人返嚟之後出嚟 我見左爺爺 即刻撲埋去 大喊 記得呀爺當時摸住我個頭 講 乖孫無事啦 沖完涼快啲瞓覺 真係好溫暖 爺爺 而家諗返起可能嗰陣時就係小夢幫我擋左一野 記憶有啲朦 勿屌 之後朋友都好少黎我屋企 而我隔左一年都搬左出市區

有一次一個工廠大廈發生火警,一個消防員去到火場塭生還者,當佢行過防煙門入到走廊,遠處有個女人企0係其中一間房門口0既走廊望住個消防員,個女人一路揮手一路指住間房講:「呢度入面有人呀」個消防員去到房門口望入房,果然有個女人扒左0係地下,於是消防員返轉個女人,想抬地下個女人走,而叫佢黎0個個女人就係消防員後面講:「唔該晒!」當消防員一返轉個女人,嚇一嚇,同頭先向佢揮手0既女人一樣樣,消防員轉身想問下個女人係咪孖生,但消防員轉身後一個人都見唔到,消防員當然都抬左個女人出火場,但經現場搶救後都救唔返。
呢個消防員就0係食飯時將呢件事講比d同袍聽,佢D同袍就話:放心,你都幫左佢,冇事0既!當食完飯後呢個消防員就同D同袍離開飯堂,佢一起身就見到好似有個白色影出現,但望真D又冇左,行左一段路又見到個白色影出現,望真D又冇左,如是者佢見白色影幾次,佢就問佢其中一個同袍:「你見唔見到白色影?」,佢同袍望一望佢塊臉話:

你眼角有粒飯

有冇人可以解釋下個長故 個女人即係點
主任點搞掂佢

會唔會你真係"外人"

屌 我半夜睇緊 嚇到dum電話
依家碌落去睇會勁小心

咦 我細個喺我嫲度住都係咁
夜晚晚晚大叫，嘈醒晒人
事後阿嫲話我知，但我係完全無記憶有大叫過

我碌到見到對眼已經block
點知下低有撚樣quote 好彩block得切

隔離有絲打開post話發夢見到冥婚，有pk貼中式蒙頭鬼新娘，我都被佢嚇一嚇

最近個套韓國鬼片 唔記得全名 第一視覺個個
睇緊個陣見到呢shot笑左出黎
唔識解釋 總之個個moment見到呢張相覺得好滑稽
但係岩岩真係嚇到呆左
即刻去Setting較返唔自動

祝佢俾野玩

off 自動load圖

唔見有圖，應該係之前已經永久block 鳩咗條友，條友唔係第一次放恐怖圖嚇人

我都係
以前已經block撚柒隻戇鳩仔

臨山埋哂部lift, 即刻開門向下走啦喂

皇氣都照唔住

個道士間接害死個男仔

兩個都死咗，呢個故點傳出嚟

似係個女人比鬼附身左
所以主任、細佬女同警察都見到佢
當同個女鬼講夠10句野
個女鬼就會附身去下一個人度
所以結局先見到個細佬女同收票員倒數
而個女人就比警察拉左

回魂夜

係咪故事黎？最尾冇講過個主任點搞掂佢

本身係外國嘅論壇reddit流出，真定假無人知，但個御林軍已經被調走左，所以唔知後續主任點處理都合理嘅。
不過我覺得主任其實係知咩事，唔係第一次發生，可能個女鬼好鍾意騷擾御林軍？

講起reddit故 我記得睇過一個係講機場控制塔都好心寒 但搵唔返

reddit有d故好高質
舊登個陣，有巴打會特登翻譯返做中文比大家睇
但機場控制塔無咩印象，內容講咩？

有年婆婆過咗身幾日
我媽黃昏時間係房訓緊教
訓訓下話感覺到隔離好似訓住個人（雙人床）
打開眼一睇見到係婆婆 好平靜笑住咁望住我媽 冇出聲
之後我媽就醒咗 同番我講
我屋企有神枱 上觀音下地主
咁啱個陣個地主燈就燒咗熄咗
我地後尾問番殯儀館啲人
佢話有可能係婆婆番黎同我媽道別

明明大家都係住友愛..點解個期冇人問我洗唔洗陪

大概係講一個美國人被人派去一個偏遠機場做機場控制塔人員 但個度一日先得兩班機 之後佢就見到個神秘詭異女人喺跑道上面行 個女人行行下就望上個塔 仲衝上個塔到 仲要唔止一次 第一次個人員就匿入廁所 但出黎之後d野爛哂 第二次避唔到 個女人企喺佢執邊但一言不發 佢仲feel到佢嘅呼吸

真人真事
我有個做警察既朋友講既
佢話以前係學堂training 果陣 人人都會試下當更行咇既 咁就會搵四個人由夜晚十一點做到凌晨四點左右 四個人會分開兩pair 一pair人先負責企東西兩閘個半鐘 同時間另一pair負責巡成個學堂 印象中話有十二本簿簽
我個朋友話果時入左去個幾月 咁就有一晚搵左佢加三條友當更 因為未做過 所以就搵d師兄問下 本身都無乜野 臨走前有個師兄提佢地簽教學大樓本簿果時快手d
教學大樓就有七層高 本簿就擺係六樓大堂近 lift 果邊牆角 咁學堂過左六點棟野無晒職員就會鎖lift既
到左凌晨兩點幾佢就同個fd行到去教學大樓啦 棟野得大堂仲有燈著 其它樓層 淨係得返 緊急出口盞綠色燈 咁就一路行上去 佢都話行行下淆淆地 行到六樓 見到本簿就行埋去簽啦 簽緊果陣 聽到近佢地部lift有聲 咁就望下啦 點知見到部lift升緊上黎 之後仲要係六樓停左兼開左門 入面無人同埋黑蚊蚊
果刻已經好撚驚 即刻跑樓梯走 走果時就留意到部lift升埋上七樓姐係天台
之後第日搵返果個師兄問 個師兄同佢地講 幾年前有個師姐 聽講比人排斥同埋唔合格 有晚凌晨走上教學大樓七樓 捐出去天台跳左落黎 自此本簿就由七樓改左去六樓簽

你講起就好似有印象
呢個睇過

之前韓國一套電影
叫 瘋人院逐個捉

可能師姐就係部lift入面，聽到6樓有人聲，所以特登停一停6樓望下係邊個

屌佢老母擺本簿落地下中堂啦仆街
擺低一層有咩分別

先唔講呢個故仔係真定係假,
但每次見到主任呢類都好想大聲屌佢叫佢講,
明明知道詳細但又淨係講一半, 淨係叫人走唔好理唔好應,
佢會留低即係佢知點去應付啦, 點解佢又唔可以講俾個當事人聽應該點做
之後成件事既情況就越黎越差

可能係生前好鐘意御林軍但又食唔到, 所以就化做厲鬼去上佢地床

佢話行樓梯果陣d綠光令到個形住人越行越wing

邊個on9仔quote圖一定blk埋

你老味冚家產

點解你會知個女仔叫小夢

個名我自己改

試過一次唔係靈異野, 不過好深刻
事源我細個氣管好差, 夏天每晚涼夠 半夜屋企人就會幫我熄冷氣
有一晚如常地訓教 但發左個夢好古怪 我見到我既屋企人 對我好好 好溫馨 但係感覺硬係有少少奇怪
突然間我夢入面既阿爸問我 不如留係到好冇? 我就話 下點解丫
佢個樣面色一沉 之後再問: 留係到啦 好冇? 我就係咁答點解要留係到
跟住同把聲就越黎越惡 個樣越黎越唔似我阿爸 不斷重覆: 我要你留係到! 好冇!!? 我就不斷拒絕唔肯 之後佢把聲就越黎越遠 越黎越遠 之後我就窒醒左
發現自己抖氣好撚辛苦 差d窒息咁制 原來屋企人個晚一早幫我熄左冷氣但係又冇開返窗 而我仲要用張被cum住左個口同鼻 起身個下直頭好似抖唔到氣咁 嚇到我個晚都唔敢再訓教
之後冇咩特別野發生 不過黎件事一直徘徊左係我個腦好耐 因為真係好古怪
直到事發後幾個月 個時睇怪談重溫先知原來個主持人都有試過類似情況 大慨係不斷要佢簽份約之類既野 佢又係不斷拒絕 之後又係嚇醒窒息咁制 又係發現張被cum住左個口同鼻 (佢好似係食左藥訓教)
睇到個時嚇撚到我 之後我係咁諗 如果我冇主見d 老豆叫我留低就留低 應承左佢既話會唔會就咁就永遠留左係個到
sorry 可能有d 1999, 但係黎件事真係好深刻 十幾年之後印象仲係好一清二楚

樓上果個真係切身，好擔心

如果當年係夢到應承左
可能現實就窒息死左

分享一個唔知係咪靈異事件嘅奇怪事
中學時 有次我係3樓唔知搞緊啲咩，我啲朋友就係樓下打排球，咁我後尾落返去join佢地，我其中一個朋友問我頭先同邊個一齊，我話一直自己一個，跟住佢話頭先打俾我想叫我一齊玩，點知聽嘅係個男人，仲陰聲陰氣，聽到都寒。咁我就話你係咪打錯渣？但係佢話係查通訊錄噤「撥打」，我又唔信咁check佢電話，個record又真係我，我個朋友識咗好耐，而且好細膽，都知佢唔會開靈異事件嘅笑話，當時我又真係自己一個，成個走廊課室一個人都無。不過依啲電話公司接錯線渣可

諗起有試過訓訓下覺見到個新朗哥

細個去個阿姨度訓
訓廳，半夜訓訓下微微開左隻眼
見到有個男人着住中式禮服
即係中山裝個啲 之後掛住個紅色花球
之後諗住合一合眼再望 佢仲係度
嚇到我喊 然後個阿姨出廳陪我訓

返緊工差D叫左出來！我屌你老母！

係咪去到無上過香打招呼

睇到好撚驚呀屌

電話駁錯真係唔出奇，試過有一排朋友打比我有時會飛左去個唔識嘅男人度，去門市check過我又冇set飛線，換左電話卡先冇事

哇屌......好撚驚呀

你個frd咁癲即刻講
之前我又係同frd一齊見到
個下大家都唔出聲 事後先敢講返

人生唯一一次撞鬼經歷
有次同A frd一齊去B frd屋企
走個陣B係到鎖緊門，我同A去㩒lift
咁見架lift就到，我同A就叫係咁叫B快啲啦
跟住架lift到左，我同A都見到有個女人入左去
個下我地㩒住左部lift，更加急咁催B啦
B鎖完門行返過黎，一齊入lift，lift入面冇人...
B就係咁話我地做乜催佢，我同A個下都冇出聲，係咁望住對方
出左大廈之後我即刻問A : 你岩岩見唔見到有個白色裙 長頭髮既女人入左去...?
佢話有....同我見到既一樣
真人真事，之後就冇再去過B屋企了

可能阿伯係兇手，殺咗個求救嘅登山客

之前有個post係有巴打分享自己喺加拿大機場做特殊部門，處理奇怪嘢
唔記得係hkg定lihkg嘅post

一見到嚇一嚇然後就幻想逼佢含撚 我係咪變態

咁點解唔殺埋消防員？

祝佢俾野玩[/quote]一見到嚇一嚇然後就幻想逼佢含撚 我係咪變態[/quote]

quote撚夠未呀你班冚家產

想知係咩討論區

前幾年老豆係街撞到d舊街坊
吹水吹左成粒鐘
過兩星期見到佢個仔
就同佢講
“早排見到你老豆
而家又見到你
乜咁岩呀“
之後呀仔話
“下？我老豆死左3年啦喎“

之後都冇再見過呢個街坊

諗起香港仔楊千嬅發個個夢

係咪丁力黎咋

我都個朋友做警察, 佢係學堂train嗰陣要巡呢橦教學大樓
佢又係去到唔知邊層時, 聽到有個女人係佢旁邊笑
佢即刻拉住同事跑, 之後仲聽到個女人問: 你地走啦?
最後佢又係聽返呢個師姐既故事

分享返一個我父母講返俾我知的事

話說我好細個的時候(2-3歲)，屋企抽到公屋，咁就搬左入去住。

起初都冇咩野，住左幾個星期之後，突然間有一日，我父母發現我郁都唔郁，又唔食野，又唔貶眼，好似一個公仔，咁我父母就即刻話俾我痳痳知。

我痳痳黎到之後，就第一時間問鄰居間公屋有冇咩事發生過，問左先知原來我上一手係獨居老人住的，死左都要一段時間先俾人發覺，咁我痳痳就推斷我應該係被鬼上身。

之後就即刻去樓下買元寶蠟燭香上黎，燒哂之後，我痳痳對住間屋講D類似知你好寂寞，但我個孫仔係無辜之類的野。

講完之後，我父母就已經見到我生生猛猛咁係大堂度走黎走去，仲俾我嘈親。

件事都係我父母講返我知，而我自己真係對呢件事一D印象都冇。

真人真事
試過係地盤做泵房，咁就同另外一個老師傅用薄lock準備扯個水泵入泵房，點知扯左成個朝早，個幾粒拉爆係咁甩返出黎(確認過好撚實淨)，到晏晝食飯嗰陣聽到個老師傅係咁口upup:“唔係咁撚邪掛”
到下晝個老師傅叫我去買紮香返黎，真係咁撚神奇，有啲野唔到你唔信，裝完幾柱香，一take過搞撚掂。
呢件事之前根本唔信神鬼

唔係特別恐怖嘅經歷

我有個frd住彩虹 唔記得咩村
啲大廈係口字型 中間通心個種
我地一班人以前暑假會去佢屋企打牌
每一次上去嘅時候 我都會有周身唔聚財嘅感覺

有次上佢屋企打牌
打打下 突然有啲暈暈地
隻耳開始耳鳴 而且唔係普通個種
而係環迴立體聲個種耳鳴
就好似去睇戲臨開始之前會有句all around you由左至右播出 不過係耳鳴聲
暈左10秒之後 繼續打
我就輸到仆街了

仲有一次係我地係佢屋企過夜
我對住個窗坐
窗對住嘅係另一幢樓嘅走廊 夜晚會有呀叔係度抖涼
我望住個窗發夢
發夢嘅時候隻眼唔會聚焦 所以睇唔清楚對面有咩
淨係睇到好似有個人挨係對面走廊欄杆咁
我個frd叫左我一聲 我就醒左
再望返對面 走廊係乜人都無

雖然上面兩件事帶唔出啲咩大道理 但已經令我唔再想上佢屋企

你個樣安全到可以驅鬼

停低想問下師弟搭唔搭順風lift啫

朋友真人真事
佢清明嗰日唔圍意，同朋友去咗戲院睇午夜場
本身見到買飛嗰個網係有人買咗一排，再加幾個單丁位咁樣
一入到去已經好寒，點知開場都冇人
佢就驚驚地，話哂得兩條友，即刻坐返好自己位
睇戲嘅時候都feel唔到咩
返到屋企就黎料，發夢見到呀媽教佢殺人，又話叫佢搵多啲人去陪媽媽咁
但佢媽媽仲健在
諗深一層，可能係有野扮佢呀媽
後尾都連續發咗幾日噩夢
佢朋友直情病埋
佢兩個訓幾多個鐘都好，都係面青 黑眼圈好大好黑
最後佢地屋企人去求咗道符先冇事

以前聽人講過如果發夢夢見有人要入你屋企
問你比唔比
係咪話通常都係果啲野想入黎？

趁放中午得閒，分享多個係電台聽返黎嘅鬼故。如果大家有駕車，應該會代入感強啲

係深夜時份，A駕車放工由元朗出返荃灣，咁就順路車埋兩位同事B同C。

上到荃錦公路，行左無幾耐，駕車嘅A就話喇：「雖然而家兩點幾姐，但無理由對面線一架車都無架」坐係A旁邊嘅B都話：「係喎，自此上左條公路，就好似一架車都無再見過...」

呢個時候，坐係後座嘅C望一望後面，就話喇：「唔係呀，你地睇下，後面咪有架車囉」

A透過倒後鏡一望，心都寒埋，架車夜晚唔開前燈都算，但個司機座無人架喎大佬 仲要車身又係好薄，原來係紙紮車黎

大家都知拿左野喇，B同C嘗試打電話出去搵人求救，但電話收唔到訊號，一格都無 ，咁佢哋都唔理喇，繼續嘗試打電話出去。途中，A當然唔敢停車，一路向前揸，一路留意住後面架車嘅距離。沿途，佢哋一架其他車都見唔到

終於過左十幾分鐘，B成功打電話搵到一位法科嘅師傅，師傅聽完佢哋嘅情況，就教佢哋收集晒全車嘅散銀，剩間一次過扔晒出車，然後就踩盡油門快啲走。野鬼見到有錢就會停車去搶，唔再理你地。

咁佢哋當然照做，一扔完散銀就踩盡油門走。過左一陣，佢哋終於見番對面線有其他車，後面亦再無紙紮車吊尾，A望一望時間，原來已經清晨6點幾，距離佢哋上荃錦公路個陣差唔多4個幾鐘 但佢哋感覺只係半個鐘頭左右發生嘅事....

分享呢個故事嘅人就係個位法科師傅

以前凌晨好鍾意聽有冇搞錯, 最深刻係有一次有個女觀眾上嚟分享鬼故事, 內容我已經唔係記得好清楚, 但好清楚記得幫陣時佢一路分享，－路有人喺度發出接接聲。 最後呢個主持人問番個女觀眾邊個喺你隔離， 個女觀眾話佢住屋企人瞓咗，得佢自己係間房 我心都寒埋

我想分享一個我自己經歷
唔恐怖既

就我阿婆住村屋
咁第二層有間房就擺神檯，
神檯有供奉土地/觀音/同埋我有一個夭折左既表弟
咁隔離間房就空置左
咁我有一日屎忽痕就去左空置左間房唱歌
唱到好high
咁唱唱下突然有一下走左音
跟住我聽到我後上方有把細路「吱」一聲咁笑左出黎
果下我嚇到成個人freeze左係到
冷靜左一下之後就拿拿林落返去樓下

表弟偷聽你唱歌

我果時係生平第一次有啲咁古怪既事
我果時仲係到諗會唔會係街出面既細路
但又冇理由，因為把聲真係係我頭頂後上方
驚又唔會話驚，而家諗返如果真係佢既話又幾有親切感既

唔想睇咪禁上一頁離開囉
又要專登入黎屌人刷存在感

真係每一次聽都會好寒

我成日同班朋友行猛鬼既地方，好多時幾個朋友都會話睇到靈異野，但係我永遠都feel唔到睇唔到，墳場捉衣因，深山探險都試過

聽屋企人話老豆果邊全部人都撞唔到鬼，好似係上好多代係土匪令到我地依家有種氣場定唔知咩見唔到鬼

請問有冇得改善番

有無details

其實大家打一大段嘢分享
可唔可以唔好淨係隔一格
用標點或者完一句就分行
成段嘢得啲隔隔隔隔隔
重衰過睇文言文

唔知算唔算係瀨嘢
中一個陣 參加咗個活動 成日都好晏先放學 有一日七點幾先放 學校七點到就會趕啲學生走(除非有活動) 學校個籃球場好暗 就算有燈柱都係幾暗下 而個學校大門就係要行過籃球場先到 個陣我同個frd一齊放學 係籃球場行行下嘅時候 聽到有人係我附近叫我名 我以為我個frd叫我 我就問佢:你啱啱係咪叫我 佢就話冇 我就以為自己聽錯 之後又有人叫我個名 我就另轉頭望後面 乜人都冇 我就繼續同個frd行 之後又有人叫我個名 已經係第三次叫我個名 我再問多次我個frd:究竟係咪你叫我？ 佢話:都話冇 我係你隔離咋喎 我就問佢聽唔聽到有人叫咗我名三次？ 佢話佢都聽到 但我地周圍望都望唔到有人 之後我地就急急腳 拿拿醒衝去大門口 即刻衝返屋企

你好想睇到？

咩都玩下試下

你係咪同果個
無啦啦話搞撚笑嘅人講？

唔想睇就上一頁啦
原句奉還

次次睇呢d post都諗起呢個

應該無
鬼王潘紹聰叫得做鬼王
又玩過咁多撞鬼野
都一直未見過鬼

係見唔到就見唔到

我可以教大家趕鬼，巴打們搵揾方法比我見鬼

阿爺教落 通常紋左身炸背既人 鬼會驚唔會搞你先，有關公 龍 虎更加有趕鬼作用。

如果真係見到鬼大聲屌佢老母佢通常都會驚

阿爺教落 未親身試過

紋身就未試過
不過屌你老母 呢句真係幾work

我試過唔同時間，唔同地點

電視機自己開著/轉台
關咗佢，佢又自己開返
一個遙控掟埋去加句「屌你老母玩完未呀」
之後都會正常返

試過三四次

呢個我都聽過個類似嘅
前個排識人屋企有人過左身
咁佢屋企本身都有拜開土地公公
之後佢同我講話要搵野遮住門口土地公公 如果唔係過左身嘅人會入唔到黎

試過一個親身經歷，唔驚嘅

我阿公自從阿婆過咗身之後就自己一個住嘅，同埋佢又成日上大陸做嘢或者同班老死玩咁樣。不過我地一家人同佢一個星期都會見一至兩次嘅，佢都好錫我地，我地都好錫佢，關係好好嘅。

咁有一次星期日我地成家就上咗佢屋企打麻雀同食飯喇，咁都好地地嘅。之後佢講過可能過1-2日會翻大陸咁，咁我媽咪都慣已為常喇。咁嗰日走咗之後，星期一就開始電話冇人聽，咁我地以為佢翻咗大陸唔聽無乜特別喇。

之後去到星期三晚，嗰陣我仲細個，中一左右嘅，印象好深刻。就係嗰晚發夢見到我阿公黎咗我地屋企，感覺好真實嘅，佢個樣就一樣咁慈祥嘅，係有少少黑咗怪怪地咁樣。佢就叫我：阿哥過黎呀 ! 咁我就梗係過去喇，佢就摸下我個頭同我講：大個仔喇，你同細路要乖啲，對屋企人好啲，俾心機讀書呀。咁我嗰陣都覺得怪，因為我阿公平時唔係啲咁肉麻嘅人黎嘅，好型好man咁嘅。之後又講：好想睇住你同細路大個，不過我要走喇咁樣。嗰陣我就已經唔知點解係咁喊，佢仲叫我唔好喊，拎紙巾俾我。

喊下喊下我就醒咗，係張床到一起身都仲喊咗一，兩下。眼，臉，枕頭都濕曬同個鼻都紅咗嘅，一啲都唔似夢。咁我嗰陣都照舊起身喇如常生活喇。我都有同我阿媽講，佢仲話咁你星期日見到佢話佢知喇。咁都覺得無乜嘢

之後星期六晚，我阿媽突然間食食下飯聽到個電話係到喊，即刻同我撘的士去阿公屋企，係架車到同我講話係舅父舅母上去探阿公嗰陣，見到佢訓咗係床邊嘅地下，冇抖氣咁，已經call咗白車，叫我地即刻過去。

最後啲救護員黎到就話不治應該係早一兩日就過咗身，就有講好可能係佢半夜心臟病發，跌咗落床咁，我見唔到阿公最後個樣嘅，因為阿媽唔俾我入房驚我嚇親，大個同我話翻嗰陣阿公已經黑曬咁樣。

好掛住你呀阿公 頭先打字嗰陣都仲有眼濕濕，早幾日應該係你生日，生日快樂呀 我有聽你講有儘量乖呀，我地全家生活尚算過得去，唔洗擔心我地呀，唔知阿婆點呢？我都好掛住佢

我都分享一個我係1872遊花園聽返黎既一個聽眾講既鬼故, 比較深刻

A係中學既時候, 有一次突然收到佢一個同學既電話,
呢個同學叫B, 咁B本身係一高高大大, 係學校成日蝦蝦霸霸既同學黎..
咁A接到呢個電話既時候, B係用一把好驚, 震晒既聲同A講:[ 我...我屋企電視好奇怪啊, 你可唔可以快D黎我屋企睇下.]
A聽到佢咁既聲同語氣, 好似好唔對路, 平時佢都唔係咁, 於是就即刻去佢屋企睇下咩事, 咁B屋企就係居屋黎, A就搭lift上去啦, 去到佢屋企, B一開門就好快跑返入房好驚咁, A就望到電視又真係好奇怪, 又熄唔到, 轉台會自動跳返去閉路電視既台
啊A就問返B, 發生咩事, 佢就講返成件事係點
當時已經好夜, 果陣TVB係播緊龍珠, 而B既父母係返夜班, 所以無人係屋企
咁B就係度睇龍珠, 係每節中間就有廣告時間, 佢就無聊, 轉去閉路電視既台睇,
開頭第一次無咩野, 跟住又轉返龍珠, 第二節完又轉去睇閉路電視台
咁呢次佢就睇到有個男人行左入部lift, 咁都無咩野, 夠鐘又轉去龍珠
到第三節佢又轉去閉路電視台, 睇睇下, 奇怪點解頭先個男人仲係部lift度既? 都成廿幾分鐘啦
佢開始覺得奇怪, 即刻轉返去TVB, 點知一轉, 部電視自動跳返去閉路電視台
佢再望真D..個男人個頭慢慢轉向後面, 跟住成個頭隊上去CCTV面前望實啊B
啊B即刻嚇到彈後, 又轉唔到台, 又熄唔到電視, 於是就跑返入房叫啊A過黎
咁啊A聽完都嚇一嚇, 仲打一打啊B話佢做咩唔同佢講, 佢頭先仲搭lift上黎..
而啊A講最後佢個同學B係驚到唔敢搭lift, 仲搬走左先完到成件事..

點解要改？你好想見咩？
有啲人八字重都唔會見到
整定㗎喎
夾硬嚟無好結果㗎

睇吓鬼故啫無謂嘈啦
我理解一開波位巴打嘅意思係佢都信，只係有辦法解釋或者呃自己嘅事件，相對無咁可怕啫

點走到呀？定係升左上去死都唔出𨋢好啲？

十幾年黎都有種好奇心

Cls

屌你老母打到一嚿嚿

轉頭聽，謝過巴打先

咁我都講一個，件事喺係我離職後舊公司同事嘅經歷、話番畀我知

話說舊公司嘅工作日日都有大概十個同事一齊撘24座小巴（公司book車）出街做嘢。
咁租車公司次次都派番嗰幾個司機接我哋，所以大家見開見熟，會約莫認得我地啲同事。

工作內容：全車齊上齊落去唔同地點做嘢，做完會上番車去第二度繼續

有一日大家已經去左幾個地點，再成班上番車、叫司機開車之際，

司機大佬：都未齊人！仲有亞A都未上車
同事B：（打左個突）下！今日亞A都唔係跟我地車！
司機大佬：咩呀？亞A喎！成頭白髮嗰個喎！今朝咪一路坐左係最尾嗰排，係啱啱先跟你地落左車喎！
同事們： 無呀！

司機大佬靜咗幾秒，然後擰番向前講左句粗口，然後佢話下晝食飯即刻買咗啲碌柚葉抹車

睇左好多次都覺得好撚寒

唔算恐怖,外公頭七果晚,半夜有股力量令我郁唔到,但我打開眼見到外公身前成日著的藍色西裝褲,企左係我隔離,隔左陣見佢沿房門漂走左

第二次開始唔知點解覺得好好笑

係咪見到兩母子,同班人面貼面果單?

睇完上面裂口女果個長故，我記得以前舊登睇過另一個關於橙既長故。有無人記得可以搵番出黎？

愈近愈大，幾層樓嗰單？
嚇到最後連出入口個條bar都衝爛咗

係 好恐怖 嗰陣夜晚聽

香討嘅鬼故事區

X2
但第一次係被竇到睇嚇到腳都軟

佢唔報警既?如果真係炒車d人咪死晒

佢有報ar 駛過左先報
唔係重點所以冇提

佢事後都驚差佬去到現場見到冇野 當佢玩野

11年前，有一晚中國接管香港 驚到而家

關於見到車禍發生但冇上報

我自己都見過一次

話說有次搭大埔紅van

經過崇基果頭

見到有架電單車衝左落中大

但又冇巨響冇爆炸聲

都係事後冇新聞冇剩

唔算鬼故 但對我黎講好恐怖
細個日有所思 夜有所夢
晚上睇完鬼戲，就發恐怖夢，發夢同班fd去露營，發現左架遺棄巴士，詳情唔講啦，大致就係最後比女鬼嚇醒左，
但係醒左，好清楚自己有活動能力，清楚自己喺間房到，但隻眼就仲係見到女鬼，好似由夢境跳左出黎，但仲係停留喺夢境同現實之間，最奇怪係一隻眼睇到現實，一隻剩係睇到夢，個夢仲好似電影咁識玩視覺特效，移鏡頭lol.....

我又係 仲要夜晚

個張恐怖女鬼圖，個張真係細個到而家都好撚驚

係咪冇瞳孔果隻

塊面勁白 個咀紅色 個眼窩好似冇眼珠個個 邊個quote 我貼個張圖祝佢全家一世比鬼搞死於非命

有一晚經過間鋪頭，紅色大大隻字寫400，第二晚變左440

仆街樓價又升左10%

做咩咁多負皮，btw無ending既

細個玩亞洲線上遊戲比呢隻嚇過
quote /post都生仔冇屎忽

好正呢個

聽番黎

嘉利大廈火災個期,

當時事件已經完左有一年, 但緊急報案中心仲會收到有"人"打黎報警,

仲話好熱呀, 救命呀, 火燭呀....

check 番號碼, 係黎至嘉利大廈某D 單位,

但電話公司聲稱, 個度D 電話線已經CUT晒.....

點解仲未見張柏芝個頭

早排同老母傾開計至知自己細個都見過兩次

第一次係老豆老母連佢班朋友同我一齊去長洲過夜
夜晚果陣佢地係門口燒野食 老母就想氹左我訓至同班朋友顛
我訓係床佢曖我叫我訓 我隻眼望住天花牆角
話：「但係姐姐都未訓」
我老母果下心諗 仆街 但都當冇事

又有一次 唔知我老母陀緊我細佬定妹果陣
佢挨住房門框坐地下同我玩
突然我指住bb床係咁大叫有怪獸
仲話佢閃黎閃去 我媽又係當冇事
到佢入廚房整野 佢問我 點呀怪獸仲係唔係廳
我話 佢奶緊你腳趾
佢果下事後同我講返係成身起哂雞皮 但佢果下同我講
哦 唔緊要啦 腳趾好味嘛 由佢lam

有無人記得啊

想睇下 有冇link

解釋到係事實 以後都咁查案先

解釋到就係事實 以後都咁查案先

我有一個老豆同我講嘅親身經歷
話說我老豆後生嗰陣好鐘意去露營，特別係荒山野嶺。
咁有次露營啦，要扎營先，咁當然就扎係平坦啲嘅地上面。
咁臨瞓前呢就將啲等二日用嘅餐具放置好晒係營嘅外面就第二朝用嚟食早餐。
我老豆就同另一位朋友一個營，不過呢佢瞓嘅時候就感覺到個背脊成晚有野頂住，但係一起身摸就乜都冇，我老豆就以為自己行咗成日山拉傷咗小小冇理到。
而去到12點幾嘅時候就聽到營外嘅餐具係到傾領卡難(唔識打 )但係都係維持咗一陣，所以冇理到。
到咗第二日晏就執走我老豆瞓嘅營走嘅時候，咁有粒營釘就整爛咗塊草地，咁就發現原來我老豆瞓嘅位置一直都係人地個山墳個墳頭

關於橙嘅鬼故？

慎入

結果係上左佢姪女身？
其他乜都唔知⋯⋯
同埋佢上司事後冇出現過 又冇解釋過任何野

件事發生係我家姐身上既 大概十年之左右 咁嗰時佢重係一個死mk d前陰蓋住哂個額頭就快見不到眼睛果款 咁有一晚訓訓下 佢無啦啦大叫 之後就成晚訓唔到咁呆哂 第二朝佢同我講話佢發夢同一男一女打邊勞 打打下佢地就走 say byebye 之後佢就醒左 一醒之後佢見到真係有隻手係張被上面同佢揮手 佢話佢勁驚但佢完全郁唔到叫唔到合唔到對眼 之後第二日我媽就去左問師傅我家姐有無撞野 之後師傅好勁就話我家姐係淘大花園果邊撞到兩隻 翻到屋企問翻我家姐先知佢去過淘大食cheesecake 重有個師傅叫佢唔好蓋住額頭 會蓋住左把火

舊登reddit 故

另外有位巴打想搵橙個故事
條link 有
但睇睇下條友就會叫你買佢本書

冇咩料到

話說幾年前訓廳，老母係親戚到拎左幅未光既觀音繡圖番來，仲要掛係張梳化床對面。
頭幾日都冇事係有啲唔自在，有晚訓到迷迷下見到個觀音圖好似唔同左，本身右手係食指，無名指，尾指舉起，中指屈曲掂住拇指，依家變左只有拇指同中指舉起，我捽一捽隻眼再望真啲又正常番，但發覺我右邊距離3米左右多左個著睡衣既物體係到，開頭以為係我老母，心諗夜媽媽楝係度做乜，當我由佢下半身望到上半身上時，我全身起哂雞皮，打左個冷震，因為我發現佢係冇頭，我呆左2，3秒左右，即刻扮訓捐入被竇，好衰唔衰件被唔夠長，露左對腳係出面，隔左陣feel 有啲冷風係腳部吹入被竇，跟住有隻手捉住我隻腳一直想拉我出去咁，但唔大力，果時真係嚇到狂標冷汗，直到屋企人行出來去厠所果種感覺先消失，即刻入老豆老母房訓地下，第二朝同我老母講番，俾佢鬧亂講野，不過隔左幾日佢就將幅繡圖送番大陸

根叔同爺爺好型

大佬呀
我個陣係夜晚睇鬼故post睇得好入神跟住拉落去就呀

我都有聽到 嚇撚到仆街

頭幾頁果張恐怖圖 唔見左既
尋晚比佢嚇到差啲心臟麻痹
今日想搵番黎睇 但係冇左

個故印象中係講個女人同埋個橙 個橙都代表住個恐怖既位

係喎 條友俾人bam咗？

The woman holding an orange
Thx巴打！終於搵得番！
會唔會有人有中文全版可以po上黎？

英文全文好似都無放上reddit
要睇哂應該要買書

利申：買左

Reddit 故入面Penpal最好睇
可以拎黎拍戲

好得意

唔知大家有沒睇過新聞話有位女士跳樓，然後壓死下面既年輕人，個日聽呀姨話見到個女人係欄杆度周圍行左好耐，隔離有個女人陪住佢，之後阿姨就多口問有冇嘢要幫手，點知陪住佢嗰個女人用好凶惡嘅眼神望住佢同用手勢示意佢收聲，咁之後阿姨就走左，一落大堂就親眼見住個女人壓死下面個青年。
之後聽師傅講話個青年前世欠左個女人。

咁陪喺隔離嘅女人到底係…

我都唔知，即是好耐以前聽過，真係直到而家都深刻記得

佛像或者呢類刺繡畫
如果有點香供奉但又無開過光嘅
會有遊魂野鬼住咗入去

條仆街係咪畀你完全封鎖咗呀

表弟好唔畀面

唔係喎 撳相片模式睇晒全個po嘅圖 都睇唔到

連登仔連鬼都屌埋
可能生前都係連登仔/港燦/支那人
所以特別閪
自撚私乘機鑿人一筆

到底咩料 張圖果格 變左粒逗號

你block咗佢好似係睇唔到
連圖都唔會睇到

理解能力差就唔好回post啦
迫人笑你

恐怖程度：
解釋唔到嘅恐怖現象>解釋到嘅恐怖現象
咁簡單嘅野 都鑽牛角尖去 咩事唔事實
智力低到呢

成個post 有三個蠢人迫人笑佢
得一個醒啲嘅爸打 回應想點醒你地
你地都仲未訓醒咁

我係block咗佢 但係之前我都睇到幅圖

無block過人都睇唔到

我冇block佢 但係琴日見到嚇死
今日就搵唔返佢張圖

可能張圖網址失效

有2次發生係自己身上

1次係婆婆同阿媽話我知
個時我只係2個月大 住緊啲好細嘅村仔咁
有日突然發燒大喊 睇咗醫生都冇用
當晚仲有一路喊一路嗌“我要錢！我要錢！”
屌咁就做咗我人生第一句開口講嘅野
之後阿公話我比野上身 請咗個道士黎做場法事
燒咗啲溪錢 慢慢就收咗聲 第日就退咗燒
之後問返點解偏偏係搞我
佢哋話阿公係條村嘅村長定唔知咩大佬咁
總之成日幫人 啲人成日黎借錢 痴飲痴食
可能連啲孤魂野鬼都走黎r著數

第二單係親身經歷
中三個時放學同fd係屋企樓下hea緊
咁啱聽到啲c9話附近有人跳樓
個時唔識死成班小屁孩走去食花生
去到見到已經有帳篷係到笠住 但成地都係血
第一次見咁多血大家都呆咗
我仲要中二病發咗懶英雄咁對住攤血默念
“Ching有咩需要幫手可以搵我 唔犯法嘅我都盡量幫”
之後仲未夠on9 翻到屋企我入房玩電結他
播住mp3練一首叫招魂曲嘅哥
練練下部mp3自己熄咗 但明明滿電
緊接間房盞燈閃咗幾下 個電結音響都出咗幾下雜音
嚇到我即刻大叫衝出廳 我媽煮緊飯問我咩事
我都唔知點解釋
之後當晚瞓教就比鬼壓咁 有意識咁醒咗
但郁唔到 出唔到聲 個感覺好恐怖
之後我心裹面爆曬粗大鬧叫佢走啊走啊
慢慢又冇事繼續瞓
之後都唔敢亂鳩咁黎

睇到呢個post我都諗起我爺爺
10幾年前走咗 嗰陣我仲係小學
屋企人有陣時都會夢到佢
嗰陣我都好期望有一晚發夢見到佢
不過咁多年來都冇夢到過
好掛住佢

住邊，有冇命案

咁應該係嚇親admin
所以畀admin bam咗

正 可以同靚聲女鬼扑嘢

唔洗等啦，我依家就出黎同你隻揪

c9 小屁孩

葵涌果個？

，屌老母有用，但唔一定work，
有陰陽眼，每年一定要上師傅道加強封眼
我係台灣讀書，果邊好多
就算封左眼好多時因為陰氣太濃，都會睇到
由其淩晨三點，好多時睇到成條走廊都係
有次讀書讀到三點半打算訓陣
上到去一合眼，就有D野了臉
開眼見到有個長髮成年女人
但得一米高好似公仔咁
係道踼我
因為夜想訓，又心情唔好
用廣東話係咁屌老母
隻野消失左

又有次九點左右打緊機，書架D書一本本慢慢跌落嚟
咁我執返上去，之後又黎一次
我就一路執，一路講妖，咪玩喇
放好之後，今次D書一本本凌空漂出先跌
嚇親我兩個室友
我就屌曬老母咁鬧佢，問佢係咪要玩野
我依家同你玩，佢先冇再玩

真人真事，我身上發生，由細到大好多靈異野
想知再講

More more

block柒你

勁抽
去到台灣都講屌你老母
我都係問佢地玩撚完未
我諗佢地聽唔明都feel到你嬲

我覺得如果真係有鬼作怪，應該都係想玩野整蠱下，
或者想係嚇人，睇下我地個驚樣。
如果要害人，就唔係咁簡單。
所以都無乜驚，照屌佢地

你咁講搞到我都唔知遇到佢係好事定壞事

打丁有冇feel 到其他野

唔太恐怖既親身經歷：
小學宿營去北潭涌度假村訓1晚，去過既都知個到係一間間屋仔咁，我地2個女仔一間房，訓落床既左手邊係窗，窗外會望到屋外門口位同埋一支圓形頭既燈柱，咁我地落左窗廉後就訓教，窗廉係白色透光個種，所以訓落床都會望到出邊條燈柱既倒影。

訓訓下教我突然間醒左，半夢半醒間見到窗外有一例人影好整齊咁行過，係一個跟一個膊頭起角咁行，當時我覺得好奇怪咁夜點解仲有咁多人係出邊呢，於是就拍醒我同房問佢見唔見到，佢答我話見唔到wor就訓番，個刻我又無驚，只係覺得佢太眼訓敷𧗠我，無耐我都訓番

第日食緊lunch個陣，坐係隔離枱個至大學生話尋晚夜行好累，我聽完佢地咁講就更加覺得尋晚見既就係佢地，之後無咩野發生我都無左件事。

直到有一日，自己係到睇鬼故見到有個故係講北潭涌度假營有日軍操兵，我個刻至開始諗個晚我見到既剪影係咪同樣既野 ，因為普通人行路唔會行到一個跟一個咁整齊，而一班玩完夜行既人更加唔會咁樣行番去訓教

-完-

見到樓上有人分享親人去世後既經歷，都令我諗番起嫲嫲去世後頭7及報夢既事，稍後整理下再分享

韓國鬼片《瘋人院逐個捉》

掛 事頭婆 幅畫像會唔會有事

唔會掛
不過問過啲師傅
佢哋的確唔太建議屋企放啲人像畫或者五官好精細嘅公仔

唔係恐佈嘅鬼故
有次同阿媽喺廳傾緊偈
唔記得講緊咩 提起我婆婆
阿媽講講吓突然面青青 唔講嘢淨係撳住個額頭
好似好唔舒服咁
我問佢 冇事吖嘛 唔舒服呀? 駛唔駛斟杯水俾你?
佢話好似有啲嘢喺佢個頭度走嚟走去
跟住又口噏噏講咗啲嘢
過咗一陣 面色就好返啲

佢話可能係婆婆聽到我哋講起佢 所以就嚟探我哋
佢同佢媽媽(即係我婆婆)講唔駛擔心我哋㗎喇 我哋過得好好

床尾放左幾隻hottoy 嗰類figure (有人樣五官)

有一個唔太恐怖既自身經歷分享下
個時中一 岩搬左去個新屋
個陣放假 我係個啲訓到12點個啲黎
有日6點幾 無啦啦醒左
有2個小朋友既聲係我房到話
同我玩呀 出黎同我玩啦
我個時唔知做乜撚野 意為係隔離屋有人黎玩
起左身走左出去
見倒咩都冇 就痾篤尿訓番
之後就冇再遇過lu
而家諗番 把聲其實好似係由自己間房入面
諗起都心寒

個個故好似最後冇再連載 因為出左書

學堂training 跳樓死好似得一個?

嗰個師姐好似唔係因為排斥同唔合格而自殺

小學5年班個個暑假，個陣正值農曆7月。
個陣自己一個去咗我婆婆屋企探佢，屋苑都有返咁上下歷史。我自已搭lift上去個陣（婆婆住19樓），架lift係2樓細天台停咗，門都冇開，停咗陣，之後就上咗27樓（最高個層）。個lift門開咗，出門成層黑色，冇燈。嚇到我好驚

分享個宜家諗翻唔算恐怖，但經歷個陣好驚既經驗

小五個陣學校有活動去camp
咁小學雞個陣成日聽人講話用電話打10個6字會打左落地獄。
我同幾個fd夜晚玩到2點幾3點都未訓，其中一個fd就提議話試下。
於是我就拎左訓我格離床一個訓左既fd既電話黎試。
打係打得通，但響左幾秒左右都無人聽，都係嘟嘟聲
咁我就淆底收左線。
收線後3秒左右，有個無來電顯示既電話打翻黎
咁大家都知舊時既手機鈴聲係好響下，於是全間房既人就比個電話嘈醒左。
唯獨得手機機主無醒（姐係比我拎左手機黎打個個）
嘈醒哂d人之後我當然無聽個電話啦
Cut左佢線之後大家爬翻上床訓教。
訓訓下我好急尿但因為岩岩件事我又淆底唔敢自己去
於是想拍醒我格離床既同學陪我去（即係手機機主）
拍左幾下佢都係唔醒
之後再拍多幾下佢開始成個身係咁震，都係無醒
最後我眼光光光係床停到日出

呢個係我親身經歷嘅，唔恐怖嘅
係我小學果陣呀婆走咗
太細關係老母唔帶我返鄉下見最後一面咁
過幾日 連續兩日都發同一個夢
夢見到呀婆同我講拜拜
我係咁想跑想追住佢，但同佢嘅距離一直都係咁遠
追到咁上下我抬頭望一望佢就醒咗
起身成身冷汗
之後我同老母講，佢都話發夢見過呀婆
應該係返嚟同我哋識佢要走啦之類

其實我重好掛住你呀呀婆

聽番黎真人真事 係一個廚師到聽番黎
件事發生係西貢區一間大學食堂個雪房
個位廚師除左係餐廳到做之外，一大早仲會係呢間大學食堂到幫手，咁話說個日佢如常一早去番工，點知番黎係食堂雪房到見到一個著唐裝伯伯自己一個坐左係個雪房一閣到，仲坐左好耐之後望真小小先知佢係個樣野…

比較想知佢最後有無醒返

當然有 仲好精神，好似訓得好好咁

細個同細佬返鄉下拜山
無聊兩個去屋企門口嘅潭度玩（冇落水）
記得有條用石搭成嘅小石座 （俾d人洗衫用）
我同細佬一齊企上去 但係太窄
我唔小心擠咗我細佬落水
快d拉佢上嚟 佢上嚟之後以為係我特登推佢落水嘅
未反應過嚟就已經俾佢一手推咗落去
果時唔識游水 一沉沉到潭底
仲記得潭底啲水好綠 好多石頭
完全呼吸唔到 以為就暈嘅時候
突然覺得背脊有隻手推我上去
好明顯感覺到係有外力推上去
因為升得好快
以後我嚇到pk
同阿媽講 佢快啲去拜神

咁神奇
不如你下次試下拍片

推！

點解我諗到Michael Jackson

係唔係話過左幾多歲見唔到就唔會見到 同埋點樣叫八字重？

通勝有得睇
懶得打，上網copy咗

都有人話其實八字輕定重唔關易唔易見鬼事
同埋八字重量其實係簡單推算
無其他術數咁仔細

lm!!
恐怖在線都提供左唔少

之前成日一路用電腦一路係youtube聽返
好正！

L個M先

當時又冇諗過拍片，只係想快D完，唔好嚇親人
但我一世都唔會返去果度
有次帶左隻紅衣小鳳仙裝女鬼返香港，師父話佢好勁可以過到地界
之後我兩次差D冇命，師父只可以保我唔死，但成日病，最後仲手甩骹
又不論日夜只要一訓就比鬼壓，我去之前同離開之後都冇試過
但係果間野最近拍左套鬼片定恐佈片，可以睇下

八字輕重唔太關事，我八字中等，都成日中招
係同運，同命有關
我有個朋友佢話佢屋企世代當兵，依家就做警察
我同佢出去，我係冇見過有野出現
除左提佢死左個細佬就一定心寒

好恐怖😱

咁恐怖 個師傅重有講過 我家姐體質好容易接觸到 叫佢避免去淘大嗰頭 因為之前死得人多 陰氣好重 唔知真唔真啦

點解

我朋友煞氣重，只有至親先可以埋佢身
佢細佬話比我地聽佢係到，但現唔到身

點同你地講？

屌，我都係 沖緊涼時合埋眼就諗起用碌尻塞撚住佢把口

呢件事係我小學個陣發生

小學個陣我就去咗補習，我就急尿想去廁所啦
咁個商場好殘好殘，廁所都好殘，未入去就已經淆淆地
一入到去成個廁所都無人，咁我就推開第一格嘅廁所門
第一次推，個門自動彈返轉頭，咁我以為係我唔夠力啦
第二次推，個門又彈返轉頭，我覺得好奇怪，我就望一望下面有無腳，但唔見有腳喎
第三次推，我就大大力推啦，點知有個阿婆痞咗係到 屌你老母嚇撚死我

利申左自己唔信有鬼先
不過由細到大都好多不安野
細個大約4-5歲果陣我一路都記得係屋企會有個著紫色衫嘅姐姐陪我玩
但係有一日佢突然係廳到跑跑下就變到一塊紙版咁薄
跟住佢匿入左梳化底之後就冇再出現過
我之後問返阿媽佢話從來都冇呢個姐姐出現過
另一件我覺得比較神奇嘅事就係我阿媽話我知我細個嘅時候成日係街都會有唔同嘅陌生人叫我阿媽將我契比觀音
之後雖然阿媽冇將我契比觀音
但係都要我陀住個觀音頸鏈
然後早幾年有一次夜晚我突然打左個冷震
跟住我本身陀住個觀音突然跌左落地
但係本身用黎吊住個觀音個繩結冇鬆到

幫手擋左劫？

8號風球落左，記得準時番工

十一年前？

聽聞過好多人細個都有類似經歷
遇到危險, 總係好似有個"守護神" 會無形中救你 (只限細路仔/ 女)
D人話"守護神"係你既祖先 聽落好膠, 但唔知點解我信

呢個係以前恐怖熱線聽返黎
印象好深刻 到宜家諗起都覺得好恐怖

有個人佢夜晚一個人揸車
架車駛到一條四周無人既馬路前
司機見到有一個長髮女人 好似隻貓咁
一步一步 好慢咁爬過馬路

個司機心知奶野 不停叫自己唔好望唔好理
點知個女人爬到一半
好似知道司機望到佢咁同佢對望左一下
個司機心寒一寒
下一個畫面已經係喺倒後鏡
見到個女人坐左係佢後面

個司機好驚 又知道唔可以直接返屋企
於是好驚不停係到兜 佢兜左去附近既廟 但冇用
佢一直都仲見到個女人坐係後座
最後佢醒起d巴士司機既做法
將架車駛埋一邊 再講: 到啦！好落車啦！

之後 後座車門自己”tak” 一聲打開
個女人就消失左

分享一個真人真事 靈異事件
個年同朋友一齊grad tip去日本
咁我地一行四個人
個陣用air bnb book左間好靚既獨立屋
只係$7xx 一晚 除返4個人係好抵
咁當日去到民宿已經夜晚
簡單介紹下間民宿
好新淨 第一層係和式房+浴室
第二層係廳同埋廚房仲有露台
第三層有三間房
每層都有廁所
咁我地四個就係廳個層宵夜
食食下門鐘響（二樓有個通話機 有埋視像個啲 有人禁門鐘個陣你睇到門口情況 都可以即時通話）
我地睇部機 門口係冇人
初頭以為大家聽錯
但佢係咁響 於是我地其中一個人去左露台望落去 都係冇人
我就一直望住個通話機 影都冇 但啲鐘聲keep住有（唔係係咁禁個隻 係間中響）
後尾真係頂唔順 一齊落去開門 當然係乜人都冇
但開完之後冇再響過
第二日即刻問個airbnb屋主 但佢話可能有人醉酒
但我地由頭到尾一個人都見唔到
個陣都真係好驚下 搵返張圖比大家睇吓
Sorry for 1999

因為已經開左門比佢入黎

諗返都好心寒 四個人咁大間屋咪話唔驚
不過個陣我地係兩pair既 大家有伴冇咁驚

我知邊個位

有件對我自己唔係好恐怖既事

話說屋企有7個人（5兄弟姊妹＋父母）
而有一間房係有一個唔太透明既窗向住露台既，平時都唔會打開，所以有人出入露台既廁所都係會得個影
個廁所入面總共有兩塊鏡，不過唔係對住既，大概好似

. 門
鏡 (人)
. 鏡

咁樣

有一晚係房睇電視睇到廣告果陣冇野做望到有人（即係一個影）入左廁所
咁岩急尿就諗住出房衝過去問佢係咪沖涼
點知一出房就見到全家除左阿爸同我之外，全部坐左係到睇廳既電視

我就問：「阿爸係咪入左廁所」
點知阿媽話佢係房瞓緊覺
我繼續：「咁邊個黎左，我好急尿」
家姐嫌煩咁答我冇人入過廁所

我唔信就走左去廁所望，又真係冇喎
心入面寒寒地就急急腳柯完個靚尿返房，連洗手果陣都冇正眼望過塊鏡
入左房睇一陣電視個感覺都唔係幾對路就出去廳同屋企人一齊睇明X台周末大電影
過左一陣家姐係廁所沖完涼出黎好唔妥咁
癲左咁叫阿媽dump左其中一塊鏡佢

之後真係dump左一塊，但係家姐果晚就係到發病，起身就好返

後來屋企其實冇咩特別事發生
但係家姐係廁所見到d咩我真係唔知
但係果晚我個樣完全就係咁->
我真係咩都唔知架

我都試過類似經歷
不過個陣係個d大型既溫泉場所，基本上話可以講係中型size既水上樂園，係大陸
咁個個場有好多個池，有淺水有暖水有比你坐住個水泡周圍飄個d
個陣細個貪玩無有怕，貪玩，見到係池都一野跳落去（因為大部分都係好淺），點知有一個係好撚深的，應該係比大人浸完熱水之後過一過凍水，我一野跳左落去沉到好撚深 成個人係咁掙扎，隻手又係咁划水想上番去， 咁突然feel到有野拉住我隻手同推我後面，成個人沖番上池面，正常如果有遇溺案肯定有人過來問你有無事 但個陣又無 之後就無理繼續玩

留個名 支持樓主

細個淨係係親戚屋企見過先人相對我笑
之後都無乜奇怪野

但早幾年成日被鬼壓
咁我張床頭係窗口果邊
有次訓教 都壓到慣架啦
心諗 又黎
都係耳嗚(/女人叫) 郁唔到咁
點知我feel 到窗口好似有d 野由頭扯我個靈魂走咁
咁我出盡力要留係自己個身度啦
但唔多夠力
之後就feel 到我過左身既婆婆拉住我隻腳
之後就訓著左
點解feel 到我ar 婆係因為婆婆個裝香位係我右腳果邊
我淨係feel 到右腳被人扯番番黎咁

聽過有人被鬼壓
之後見到一家五口有大有細係佢張床望住佢
佢話 屌 我聽日仲要番工架 比我訓啦

鬼搵替死

母子鬼？

我呀媽後生嗰陣都經歷左d靈異嘢，
呀媽過澳門搵朋友玩，住朋友屋企，住左一個禮拜咁上下，個朋友屋企仲有一個坐輪椅既麻麻，咁我呀媽就訓廳，個廳有張大梳化，梳化前面係電視櫃，而後面係朋友間房，間房同梳化有個空位，呀媽就開張嗰d沙灘椅訓係度。

係我呀媽到朋友屋企住哩段期間，朋友麻麻係大陸既呀媽就過左身，但因為麻麻行動不便就返唔到去送佢最後一程。咁得知麻麻個呀媽過身嗰晚，我呀媽訓覺訓到半夜唔知點解醒左，見到梳化坐左個人，以我呀媽既角度只係見到個背脊，係一個冬菇頭既阿婆。我呀媽都大概估到咩料，就算好淆都扮乜都睇唔到繼續訓返。

到第二日朝早，個麻麻就好開心咁同我呀媽講話佢呀媽訓晚黎左睇佢，我呀媽心諗我都知。。。

大埔常寂園鬼故

香港仔套野其中有一段都係咁 聽恐怖在線都有講過下

笑左，

見唔到差佬咩

好重洋蔥

遙控車黎

系定係 前面錯後面啱都唔知屌唔屌你好

似係tvb作出黎叫人廣告唔好轉台

我都係 成隻ca企咗起到

數學家

其實自己遇過依類事情好多次，當中有恐怖同唔恐怖，暫時分享一個恐怖嘅先

我可能比其他人有種特殊嘢，尤其是訓覺嗰陣，如果有頭重耳嗚嘅感覺，我就知道係嗰味嘢嚟搞我；因為當持續住5-10秒後，我就會開始郁唔到個身但就睇到聽到嘢。

咁嗰次訓覺，有嗰種感覺，咁我唔理，隨即仰睡但就郁唔到，之後feel到比人扯低咗一格，個頭由個枕頭跌落一格（即係好似比人捉住對腳扯低去，sorry for 1999 ) , 咁我醒咗唔理啦，跌低一格咪由佢再訓；無耐又頭重，我都唔理再訓，突然間見到一個無樣嘅人係我床邊出現，個感覺好驚。

於是我係咁用腳踢佢，但踢極都踢唔中，而佢一路想向前靠近我，最後我終於踢中佢，一踢中嗰下我就醒咗，而且我醒嘅時候隻腳真係升起咗，向住床邊方向。唯一奇怪嘅係發現自己冇被人扯落一格同埋好似冇踢過（因為如果有踢啲被單應該亂唒）。

我自己就感覺似係嗰啲嘢製造一個好真嘅夢境/空間比你，去騷擾你。

太假, 當緊值都算,
非當值時間, 個主角比個女人慢慢由遠到近, 直至近到面貼面先決定逃走?

唔可以話恐怖，只可以話怪

由細到大係屋企搵野都成日搵同一個位好耐都搵唔到，走去問老母究竟擺左係邊呀

佢一行過黎就發現果樣野係正我搵左好耐果個位既最當眼果個位度

一直都同自己講，我發雞盲架姐，我睇唔到嘛

早兩個月我無啦啦唔見左對筷子，咁我對筷子銀色既，同老豆老母既唔同，加埋真係好似鐵咁，跌落地、相撞都幾響，我同我阿媽係幾日裡面都搵過，都搵唔到，我已經放棄左搵

到第日，我阿媽唔忿氣又係廚房搵左幾粒鐘，佢之後心諗，算啦服喇，真係唔見左，唔搵了

然後再入廚房就見到對筷子係最當眼既位出現，係好整齊咁「浪」左係個洗手盤度

問題係呢幾日我阿媽又煮過飯、煲過湯，有咩可能係正洗手盤放得咁整齊會睇唔到，仲要係全家三個都睇唔到

分享多一個

阿媽同幾個親生姐妹去澳門玩老虎機，以往佢地都係輸多贏少

咁佢地慣左6條友迫哂係一間房

有一晚我阿媽沖完涼出到黎見到佢地訓既訓、發呆既發呆，因為自己都好攰，所以都去左訓覺

然後第日問番佢地做咩前一晚咁攰，佢地話唔係喎，係我老母攰，沖完涼粒聲唔出去左訓覺咋喎

我老母話唔係喎，我出黎果陣二姐、五姐都訓左覺添喎，大姐同三姐就發哂呆，我先唔出聲去訓(我老母排第六)

之後俾我老母話訓左果兩個同時話自己都冇訓，大家仲傾計傾到好夜先訓，大家互相做證人證明，果下大家都突然間dead air左一下，好似意識到d野，然後結論就係大家望到既情境都唔一樣，冇記錯既話仲要其中一個家姐其唔係房，而係係賭場賭緊，但我老母堅稱話沖完涼係房度見到佢

不過原來係冇負面效果既，第日去賭錢全部人反cup賭場贏錢走，亦都係唯一一次佢地有超過一半人係贏到錢走，由幾舊到幾k都有

葵涌三號貨櫃碼頭

母女被大貨車輾過 血肉模糊

我嗰個應該唔算係鬼故

讀書嗰時要去camp要夜晚探險練膽
（ 學校規定要一組組人去行 ）
就算我行中間都驚到仆街 由細到大都好細膽
正當入左草叢周圍好黑既時候行行下係眼角望到
有個好似toystory綠兵既人型坐係啲樹底下
好模糊佢又無郁無淨 我只係「立」左一眼 覺得奇怪
（而家諗返會唔會係啲呀sor 可能太黑睇唔清 ）
條路仲要係啲金塔附近行 我果時真係驚到仆街

然後一路行無啦啦望到遠處有個操場有街燈
有個婆婆係度同幾隻大狗玩 個畫面好溫暖
我就一路望住 個心就定左 直到突然之間回神
果時原來我地已經由草叢行返出大馬路有返街燈
我問同學有無見到有婆婆夜媽媽放狗 佢地話無

到而家都諗唔明 不過唔驚唔恐怖
只係覺得成個場景都好平靜
隔左十幾年記憶都模糊了

呀SIR

過30歲的朋友住大埔或有去大埔玩車，都應該知道大約十幾二十年前。大埔市中心去工業村方向，沿住條河一路去太和站之前，會去到個唔記得電廠還是水廠的地方。個度是條河的單車徑盡頭來，再去個度差不多到太和站架喇，又未到工業村丁角路個段。個度係咪叫林村河，我唔記得，總之有大埔有條河側面有條單車徑，我真係唔太記得。因為個次之後，冇再去個頭玩車，二十年冇再去過個度，總之未到太和站和大埔中間，坐火車都會見到的。太和站火車一出，去大埔右手邊就會見到有一排五層高屋，個度再前小小下面，就系屋園條河個段單車徑！個度有兩間屋，一間荒廢左，好大間和有兩層的，是以前客家人的大屋，真係好大間。門打開，你行入去中間露天，跟住四面有房就可以四圍睇，個時無人理，可以隨便入去參觀。個個去個度玩車，都帶女仔入去探過險架啦，順手拖埋女仔手。(個時仲會有女仔跟男人去玩單車，係一個好好節目，拖手仔就代表成功，家下想起都on 9，只是拖手搞咁多野。)我就去過好多次帶朋友去探險，因間屋真係好大，好多房，有兩層高！但原來大約在800米之前左右，仲有一間屋在一個小樹林入面，有點隱閉。你玩車經過會在左手邊見到，會看到一點點黃色的屋牆身，是二樓的牆來，但唔會留意佢，因偏左入樹林入面。個間屋都系兩層，成間都是黃色的，要經過一個小花園先會去到(呢個係我發生了事，後來先知有間甘的屋)，大家看落去就會明白我點解後來先知……

話說12:00夜車，去到鬼屋garderghostweb一帶己聽到後面有人叫，停車看看甚麼事，唔見人。再行又聽到有人叫:「先生，車埋我呀，車埋我呀…….」即刻心想: 咁撚猛唔係呀？跟住行多一陣前面有個白色衫女人伸手叫我停車，因開緊車，加上驚驚，唔敢望向佢。總之係白色衫、長髮的女人黎，三十歲到，仲一路追鳩住我話:「先生車埋我呀車埋我呀……」個陣時我唔太確定係個味野，我以為佢痴撚線冇理佢。佢追得好撚快，跟撚住我架車側面係咁講:「先生車埋我呀車埋我呀……」我開撚到好快佢都追到，仲想掂我隻手，「先生車埋我呀車埋我呀……」越講越煩又嚇親我，我咪作狀一腳伸埋去，仲講粗口壯膽:「車你個西咩，行撚開啦！」一鳩伸佢唔中，佢冇追黎，跟住眼前一黑，撞到整路塊牌飛左落地。架車爛左，隻手痛到動唔到。跟住瞓係地，個時冇手提電話，只有等。跟住又見到個女人好遠行過黎，「先生車埋我呀車埋我呀….」，佢突然快到好似飛咁行到我面前說:「先生……車埋我呀……車埋我呀……」我再聽真D，原來佢唔係話車埋我，係講廣東話唔撚正(個頭好多鶴佬和客家人)。話「先生執埋我呀……」，原來系「執」骨個執先真。(個時我痛到眼水標，只知道隻手麻木左，不能動。)總之想佢走能開先，係人係鬼都好，好明顯係痴撚左根個隻。我真係好撚驚，又唔撚敢望住佢，但係痛個種感覺令我唔想理任何事情，只按住隻手肩骨個個位置。我就大大聲聲話：「得啦得啦，你走先啦，我點知點執你呀！我家下好痛呀，行撚開啦……」跟住有光照過黎，我望一望光源，就唔見左佢。原來有police照我，問甚麼事，我咪話:「有個女人追住我，話『車埋佢、執埋佢』甘，搞到我撞車。」個警察睇完我一陣，就call白車。

跟住個警察話：「佢係咪追住你係咁講野呀？」我話：「係呀，你都知呀(個時等緊十字車)。你見過呀，我家下好驚阿呀蛇！」(個時十幾歲，真係好撚驚，想喊咁濟。)睇返架單車，成個前輪不似車形。跟住阿sir話：「見就無見過，不過早排有個阿伯開單車到呢個位，又話見到個男人同佢講，追住佢話叫車埋佢。跟住個阿伯報警話有人想打荷包，我地黎到個阿伯話唔見左佢，仲嚇到面都青埋！」(唔知有無痾青屎……)再問下原來個阿伯都係有個男人追住佢，叫佢車埋佢！但個阿伯走撚左之後唔見左個銀包，以為個「男人」大早借頭借路潛撚左佢個銀包，就報警返轉頭等警察黎。點知個阿伯去打完電話返黎四圍開車去找都唔見左個男人，(係偷你錢都走撚左啦，唔通等你返黎比返身份證你咩。)咁個阿伯咪係返個個位等警察，係3星期前的事來。個警察來到，個阿伯講返件事就係話有個男人追住佢叫車埋，又想掂佢個頭。跟住個阿伯出左段路就唔見左銀包，但個警察話當時個阿伯好撚面青，唔知驚乜撚、口震震，要係咁叫佢冷靜冷靜。我覺得阿伯返轉頭找個時可能見到有D野唔撚夠膽講，或者知道係個味野唔敢再講都唔定，跟住就跟埋個警察去返架警車度問一陣話先走。個警察就係講左咁撚多，個時白車唔係甚麼承諾幾多分鐘到場。我好似等撚左30分鐘都有，咁唯有係咁講野和講粗口，好撚痛呀咁。個阿sir個樣我家下仲記得好清楚，因為得佢一個陪住我；另一個警員是後生仔來，大我冇幾多年咁看個樣。個後生警察扮撚晒野去四圍照下電筒，但我見佢好似驚驚地，食左幾支煙！個沙展叫佢:「唔好照呀，返架車等。白車黎到帶救護員佢地入黎！」跟住個阿蛇冇再問我個女人點樣，有冇推我搞成我咁，可能佢知道……夜猛猛，邊度會有個女人咁樣追住你叫你車埋佢呀！仲有一件事好奇怪，條路好闊，整路個邊個石屎柱鐵牌係右手邊，我係比佢嚇鳩我先走下走下去左右邊。因為避佢，唔想佢捉到我手臂個個位，但我之前行又冇見到整路牌。後尾去到醫院，我媽媽同家姐黎左，我講返件事……我媽話:「鬼黎架！細佬你今晚撞鬼，聽日要去問下，部單車都話唔好要啦！」我隻手原來丟左胶，仲要住一晚醫院，聽朝先走得！當年我16歲，我以為我早排帶女去客家大屋玩先搞到咁。但原來唔關大屋事，係前面一間黃色兩層高屋，一間有背景有歷史的一間屋。個間屋住的，原來不是人…….真的不是人住，成間屋係用來放神主牌，成間屋係放骨灰和神主牌。有去過間屋的朋友師兄，應該知道門口有塊牌，寫住叫常寂園！上網看返，個度叫梅坑村公園，有個濾水廠係個度，近太和。

第2日本來我7點就出得院，但我媽要來簽紙我先走得。我媽成十二點先黎帶我走，我媽媽帶住一個阿伯同個着一身灰色衫的人，來接我出院……仲嚇撚親隔離個婆婆，個婆婆大大聲話：「我未死得呀，唔係家下咁陰功帶我走呀！」媽媽話：「今晚唔返得屋企，有野跟住你，你去叔叔屋企住一晚先。」個灰衫叔叔一帶我出醫院就用黑布蒙住我對眼，話叫我跟住佢上車得架啦，你唔洗知去邊度。個時我細個，唔撚識野，仲話：「黑撚過西，點行，一陣整撚親埋隻手咁點計！」個灰衫叔叔話：「有野跟住你，我唔比得佢知帶你去邊度，唔係我都有麻煩架。你再唔合作，我唔理你，你跟你阿媽返屋企啦咁樣！」我媽媽即刻話：「對唔住對唔住，細佬仔唔識野！」另一個阿伯係我整親隻手右邊用唔知甚麼水整濕我個頭。行左無幾耐，我上左部車，係我叔部的士。全程冇人講野個灰衫人唔知講甚麼話，去到佢家我就解開塊布。原來我去左灰衫阿叔叔個家，上面有個牌，寫住「茅山正道」四個字。其實個時我都唔係好信，記得少年警訊有講過，有班老千成日搵笨柒。個時讀書，好多人加入左少年警訊會有本書仔比你，好撚有身份，覺得自己是警察幫手。我差點想講話：「阿媽走啦，我都無事啦。走啦阿媽，搵笨柒架呢到！」(個時冇錢，驚阿媽洗錢，想走因為唔洗比錢，冇想過自己會有甚麼事。)跟住個叔叔話：「細佬我知你想走，唔洗驚。我唔收你地錢，我係你阿叔朋友。有D事，我搞清楚我話你走得你可以走，但係要是你自己走，你害埋你家人。」佢咁講我好突然好撚驚，我問佢話：「我乜能野事先家下，唔能走得。」灰衫叔叔話：「你昨晚玩單車去左條路，纏左一個女人，佢同你講過叫你執埋佢。如果你幫到，你又唔做你會好大件事！」我咪話：「咁撚樣咪惡能過下面班黑社會，整親我仲要我幫佢做事。」佢話：「係呀，你家下唔夠人惡，個隻唔係普通遊魂野鬼阿細佬……」個時我阿叔泊完部車就上黎，二話不說一巴打柒過黎話:「叫你咁就咁，家下幫你你冇咁多事，無問咁多野！」我隻手打緊石膏，擋唔到，硬食撚晒。我大個左家下想返都覺得我個時講野好反叛，激撚死人個隻，不過個個15-6歲都係咁架啦，好似乜都唔順咁。但我突然想起個晚個女人個樣和形態，當時冇咁清楚，但越想就越仔細。好似有人係你個腦度，影左一下相咁，浮現晒出黎。我想返起，由我聽到把聲後面，跟住個女人出現前後不到30秒。但我當時覺得好長時間咁，我記返起佢個頭頂是冇頭髮同塊面好瘦好瘦，我連佢把聲都仲記得！跟住個灰衫叔叔見我比人打就抱住我話:「細路姐，你唔好咁樣，佢都比人害架。」跟住比左三張紙，叫我媽、我叔和帶我來個個阿伯袋住，回家火門之前燒左佢行過佢入屋就得。話唔洗驚，隻女鬼害唔到佢三個。因為我甚麼入緊困，先會害到我，叫佢三個走，一陣會同我做點法事和搞清楚件事。明早十一點過來，再作打算咁話！個阿灰衫叔叔話有地方比我瞓！因為成二十年前的事，有些對話唔太記得，盡量講返真實的對話比大家知。因為個灰衫叔叔我都問唔返佢，佢2001年就過左身，家下長生位放在大陸一間好出名的茅山正道觀入面！呢個灰衫叔叔真係冇收過我家人錢，後來我問我叔和媽媽，佢只收左6件綿被，叫我阿媽帶去老人院比左六個阿婆。(20年前老人院冇咁多資助，好多阿婆冇綿被，要着大褸瞓覺，所以死都唔去老人院。)另外請佢飲一餐茶就係咁多，個灰衫阿叔唔方便開名，但佢幫過好多好出名的人解法和破降頭。佢出晒名有句話－「該死的人冇辦法幫！」，成日掛口邊，有幾個電視名人佢都幫過。但最後有一個幫唔到，聽講係因為害人太深！

灰衫叔叔在我媽等人走後，就比左個餅我食，個餅系用幾種植物油整出泥。食左有蟲的話會痾反出泥，叔叔話防止我比人落左蠱毒！跟住比左幾種水和葉我去沖涼，我記得沖涼個陣我想反起個女人根本全程無同我有身體接觸。佢好似傻左甘，發曬狂同我講同一樣野、做同一個動作。但我驚，唔敢望佢個樣，只見到佢頭頂無頭髮。但在我瞓系地下個時，佢飛快走埋泥，我先見到佢塊面是啡色、有五官但無表情，眼定一定甘望住我。但個街燈好暗，見唔太清，但佢個口狂講野，念念下個句「執埋我啦，執埋我啦……」佢講野同個口形唔夾，好似你講1234，但念的口形是6789甘。可能天黑關係，佢個嘴系黑黑地色，唔系黑都近灰個只。D衫好似白色長睡衣，總之唔系透明架。全程不過10秒，但真系好似好漫長好漫長……同埋個記憶永遠洗唔去，比人在個腦影左一下快門，雖然快，但印在系個腦入面……我沖完涼，見灰衫叔叔系個神壇個度燒緊香和放緊些紙盤在地上，灰衫叔叔叫我坐埋去同我講話，佢話:「做事幫人都要名正言順，我先收你做我徒弟先。因爲你遇到呢個女鬼，唔系透明唔系影，系實體甘樣見你，仲會變男變女。佢整傷你可能是有意又可能系無意，你好彩有差人行過，唔系你一暈，可能系甘大都唔定。你唔知佢意圖，當佢系最壞個種打算。下次你見到呢類污嘈野，無論佢講甚麼、做甚麼點樣嚇你都好，就算一把刀飛埋你個度，都不會是真的。無鬼有甘力量去害人，但你一驚佢就會入到位，其實系你自己害反自己。你無怕你就會專心駕車，就唔會撞野，好似你之前講個阿伯行過都無事，只是無左個銀包。佢應該無理佢的騷擾，所以害佢唔到。你一比佢知道你見到佢、怕佢，佢就會用盡所有力量去講些1話，去控制你做某些事。鬼不是有無限能量，而是只能夠集中做一兩個動作和講一兩句話，但我見你個氣息我知道你今次遇的是厲鬼。今晚我先收你做弟子，聽晚我帶反你去出事個度搞清楚是甚么回事。但我幫你先要名正言順，我唸一句你唸一句，跟住我禀告比祖師爺收你做弟子。你要先靜心，跟我唸……」 如是者我跟灰叔叔唸左一本書甘多字，在唸的途中我腦又會浮出個女鬼樣。(其實我唔系100%覺得佢系鬼！) 我想起佢突然出現系路邊個一刻，我系有好凍的感覺，好似個人唔小心差錯腳落樓梯甘。個人會虛一虛，想想下又有點驚！跟住師父見我唔專心，就叫反我專心唸經。最後我跪系地，雙手拿住把木劍比反師父，師父系我頭上劃左D字，比左個法名我。無幾耐我瞓左，一醒個時己經系上午10:30，師父壇度多左個人，看上大約65歲的白頭阿伯同師父傾計。後來知佢原來系78歲！佢同師父傾完就行過泥同我傾，佢第一句就話:「個只厲鬼系1910年左右死，死左有七十幾年，系個女人泥，唔系男人。死個時比人用石頭打落個頭度死，死時35歲。死無葬身之地，客死異鄉無主孤魂，有仇未報含怨一口氣。在陰地多年未害死個人的只是隻厲鬼，害過人會變妖。你出事個度應該系一個有氣之地，唔系佢無甘兇惡架。我再搞清楚先幫到你地，不過你唔好驚，要靜心先。我今晚會同你師父和你去，但要夾反個時晨去個度，先至可以找反個女鬼弄個明白。不然一口厲鬼氣唔散，找唔反佢出泥就大件事！佢會一世跟住你。 」白頭阿伯又同師父拿左我八字，話去道觀禀告比祖師落個平安，順道打聽一下那個地方的來歷。無幾耐我媽就帶左野比我地食，後來我先知灰衫叔叔好認真處理我呢件事，因爲都打左好多個電話找人查一查，有時間就在神壇頌經！ 我阿叔後來又上左泥，話今晚車我地去。因爲阿灰衫叔叔個壇離梅子坑好遠，在屯門一帶的！個時屯門去大埔系好遠的路程！我記得我又打比一個朋友，想叫佢泥陪我，因爲個個年紀有事想找friend傾講和陪伴，有事想同friend商量多過同家人講。 我朋友叫大口富，有同我開單車去客家大屋度玩過幾次車。我一打去就話:「大口富，我奶能左野。昨晚玩車脫能左手骹，唔系你個『七質嘴』昨晚唔出泥，我點會有事呀……我系鬼屋度撞到個女鬼嚇到我抄車……我媽帶左我去個叔叔度聽經文，我夜晚會再去個度，你陪我去呀，我有D驚呀。」 大口富問我話: 「個度有兩間屋，系邊間撞架？只鬼點樣，唔系甘猛呀，好能彩我昨晚無跟去者。」跟住一輪嘴問長問短甘。我再講話:「無講甘多先，今晚出泥我再講比你聽，好長有排講。我阿媽系度唔講得甘多，今晚出泥先講啦！」 大口富答我話:「 大個間我陪你去都得，細黃色個間我唔敢去。因爲有同學話個度有放左死屍、有經文，好猛鬼叫我地唔好去個度玩。我經過親都唔敢入去，所以無帶你地去過。你仲見到有女鬼，我打能死都唔去個度。」 我話: 「我有師父陪住去，唔駛怕架……你陪埋我啦我整親只手，你開部車系太和等好無？」 大口富個西擺一句話: 「等陣大哥你有人照，唔搞你搞狗我咪呵能！黃色屋仔我夜晚一定唔敢去架啦，對唔住呀！」 收七左線個人粉……你老味呀，個日我帶住兩條女出泥你也文也武，狗知馬六扮曬<<漢文怪異集>>(80年代的鬼書來) 。一有事就狗縮，正單車敗類！你想泡個條女我激七氣泡狗埋佢(其實借頭借路自己想吃埋先真) 。 不經不覺又到左7:00pm，灰衫叔叔話:「今晚1點去個度問路(術語意思是探鬼)，你再講一次件事清清楚楚和個女人個樣，同埋講過甚麼話你都要話晒比我知！」我話:「個女人講的不是正宗廣東話，應該不是本地人來，應該是說要我車埋佢、執埋佢之類。」跟住師父話:「個女鬼應該叫你『執埋我啦？先真，佢應該死系個個地方。」大早78歲白頭伯伯系佢師叔，特登去問左個符機手，得到個指引大約系話個女人1910年比人殺死系個度，死左七十幾年。但點解成七十幾年後先現反身搞狗我呢？ 我問師父，師父話:「今晚親身問下只鬼，超道佢化解佢道怨氣，無等佢成左妖就麻煩架啦。」甘我又問師父:「點解個差人話之前有人見過系個男人泥？」灰叔叔話:「可能唔止一隻鬼，但唔好多事，先搞好自己件事先！」 好辛苦我等到11點，跟住就幾個人出發。之後個三個鐘發生的事，和個女鬼出現的因由，令我一生都記得，家下想反起我都會好驚……

晚上11:00pm到4:30pm所發生的事，親身經歷一則，看完唔敢玩夜車唔關我事。為求盡量真實反當年往事，內容會有粗口，注意！不喜勿看。 個日系星期六晚，八月夏天泥，邊日我唔記得，相信無人會寫低自己邊日撞鬼去記念系嘛。點解知星期六？因我睇緊 明珠9:30 電影，星期六先有大電影睇架當年。我十點半想想下谷狗氣大口富個西擺多年老死唔陪狗我，因我都驚驚地見個隻女鬼。當時唔太識驚，但家下一想起就心都寒，最記得佢頭頂無頭髮，你知啦好小女人頭頂無頭髮架啦！師父又話佢 比人用硬物扑死，唔通甘樣無頭髮，唔能系啦！一狗打比大口富老點埋佢去個度等先(對唔住都做一次)，如果打去佢出左街就 佢好彩(當年細路無call機無手機)。我一打比大口富個仆街就聽電話，可能等緊女電話。(個時要等電話，看條女幾時打比你， 因都系個句，無手機無call機。)我大大聲話:「喂阿富你大能鑊啦呢次，仆能晒街啦！」阿富把西聲話:「 乜事呀，你無事呀嘛 你，唔系師父話幫唔到你呀嘛。」跟住我大大聲嚇七佢: 「我有無事就唔能知啦，但我諗諗下你都可能有事。因為件事系 你帶狗我去個頭玩，我先會得罪到個味野。師父話你都系泥埋幫手穩能陣呀，唔能系一陣我地搞好晒，隻野跟反你轉頭呀 ，你知啦！你住個度同鬼屋甘能近，一陣住住下多個人無能謂啦！」 講完我叫阿富11:40分去到太和停得車個度等，帶 能埋封100元利事紅當當夠老泥，一陣靜雞雞比我一齊考敬比師父飲茶0既。(甘實情系比能左我用來買新車啦，但後來我都比 埋去買綿被給老人院。)10:50左右，78歲白髮伯伯泥左神壇，同師父靜雞雞甘講左10分鐘。跟住師父又打左個電話比我阿叔，我地三個就出發 。我阿叔在樓下等緊，我媽唔準去，話唔準有女人去喎。(呢件事唔敢同我老豆講，因為我老豆好惡架。)我用左個理由同灰叔 叔講話有個friend都跟埋去，因為都要幫幫佢，佢都系個度撞過野呀。灰叔叔話:「好，不過要佢聽講聽話先得。」 離開灰衫叔個神壇大約11:00點，呢次系我兩日來第1次落街離開個神壇，都系要比師父封住對眼先，因唔比得佢知個壇系邊度……上到車，師父叫我一陣落車拿盤水跟住佢行，同我講:「去到甚麼地方都好，一句聲都不要出，唔好跑來跑去，師父叫你做 乜你就做乜！最緊要心要靜，我收左你做徒弟劃左道平安符比你架啦，你無驚驚青青甘就得架啦。」我問師父:「我地 去反個度，除左單車徑，仲系乜地方泥，講比我聽呀！(我甘問因為我聽到小小78處白髮伯伯同師父講話甚麼……黃色寺廟……寂居僧人觀甘。)」師父同伯伯話:「唔好知甘多野細路仔，一陣叫你甘做你甘做就得架啦！」我阿叔跟住又屌七 我話無甘多事，唔系叫你老豆泥！去到太和近梅子坑得一個位停到車，跟住要自己行落去架啦，我去到就見到燈柱下 面有兩部車著住電筒唔知系度照緊乜能野。原來大口富同埋我地另一個車友豪仔一齊泥，阿大口富都驚一個人唔知 等狗我地幾耐，拖多個朋友泥壯膽。(後話: 豪仔後尾呢件事之後好多年做左風水師，仲有跟過白髮伯伯學道，都算是緣份來。 )豪仔一見就話:「乜抄車抄能到打晒石膏甘大濟，痛唔痛架家下仲？部車點呀？聽阿大口富講話車架都抄到爛狗埋， 開得好快撞架。」我都無甘好氣再講，叫左阿大口富同佢講件事。大口富話:「 唔系去細屋呀，個度夜晚無人夠 膽入去架……聽講話夜晚人去，會找唔反個出口，困到天光先走到架有人試過。無能濟呀……附近拜下算把啦！」 整呢樣整個樣，又拿住一袋野，用來燒的。搞搞下成12:30分，豪仔突然話好能急屎，去能左草邊解決。仲比師父屌話無能等佢，留佢一個系度看住部車。 我望向遠處我出事個個方向，今晚特別黑和好似有陣霧甘，看上去頭暈眼花甘聚唔到焦甘。跟住個78歲白髮伯伯電筒都唔駛用，自已行左個去先，只是手拿住一串珠和一張紙，上面寫住一些紅色字。伯伯話:「一陣見遠處張紙燒著左，就行過泥啦！」講真果時我都驚驚地，但無諗過之後會甘能驚；阿豪仔無有識死，痾能完屎仲 四圍睇下，話見唔能到有鬼甘話；大口富仲系我耳邊系甘問我個條女點樣點樣，煩能過西；我阿叔系架車頭食煙睇 馬報，好似見怪不怪甘；灰衫叔叔就比較認真甘整理一份份用來燒的紙盤和將有些法器放左入個帶袋度，跟住整緊 一盤水念念有詞。時間系12:50分，之前聽師父講話1點先去得個度，唔系佢唔會出泥架成晚！突然，遠處見到有火光 ，伯伯大大聲聲話:「探左路啦，過泥啦！」師父話:「你拿住盤水，一陣我叫你開始就慢慢用塊葉沾D水將水四圍掃。」 兩個細路一個幫師父拿紙盤，一個推單車跟住行，師父都同佢地兩個頭頂寫左度符先。過左大屋開始有點涼涼地， 無幾耐三分鐘就系我見到厲鬼個度！師父話：「沾D水四圍掃啦，慢慢掃，無急！ 」再行多一陣，見到白髮伯伯站系一個大樹下，見到我師父就話：「系呢度啦，呢度就系！系咪要入去搞定系系外面做左佢！」師父話：「入去渡佢，無謂整到人永不超生呀，渡左佢先！」跟住白髮伯伯話：「入面有其它猛野，應該唔似個女人泥！」佢系外面望住以防萬一，白髮伯伯佢望望豪仔叫佢唔好入啦:「留系門口等，你唔入得去呀系門口幫手燒野。」白髮伯伯話:「探左路，中左！有野系入面，直行見到個圓門上寫住常寂園就系架啦！」師父話:「又，唔駛再探啦，呢度有幾股氣，唔探都知架啦！你同我封出面無比野走出去！」白髮伯伯話：「得啦！入去探探先啦！」我聽佢地甘能樣講，我望望大口富，大口富細膽個我好多。佢拿能住個電筒，我feel到手手腳腳都震震地，阿大口富話聽到入面有人喊喎……佢想系出面等算能數，但師父話你聽到你都入埋去，我就乜能野聲都聽唔到，只是涼涼地甘……甘樣我地三個就行入去，見到個圓門寫住「常寂園」三個字己經嚇能到狗縮！師父話你出事你要行先帶路，師父猛話:「要掃水，掃埋D樹佢度，行啦！行啦！」

我入到去個度完全無街燈照到，有多樹又生得高，根本一點月色都照唔到入泥，差一點就伸手不見五指。我望一望个大口富只表，原来已经是1:15分am，我想想下好似都好近鬼節。雖然以前唔能信，個家下氣氛好詭秘，加上黑蚊蚊。原來得大口富一支電筒，好彩都幾光下。行過左個度寫住常寂居的圓門，就有一條路仔，右手邊見到一間兩層高的屋，我地就系間屋和常寂園塊牌中間停低。 師父話:「停系呢度呀，無再向前行啦。」我地就在很多樹包圍之下和前面對住一間兩層高的屋度站住，師父話:「倒小小水落地先再向D樹掃水，富仔你燒幾個紙盤先，慢慢燒，唔好一次燒晒。」我見能到大口富嚇能到唔知做乜能系甘震震下，火機都拿唔住丟左落地。但我無聽到有聲，佢話有人喊，所以我無佢甘驚住。但系大口富一燒第一張紙盤，師父就開始講野，因太多年，我大約記得一部份意思……師父話: 「仙有仙道，神有神道，魔有魔道，妖有妖道，鬼有鬼道，人有人道，天界有道有正氣……今日我師徒兩茅山正道XX壇祖師弟子今日路經此地，我弟子早前被嚇不知所謂何事。有怨訴怨有仇訴仇，看你陰魂渺渺，魂泊飄飄……(仲有一大段經文我唔識聽，念得好快！)不管你是遊魂厲鬼，山精鬼魅，快快現身說個因由，再聽我經文超道早登極樂。要是冥還不靈，有害人之心，傷天害理我打你魂飛魄散亡魂永不超生！」跟住師父燒幾張紙四圍，D灰好似有風扇吹甘四圍飛。突然間我覺得好涼，想吸啖氣之後，我就聽到有笑聲系好近好近發出泥……唔知邊度發出泥，但好能近，我好能記得，就系個晚嚇七個個女鬼叫執埋我啦個把聲……呢一刻我好能肯定，我個晚見到的系鬼泥架，甘我一諗就好能驚！師父不繼唸經，唸唸下就說有怨訴怨有仇訴仇。我聽到細細聲系前面個女人又話執埋我啦執埋我啦……跟住就無左聲，變左兩把女人笑聲，但唔系好似系你耳仔傳入泥，系好似系你個心到笑出泥比你聽！阿富系我耳邊講話:「又喊又喊你聽唔聽到？」我話:「唔能好出聲啦，你行反過去先，我聽到的系笑聲唔系喊聲！」灰衫師父就話:「佢現左身啦，你睇下系咪呢個……」我一聽到嚇到震一震，但師父叫我看下，我四圍甘睇，唔見有甚麼野。但大口富燒野的煙就一路向間屋個度飄過去，好似抽氣扇甘。我四處看真系見唔到個晚個女人，講真甘能黑，睇西度咩我心諗。但系有D灰吹到我隻眼，我用手抺一抺之後，我又聽到有女人喊有女人笑。跟住我望前面棵樹，個女人大約在兩米高的樹枝上蹲下來，面向住地下。因為真系黑，得D火光，你見到唔系會太清楚，但我就認得佢個頭無頭髮個個位置。跟住師父唔駛我講就貼左張符去個樹身度……跟住我聽到女人喊得好大聲，好尖。我唔敢再望向樹上……跟住師父大大聲問佢:「系咪要執骨！系咪要執骨！」我聽到個女人系度笑，跟住師父叫阿大口富唔好再燒紙盤，叫我飛幾滴水上去。我再看看上面，個女人唔系蹲系樹枝度，系坐在個樹枝度，但無望地下，望住我……但我強調一下，呢個只系個感覺，因為系好黑，要好留心先會見到！甘我咪飛幾滴水上去，個女人又蹲反系樹枝度，個形態系甘樣。跟住師父唸左一段經文，又問佢:「系咪有怨呀，邊樹泥架，你陰魂飄飄四處遊蕩你報上名來！生於何時，死於何日，因何事己死！有怨訴怨！」跟住師父就大叫白頭伯伯拿個符盤入來寫紙！ 跟住阿豪仔都跟埋入泥，個女鬼無再望住我，又坐在系個樹枝度，我看到佢搖下搖下甘，跟住唔見左……我即刻好能驚，我好驚佢行狗埋泥我個度！我望住大口富，唔能見左佢，原來個能樣系隔離嘔緊。我同師父講我唔見個女人，跟住師父叫富仔飲啖盤入面的水先，跟住再燒紙盤，跟住師父又開始唸經文……我行埋去問大口富，做乜能野嘔，阿富話:「D樹有陣風吹過泥，有陣好腥的草味，一吹過泥到就想嘔，好辛苦。」跟住我比左個水盤阿富，倒左小小水入佢口度比佢飲左先…….跟住一燒紙盤，我今次聽到唔系人喊，唔系人笑，系有個細路聲系度亂叫甘。我聽D聲系我地四周圍飛來飛去，行得好快好快！師父叫我地站住唔好行來行去，唔好講野！心入面想住一個圓月亮，想住好光好光，直到聽唔到有聲為止……講真個句，如果當時我唔能系腳軟的話，我一能定飛甘能快甘走能左出反大路先。因為我一合埋眼唔能系見到個月光，系見到個女人好能惡甘望住我，條頸後面有人吹風系涼架！我唔能理甘多，系甘逼自己閤埋眼時想像一個月亮出泥！想想下四圍又無晒聲，甘我咪開反眼，原來阿豪已經幫白頭伯伯用手拿住電筒照住伯伯寫好符盤，出左一些字出泥……大口富跟住同阿豪仔講話急C，問師父點樣，師父話行出大路痾啦，屌左一聲！

個時大口富個表系2:30分……我看一看白髮伯伯寫左一段我唔識看的文，跟住白髮伯伯同師父話:「打左佢啦，好難度架啦甘樣，再做落去佢走左，大家有麻煩呀！」但灰衫叔叔(師父)話:「仲有時間等我度佢，度唔到佢發爛先打散佢！」白髮伯伯話:「大家出去先，三點再入過泥！」甘白髮伯伯一個人系入面又燒D紙，我和灰衫叔叔出去外面，大口富和豪仔系外面兩部單車度！我行埋去問佢地見到乜野，阿大口富話見到個男人坐系右手邊一棵樹下但面向住個天，聽到有男人喊聲；豪仔話聽唔到有聲，但見到屋個個方向有兩個唔太高的女人企系條柱度。我話甘能黑你都見到，豪仔話:「大口富燒野有光先見到，個屋兩個好似系細路女泥……」師父系個符盤的字度看緊，搖下搖下個頭，跟住話:「一陣要入屋架啦！」我地三個細路同一時間，嘩能左一聲。「入屋」，個間屋其實有三層，但95年之後先去的朋友可能唔知個度真實有甚麼東西。我地因為去個度好仔細甘找過個女人副骨，所以成間屋都好清楚是甚麼來。有唔識死的朋友以前去過的話，一定知我無「狗 up 二四六」！間屋你一行入去條小路已經好能涼，跟住見到個門牌常寂居你行入去，發覺好似同外界隔絕的感覺。地下正門有一個關公像，斷左把刀……後尾聽人講個像夜晚去會放系門口，日頭就會入反屋，你就甘系地下行來行去，唔覺有甚麼特別。但個度有一條樓梯，樓梯直通下面有個無光的地下室，地下室左邊有間房。門口是鐵門來入面放左幾個比較大的金塔，右手邊有一塊石棺材，直行會見到一度好暗既門。用打火機照一照會見到一個圓形但個頂是透光的密室入面圍住分部系骨灰龕，上面寫住四個大字，「生人勿近」。另外你再向上望會見到個圓形的孔，不知道要來做甚麼的當日我一望就頭暈。但最詭異的是二樓，因為無樓梯上去的，可能有人唔想人上到二樓，你要上二樓只能夠靠一條紅繩在外面好幸苦甘爬上去。但系你一上到去，會嚇能到你馬上想走……因為你會見到一邊牆，有個好大的玻璃櫃，上面有封條，好大度符文。有幾十個骨灰龕有經文封印的，個種經文不是一般的文來，唔系常見個種道教、佛教！都系個句，有些人上到去會頭暈或想嘔，因為佢地唔想你系個度，或者有氣……個女人副骨我初頭以為在屋入面，後來先知唔系……大家等一陣，我慢慢講反清楚件事就明白，但唔好再去個度睇。因為原本間屋己經變左，但點解又會成為一個宗教地址，這是後話來。

跟住落泥我講的，寫到個個女人被謀財害命慘痛經歷時，盡量以當時記憶起的文字來講。

人之死，怨不散，氣不減，恨不亡者視為鬼、為鬼者不超渡，不忘塵，不信道，不受獄者視為厲。
三點鐘，白髮伯伯行出泥同我地講話:「一陣全部人入去，唔好留系外面一個人，可能有其它野會入泥！」三個細路入埋去啦，未起盤燒紙之前，先用紅線在門口幾棵樹度圍住一個圈。條線由白髮伯伯拿住，一路行到入屋前先停。點解要用紅線整個圈？我當時以為怕走唔反出去，後尾先知道原來有別的原因！ 我唔太記得邊個跟住白髮伯伯入反去個花園先，但就記得豪仔行最後，個仆街好能大膽，仲拿住電筒四圍甘照。跟住師父話:「留反一陣入屋先照，個度唔好生火，一陣唔小心燒著到入面的野草，打搞到入面的先人就唔好！」豪仔跟住話:「等等，我照到個銀包呀。」個能樣前世無錢開飯甘能樣一狗爬過去執能左個銀包，師父話唔:「好執人地D野呀細路！」豪仔打開泥睇，有張身份證和幾草野(幾十蚊)。張身份證寫住陳X榮，63歲，另一張證系工作證泥，應該系地盤看更個種。我話:「應該是個日差人講唔見左銀包個人，報警話比人打荷包個個呀！」白髮伯伯笑一笑話:「燒左佢啦一陣，比人執左反屋企就有排搞架啦，鬼拿左你野，你點拿得反呀傻仔！」我心中暗想，甘搞法呢度會唔會成幾十個銀包呀照照下，會唔會個味野特登系呢頭整唔見人個銀包，等人入泥呢度搵呢……想到呢度，個心即刻離一離。因為關心朋友，自己又驚，望一望見到大口富己經自把自為甘燒緊紙盤……師父即刻話:「唔好燒住呀！整熄佢呀！」點知就系屋前個幾下火光，我見到個女人低住頭企系我隔離三米外。但佢個色變左，系青青地色暗光個隻，無甘實體，系透明色。個下攝左入個腦，好清楚我無眼花……我丁時嚇能到大叫仲向左彈能左3米遠，跌能系個地度。跟住站唔住，腳軟軟個人震，唔系鬼上身，系突然驚個下好恐佈。我大叫:「灰叔叔個女人系我隔離呀……呀！」灰叔叔無應我，白髮伯伯話:「你行泥我度啦！」阿豪仔過泥幫我起身，我一起身原來隻手個石膏爛左小小，但隻手痛能到叫左一聲。但個時無理到痛，同豪仔行左去伯伯身旁，個時無晒光，靠小小月色行。雖然十幾二十步，但每行一步，好似聽到心跳甘能濟。我定一定神見到師父將我盤水和葉掃落地下，細細聲唸緊一些經文，跟住就開始講以下一段「對話」。白髮伯伯拿住個符盤準備劃一些字。(其實個符盤系好大個圓形，中間系沙，沙四圍又有些字和符文。)灰衫叔叔叫大口富系白髮伯伯身邊燒紙盤…….我發覺我自己流緊冷汗，因為未燒紙盤，我已經聽到笑聲系大口富前面發出泥……豪仔無聽到，但就望住二樓唔知做乜能野。我拍一拍豪仔，佢望反住我話:「上面有人企系個石柱望住我地喎。」我話:「甘黑你睇錯……啦！(見能到都話見唔到啦)」豪仔好老實個人，佢話:「佢拿石仔丟我呀，我先望過去咋……」我心諗: 今次可能炒粉啦！(個時我都未知入面有石棺材和甘多封印的骨灰。)

唔知點解大口富一燒就有風，唔系四邊吹過泥，系在地下個種風。灰衫師父就話:「來自何方，身在何處，有怨訴怨，有仇訴仇，無怨無仇者聽經聽道早登極樂，飄飄作惡者，害人怨靈者，天堂無路地獄無門，打你魂飛魄散永不超生！」跟住師父系甘唸經，大聲叫我掃水靜心！我聽到喊聲系來自白髮伯伯身旁，我即刻話:「得得得得得得得得得……」拿拿林跑過去掃水。以下是灰衫叔叔和白髮伯伯和隻厲鬼的對話，呢D系我聽師父和白髮伯伯把口講出來。因為我只是每隔15秒左右聽到女人喊或笑或尖叫，我所知的都系聽佢兩個老人家當時把口！佢地有時你一句，有時我一句甘問隻鬼，跟住又一路寫紙一路讀反出泥！以下對話紅色字為鬼的話！請留心。

灰叔:「 報上正名。」
答： 「三水譚氏桂山女子姓周名桂枝……生於清穆宗同治12年，清光緒36年被害死於梅子林山頭，無所葬身之所，死時三十有七。」(白髮伯伯有寫字記低)
白髮伯伯: 「何事跑來此地成怨魂作孽。」
答： 「夫君來寶安唱戲多時久未還，辛亥革命逃難到梅子林夫君三叔家找夫。」

白髮伯伯:「 何以命喪於此，不登極樂。」
答：「夫君三叔見財失義，奪金銀財寶用鐵柱打我天靈暴屍荒野而死。死時天無月，而日無光，只得飄飄葉、霧霧血，死不閉目，一口怨氣流連於梅子林間……見人看人，見官報官。我苦命婦人實不為強盜所殺，實為我三叔殺害呀……我等報此仇，此仇不報，做鬼不得靈，做妖不化道，厲鬼不化結不輪度……啊…….啊啊…..」(好大喊聲，系由你心個度發出泥，寒意上心頭，相信你睇緊個個都系同一樣感覺。)

灰叔叔: 「死於梅子林，何以在此地久留，怨有頭債有主，何以害路過之人，有何居心！說！」(好大聲甘問)
答: 「一僧人路過林中，見我怨念之氣，收我屍骨安於此地聽經聽道。」

灰叔叔：「聽經聽道何以戀戀塵世，作孽不非。」
答: 「我夫君未尋，無家門不得其入。我無主孤魂，我要報我血海深仇我化厲鬼不成。我絕不閉目，我死時天無月日無光，我死時害我者踏馬而走，奪我金拿我命。我做人不得以安靈死，我做鬼不放仇化恨！」(我那天駕單車，她以為我是騎馬走，誤以為我是害人三叔呀！)

白髮伯伯: 「現己是七十年後，塵世早變，景物己舊，人面全非。害你之人己死多時，你夫君亦早輪迴，怨怨相報不能了，不能作孽。害你者早下地府陰間，你無謂自作孽，聽道化怨跟我走。」

呢個時候，我嚇到面青，因為我好驚佢當我系仇人，甘樣我feel到我死梗。我個心當時想師父一掌打散佢算，但我未講出口，我親自聽到個女人系度喊，系甘話:「我留，我留此地。我留此地，我留。我死時天無月，日無光，葉飄飄，血霧霧……」

當師父話要帶個女人走個陣時，唔駛白髮叔叔講反出泥，我都聽到個女鬼有好尖的喊聲。因為個D聲好尖好刺耳 ，好似混雜左男人聲、女人聲、細路仔聲甘樣，叫一陣又聽到重覆又重覆甘有個女人講:「我留，我留此地。我留此地，我留。我死時天無月，日無光，葉飄飄，血霧霧…….」(我想講一點就系個種聲，唔系話由外面傳過來。個種感覺好寒好怪，好似你根本聽到無聲，但系個腦又明明好似兩秒前有人講左呢D話甘樣。D聲最特別全部系好似在你後面甘叫出泥個下先得人驚。)我覺得當時隻女鬼應該想發圍，因為我都突然覺得好寒，個種由腳開始麻上心口個種感覺。這一分鐘甘短時間，好似過左好耐，我根本個時個人系呆能左、面青青，企能左系度連水都唔識掃……個一刻我忍唔住想大叫一聲「嘩！」點解我無叫到？因為驚到最能怕個個位，原來你連叫個個氣你都拿唔到出泥。講真個女人真系死得好慘，我後尾想一想: 個女鬼應該系秋天黃昏個時比人殺死，因為天靈比重打而出血。根本一下碎頭骨就已經無力無反應瞓系地下，血流落雙眼個度，望住紅色一片。所以佢系甘話血霧霧，落葉是秋天；天無月，日無光，就系剛剛黃昏個時，無太陽、月色又未出泥！就甘樣雙眼望住紅紅霧霧在荒野死去，連一句問點解的機會都無呢……死得好慘，老公唔見左，錢比人偷晒。殺人者唔駛填命，甘你叫佢點樣信天聽理。

突然間，我被兩下聲整能反醒個人和解除左好像麻木的感覺－ 一下系灰衫叔一巴打狗我塊面拍一聲；另一聲系師父叫大口富熄火，然後一個大噹噹飛甘能樣車埋大口富個頭度「咚」一聲！我再四圍望一望，發覺大早縛能住四圍樹枝和柱的繩系甘搖來搖去，猛能到甘樣，唔能系呀嘛！原來白髮伯伯已經在搖個條繩和拿左一點石灰粉去彈條繩！我想快點天光走人，行去望一望大口富隻卡西歐，當時半夜3:30分！大口富己經整熄左D火，四圍又變反黑麻麻……

當時現場變得起了點風，現場的溫度跟外面好像低左最少五度甘。個時我聽到白髮伯伯同灰衫叔講野，白髮伯話: 「打左佢啦，無心軟呀，到害到人個時你再點整都無用架！你成世都系甘樣架，你唔打我幫你打啦，成世都系甘！」灰衫叔無出聲，但原來我發覺佢手上拿住一樣東西，就系一個玻璃瓶裝住的灰！我望一望大口富，見佢自動自覺執能反個大噹噹比師父，又行左個泥我地個度。我再望望豪仔，佢原來一直都向上望住二樓個露台。(我心諗:唔能系甘能夠膽同大早話上面見到丟七佢個隻鬼鬥啤呀嘛！系咪膽生毛到想同隻鬼講睥乜能野呀，一陣隻鬼答反你，你唔睥我點知我睥你個種on 9野就含能，到時唔知驚好定笑好！) 我叫:「豪仔過泥呀，師父叫你！」師父問豪仔望住個度做乜野呀，豪仔話:「上面有人望住佢系甘丟野落泥下面，我好想知佢丟乜野落泥呀！」灰師父話:「佢唔系丟野落泥，亦唔系望住你。系大早我寫左度符系你頭頂，佢系想放D灰同塵落你個頭個度污染左度符氣，跟住你走個陣時跟你反屋企呀。所以你咪睇到迷迷下甘樣，用盤水和葉掃乾淨個頭啦！」跟住灰叔叔話:「最後20分鐘，都系好似大早一樣甘做。」師父話: 「大口富我叫你先好燒紙盤，你一樣照系甘掃水，但今次唔掃樹，只掃地下；豪仔你在條繩的四圍用白髮伯伯的灰幫手彈落去，記住唔駛驚，人有正氣你唔驚無野可以害到你。心虛則魂浮魄弱，心堅則神定氣雄呀。一陣一驚就系甘唸呢句野，合埋眼想像一個光的月亮！今日大家有幸系度超渡亡魂，都系緣！」我地幾個細路聽佢甘講，都定反好能多！跟住就分工合作，但我心諗: 師父打佢定渡佢呢？我覺得隻女鬼唔會聽佢講比佢超渡羅！唔會拿我地來搞飛呀嘛！

師父又開始招魂，大口富開始燒紙……今次我知道個女人唔會甘易跟佢走，屋入面又唔知有甚麼野打我地主意……

師父開始唸:「三水譚氏桂山女子姓周名桂枝……生於清穆宗同治12年，清光緒36年被害死於梅子林山頭，無所葬身之所，死時三十有九 。(後尾師父講話人死左，佢會幫佢加兩歲。) 」請留心以下各人所在的位置和正在做緊乜野事，唔系睇落0去大家系唔會明白架！

間黃色屋度有五個人，我(騎單車比個女人以為我系謀財害命三叔)，當時我站在屋前15米遠的一棵樹前幫師父身邊掃水落地下；大口富在屋前二樓個條柱下拿能住成疊符、紙盤呀，一些有顏色的紙由個紙袋度拿出泥慢慢甘燒，個「淆底獸」望都唔敢望，只系識頭Dup Dup不停燒野；豪仔拿住D灰由屋門後開始彈條繩；白髮伯伯拿住把金色的剪刀跟住豪仔；灰叔叔就系我身邊唸經文和手拿住個有灰的樽，一路唸一路搖個樽，念念有詞。我聽到灰叔叔問個女人的話，我盡量表達得好一點。因為當時我聽到一半，我就聽唔到野，你地留心睇落去就會明白。師父問: 「譚氏桂山女子你仇人已死，夫君亦亡，家人早登極樂。前塵往事不留，無苦無難無痛無塵，飄飄陰魂，孤苦命途己盡。你死時天有正氣，月有陰晴，你血己乾、恨己忘！作孽者天修地減，人有人道鬼有鬼路，早登極樂不得有誤！留恨記仇化厲鬼者，地獄無門天堂無路，我打你你永不超生……」呢個時候有一陣風吹到好多樹葉跌左落地，飛到四圍都系樹葉。陣風系有聲，唔系風聲，好似耳邊後面傳出來個種鳴鳴女人聲！我聽到有人在後面叫我個名:「喂X仔……」系細路仔聲泥，個細路嘻嘻嘻甘笑。跟住有個女人又加多把聲話:「嘻嘻嘻我個女泥架，你帶佢走呀，好得意架佢……」我發覺突然間我聽唔到風聲，又聽唔到樹葉聲，好靜……但個陣時我記反起，我唔覺得靜系好怪。我只系聽到就系後面有人同我講野，有個女人(唔系三水女鬼)，有個細路女一齊同我講:「你借個身比我呀哥哥，我好慘架無野食呀……你幫下我好唔好……」另外一個女人又講話:「我個女泥架個個，你幫下佢啦，佢好慘架……你借個身比佢，帶佢出去外面玩……你幫下我地呀……佢系我個女泥架……你借個身比佢帶佢走啦……喂！你望過泥睇下……個細路女好可憐架，你望過泥睇下，借個身比我個女好無……」(我當時真系只記得有聽過甘樣的對話，我當時感覺系無驚，但四圍好靜。我想借左個身比佢就快點走，但我另一方便又好似知道唔借得。但我出唔到聲，我想叫人，想大叫一聲「嘩！」。但四圍靜到我出唔到聲，我當時就系有甘梗感覺。) 我出唔到聲，我想反起自己做緊乜，我後面無左個「兩母女」的聲。個有人吹氣去我條頸個度，我四圍望，望到間屋入面有幾個男人行緊個泥我個度。但系見唔到著甚麼衫，見唔到樣，只系見到一個灰色；一個墨紅色；一個黑色，我嚇能到個心跳得好快。我甘驚，唔系因為個三個男人行過泥，系我見到唔見晒我D朋友和師父！呢個時候個女人(三水譚氏桂山女子姓周名桂枝)突然出反聲系我後面笑，系甘笑，前面三個男人黑影又行緊埋泥。跟住個女人系後面又變左喊聲，我個心個時跳到想爆出泥，我想叫，想大叫！我放大個口，原來我無聲發出泥……個個黑影伸個隻手去我個口個度拿左D野出泥，跟住我大叫左三聲:「嚇嘩！嘩……嘩…….嘩……」狂叫左一分鐘！跟住聽到有人叫我，「喂，做乜能野呀，做乜能野呀，醒下啦！」

先唔講反我大叫一分鐘，跟住聽到有人對住我話:「做乜能野呀，做乜能野呀！」呢段先。先向前面一點點時間3:30分，講反大口富當時師父叫佢燒紙，跟住個十分鐘發生於大口富的事。呢個系大口富後來離開左常寂居之後，第二日反師父個壇到講反比我知架，我敘述反比大家知先！唔系會睇到你地一頭霧水。簡單點講系我、大口富跟豪仔三個人系3:30分到3:40分個段時間，見到和聽到完全唔同的事情出泥。我甘講大家就明架啦，記唔記得3:30分大口富負責燒紙，佢好驚唔敢望行左去屋前個度燒，佢拿住一疊紙系甘燒，由個袋一張張甘拿出泥。佢話當時佢好專心甘樣燒，望住D火，一直燒發覺好大風，吹能到佢D紙四圍飛。跟住佢聽到有個女人叫佢話:「執反D紙呀，執反D紙呀……」佢就一路跟住D紙執一路又一張張燒，佢唔敢向四圍望，但就聽到四圍有人嘈交，有好多人鬧交。跟住又有把男人聲系後面和兩邊有把女人聲叫佢，「唔好燒啦，唔好燒啦……無紙啦，無紙啦……嘻嘻，嘻嘻！」大口富定一定神，發現無能左個袋、無能晒D紙、無能左班朋友、無左白髮伯伯等！佢連自己隻手都望唔到，佢無左所有可以見到的東西！跟住好嘈個種吵架聲無左，停左。佢發覺佢企系一個完全黑，完全伸手不見五指的地方，手上個火機都唔能見埋……但大口富仲講到野，個心離過玩過山車，因為完全黑，佢第一句講的話系「成條含能晒啦呢次！」跟住想大叫人叫豪仔，叫我個名，但佢無叫到出聲。因為佢聽到後面有個沙聲男人開始講野，個男人講客家話，阿富細個識聽點客家話，因佢阿媽個邊系客家人泥。但唔識聽太多，佢話個男人大約系話:「我帶你走好無……呢度得我識得路，識得點走……你伸隻手過泥拖住我，我即刻帶你走……好無，你識唔識行路……你有隻手，我拖你就走到架，你識唔識行路……」個男人系甘問佢識唔識行路。個阿大口富話個一刻，佢覺得會死如果跟個男人走，但佢系甘摸下個身，想找反個火機出泥點火。佢一步都唔敢行，因為個男人問佢識唔識行路，阿大口富覺得佢會老能點。個個人就震能晒，震能到牙關都有聲！後尾阿富聽到有把女人慘叫聲系下面傳上泥，個女人叫左幾下，佢又聽到好大聲打鐵的仆仆聲和嘞嘞聲。(後尾想反起可能系個女人死個時D聲，比人打頭骨和碎左慘叫。)又有個女人大叫一聲，阿大口富話直到今日，都覺得個女人叫得太淒涼，毛管都恫埋。佢話今日聽到女人大叫佢都會狗縮……阿富忍唔住大叫豪仔和我個名，大叫:「救命呀！」但聽到有回音在四邊回反泥好近，阿富話聽到四邊有吸氣聲，跟住阿富就見到前面有一點光照過泥。跟住阿富唔能理甘多，去有光個度行過去，但一行無幾耐就爬能左系地下，痛能到大叫。跟住一度光照去佢隻眼度，佢望唔能到野。跟住聽到有人話:「你做乜能野呀，做乜能野呀你。」講到呢度，呢一段要暫停唔講，講反豪仔先，你地睇下就會明白架啦。

3:50am 我比三個黑影由屋個度走過泥系我個口個度拿東西出來……跟住我聽到「做乜能野呀！」

3:47am 大口富在西甘黑的地方伸手不見五指爬能左系地下，突然見到有度光照佢對眼，聽到「做乜能野呀！」

反反轉頭豪仔在 3:30分發生的事情(豪仔另日在灰衫叔個壇度講反比大家知)，豪仔一見大口富燒紙盤師父開始超渡隻鬼個陣，就幫白髮伯伯由屋柱個度彈灰落去條紅繩。條紅繩由門口常寂園入口一棵大樹開始圍下圍下去到屋前條柱，豪仔拿些灰灑落條繩個度，跟住就彈一下，又行兩步又灑又彈甘樣！佢大約行左十幾步左右，照舊又彈D灰落條繩到。呢個時候豪仔突然想反起，屋的二樓有個男人成日望住佢，又拿灰塵想污染佢頭頂度符氣。佢咪擰轉頭望一望二樓先羅，但佢一望發覺二樓無個男人站出泥，後面無左白髮伯伯(白髮伯伯本來拿住把金鉸剪會跟住佢行)。無左師父唸經文，唔見左我掃水落地，唔見左大口富燒紙盤，就連二樓個男人都唔見埋！根據豪仔講反，佢當時都驚，但唔系驚無能晒人，系最驚走唔反出去大門口！因為佢定一定神見到條紅繩唔知駁左去邊度，因為四圍駁到亂七晒，棵棵樹都有勾到甘濟。但太黑，根本睇唔到邊條打邊條，最恐佈和心寒的系見唔反大門口的常寂居圓門！豪仔拿住條繩和灰，手都震能埋，冷汗己經整濕左個褲浪，嚇能到標青屎，狗都縮能埋底褲都濕狗晒。仆街啦，點能樣走呀……呢個時候有把男人聲由樹個邊傳過泥，豪仔望過去黑麻麻西毛冧梗能樣！乜能七都睇唔到……個男人講唔知泰國話定印尼話甘，一輪嘴講一大堆話。豪仔好驚，隻手不期然捉到條繩好實，跟住西毛冧個邊出現左個黑影，好似攝緊過泥甘樣。豪仔個人比較大膽，佢突然醒起右手拿能住一樽灰，佢拿拿林伸手入去拿一份系掌心，個黑影飄到比較近個陣時，一手灑D灰過去。豪仔話當時搏一搏，如果無用的話就諗能住較腳架啦！好彩個黑影馬上就唔見左，變左後面有陣風吹過泥。豪仔聽到有人「喂，喂，喂……」甘樣，分唔出系男人定女人聲，把聲好柔好慢，好似想叫你去瞓覺甘講野……個把聲話: 「你無左隻腳架啦，你望下隻腳你無左隻腳架啦，嘻嘻嘻……..你無左隻腳架啦……無左隻腳點走路，你識唔識行路，你行路識唔識……」跟住豪仔唔敢望自已隻腳，成件衫被冷汗整到濕能晒。佢拿點灰，合埋眼就轉身一手將D灰車埋去後面。跟住無左聲，豪仔個時定一定神，見到面前棵樹有個女人在樹後閃左個頭的黑影出泥。豪仔定眼看一下，佢當時見到有個女人個頭系樹後，斜斜地甘裝出泥，好似站在樹後只用個頭裝出泥甘。豪仔望住佢，個女人個頭頂系無頭髮，但兩邊頭髮就比較長散落系塊面度。個女人塊面有小小暗青色的光，有小小透明，個整體都叫系實體泥。個女人把口系度講野，不斷系甘講野，但聽唔到有聲，好像只是開口、合口甘動作。跟住豪仔聽到有聲啦…….個把聲好似同個女人口形唔夾，好似看電視配音講話1234，但見到口形是講6789，把聲話:「 你整爛條繩就走到架啦……你整爛條繩，條繩擋住你，走唔到架啦……你無左對腳架啦，你無左對腳走唔到架……你識唔識行路！嘻嘻，嘻嘻！」豪仔知道條繩可能好重要，突然間記反起灰叔叔的說話「心虛則魂浮魄弱，心堅則神定氣雄呀。一陣一驚就系甘唸呢句野，合埋眼想像一個光的月亮。」豪仔跟住唸，不停甘唸，個女人亦不停甘講野騷擾佢，直到豪仔合埋眼見到個月亮好光好光！豪仔開始聽到樹葉被風吹的聲，佢左手拿住條繩合埋雙眼，後退四步，就撞到個物體好實在。跟住比人一巴星落塊面個度，原來白髮伯伯就在佢身後面，星左佢一巴，仲系度笑幾下話：「好野！細路，得你一個可以靠自己，哈哈！」跟住在豪仔肩上拍左三下，跟住話:「去睇下你兩個朋友啦……」當時系3:42分。(以上系靠豪仔當時講述反)

就系呢個時候阿豪仔魂都未能回，唔知發生甚麼事的時候。佢聽到屋入面傳泥有人叫佢，仲大叫「救命！」，叫得好能淒涼，把聲都失晒甘濟……豪仔一聽就認得系大口富把聲發出泥，就四圍找反支電筒，即能刻衝入去屋入面跟住把聲的方向去找。間屋其實得幾百尺好細，豪仔四圍照，唔見大口富個能樣，但見到有幾級樓梯有個地下室，咪行幾級照一下入面。點知一照地下，就見能到大口富爬能左系地上，一照佢對眼，嚇到反能左白。豪仔即刻大聲問佢：「做乜能野呀！做乜能野呀！」當時系3:47am。 豪仔拍一拍阿大口富話:「系我呀，醒下啦！」跟住四圍照一照，發覺大口富原來瞓能左系一個圓形的密室個度。四圍一照，打能左個突，好多骨灰龕，上面仲有四個大字寫住「生人勿近」(個度就系地下室個個圓形放骨灰位。)豪仔拿拿林叫大口富飛甘能快出反去先！出到間屋地下，二樓露台下面個個位，白髮伯伯已經站在個度等我，跟住用手指一指灰叔叔旁邊棵樹，笑一笑甘話:「你地睇下個度，哈哈哈，快D整醒埋佢啦！」當時是 3:50分am。豪仔、大口富和白髮伯伯三個人就行埋去棵樹度(我站住掃緊水個個位)，豪仔就話:「做乜能野呀！你做乜能野呀！」跟住一手伸入我個口個度，拿能反支樹枝和掃水的樹葉出泥。原來我個口個度滿能晒我用來掃水的葉和樹枝，原來我咬能緊樹枝和樹葉成口密能晒唔怪得我出唔能到聲啦……個三個黑影，嚇到我狗都縮，原來系佢地三個人泥！當時是3:51分am……我一口都系樹枝味和樹葉味！

我定一定神看一看，先找反晒所有人先，因為大早唔見晒D人我好能驚呀。跟住我第一時間望一望灰衫叔叔，發覺佢手上個玻璃灰樽，己經比塊黃布包住在。而灰衫叔又執拾緊D法器呀，噹噹甘(其實帶左好小東西泥)。跟住白髮伯伯叫豪仔執反樽灰比佢，因為大早去救大口富個時跌能左落地。跟住豪仔問白髮伯伯話:「條紅繩點樣呀，我大早無彈晒就迷左呀。」(我地三個靚仔，得豪仔仲記得自己個任務。)白髮伯伯話:「唔通我真系指意你地呀。」跟住用手指一指師父塊黃布包住的樽，跟住灰師父話:「無甘多口水，全部走，一句野唔准講，聽朝先算。依家唔准講野，跟住我地走。」跟住我和大口富、豪仔就跟住佢兩個大人走反去我叔部的士個度。但個陣時我個心暗想：隻女鬼打散左還是超渡左，還是點樣呀……無理甘多！聽朝先算！去能到差唔多到部的士，仆街啦，見能到有三個差佬企能左系我叔部的士度照照下。含能，唔通我阿叔有事，我行快小小去到。原來班差人見架的士有人着能住系度瞓能左覺，以為有事就照下跟住拍個玻璃，我阿叔落車羅。跟住我去到發覺原來有一個系前晚我整親，幫我叫十字車個個沙展泥，佢見到我都打能左個突，點一點頭。跟住超能住白髮伯伯和灰叔叔，望一望佢地拿住的東西……個沙展一句話都無問我，又無打招呼，叫能埋幾個同事就上反佢地部車。(可能估到乜能野事) 灰衫叔叔又無能理幾個差佬，見佢走開，一狗就上左車。我地三個細路，根本驚能到分分鐘屎都奶能左出泥，全部跟我阿叔部的士去左我家瞓覺。好奇怪……我地全程唔能夠膽講野，因為師父話無能再講住！甘我地無講野，反到我家沖涼就瞓！

第二朝，我阿叔車我地去灰衫叔叔個壇度，我地仲買左生果去，好能老土。我媽都有跟住去！一上到去已經有8個人系個度唸緊經、做緊法事甘。我見到個黃色布包住個樽就系正中間，我地唔敢打擾，靜靜坐在一邊等左好耐。跟住師父叫我過去，佢第一件事就話:「你地三個去反間黃色屋個度，找反個女鬼副骨出泥，帶反泥比我。我比個裝骨袋你去。」 跟住我問師父:「我點知邊副骨系個女人架，系咪佢話左比你知？你昨晚打左佢定佢受左你超渡呀師父？仲會唔會搞我呀佢？」 師父跟住話: 「我無打散佢，佢又無比我超渡。我用紅繩和祖師的爐灰收左佢反泥放系個壇度，我要佢心服口服比我超，佢唔想走就當然唔會話我知自己副骨系邊度啦。我地加上只系道士，唔系有超能力，唔識找失物架。你地自己去找下，一定系黃色屋入面或者附近，因為個氣我昨晚感覺到系來自佢副骨頭。你將附近所有金塔打開去找，個女鬼比人打碎天靈蓋死，頭骨天靈有碎有被打爆的，而副骨又系暗黑色就系！我比D符你，你開完人地副金塔發覺唔系，就燒一張。 天黑前6:00走，找唔到第日去再找，找4天無的話反泥話我知！呢度無你地的事，你地去找佢副骨，找到用我比你個裝骨袋反泥比我！」
根據白髮叔講反，原來個女鬼唔肯走，系因為殺佢的三叔後來拿左佢D錢，發左達。佢個仔都系唱大戲，家下仲有後人仲唱緊戲，都有點名聲個隻！但唔開得名，因為唔關佢地事，系上一代的仇恨來，師父都系唔想佢去報仇害到人地先收佢反泥！(註: 在生時殺隻女鬼的三叔己死多時！但點死就唔知，仲之聽白髮伯伯講佢殺人偷金之後仲發左達！後尾我地發覺副骨原來又唔系間屋個度，又唔系附近的金塔度。)

其實有冇果單意外嘅相關新聞
好似話發生係88年左右

我記得係有上報紙，有見過softcopy

據聞個女警嚇到傻撚左

詳情可以去youtube恐怖熱線聽返

話說12點左右夜晚 我一個人在房內上網
家人全部睡了 環境聲音好靜
而我只聽到點擊滑鼠的聲音時 突顯間
我感覺到有個人
把她的正面 彎下身貼近向我左邊面 近到就面貼面了。。
感覺到她look 大隻眼看著我
我個大腦好像和她連上左 係女仔16左右
大腦空白一片同時個心寒到爆
係什麼都沒有的寒 深海
我回個神時 移動眼球看向她 就消失左
最小個空間 回歸正常
之後立即上床 開燈睡

常寂園

常寂園個故細個睇過一次 好有畫面 驚到仆街
而家再睇 都仲係好驚

之前聽完呢個故公司就搬咗去三號到 仲要一星期至少有一晚OT到10點後。。初初都驚驚地 不過過咗兩年都無咩野就唔記得件事 最仆街既係 今晚我又要好夜走

其實好sweet 表弟一直都陪住你

唔一定
的確有神佛係鐘意紅酒

唔知呀 我阿媽果陣見到我個觀音突然跌左落地之後佢都話係觀音幫我擋左個劫

常寂園仲有冇 more

細個個時屋企人唔知係邊到搬左個櫃返黎，鏡面既
咁有時望下塊鏡見到有個女人企左係我後面
咁我以為係我媽，點知令轉頭，見唔到有人
嚇撚到仆街

有一晚我發夢 個場景係喺我男朋友屋企
有我 男朋友 佢屋企人一齊圍住個飯枱
有個老人家伯伯坐係中間 佢地叫佢爺爺
然後我地好開心咁一齊唱生日歌慶祝佢爺爺生日
我對爺爺既樣印象好深 佢好白好白
好高好瘦面長有斑 尤其係眼窩好深
（我無見過真人/相)

飯枱上面有個蛋糕 係夢入面無為意
但係其實蛋糕上面插住既唔係普通既果啲細枝爉燭
係拜神果d香燭 好大枝紅色 幾枝圍住個蛋糕

示意圖 （仲大枝同粗)

唱完生日歌之後我地仲好開心咁自拍留念

到我醒咗就覺得好唔對路
果位爺爺係夢入面其實唔似人完全無血色
又加上啲拜神香燭 真係嚇死我
之後我曾仲記得果夢就打比我男朋友講佢知
我男朋友既爺爺好耐以前就過咗身
佢都無見過 所以問咗佢爸爸拎相
結果啲重點特徵 輪廓都好似 尤其係深眼窩

跟住我問佢爸爸 爺爺幾時生日
佢話唔知 因為爺爺係難民 唔知自己身分同幾歲

可能係佢爺爺想報夢話我知佢果日生日？
佢屋企人估計係爺爺骨灰係鄉下 好耐無去拜
但嫲嫲骨灰就一直係香港 可能想一家團聚

但係我真係好驚 到而加個夢仲記得好清楚

我都有個土地公估仔
但唔恐怖既
我啊媽做酒樓樓面炒散
有次有枱客食完冇比錢就走左
大家都冇為意，後知後覺
咁個經理話大家有責任
扣大家100蚊(大概)
我啊媽就勁唔順氣白白冇左兩個鐘人工
佢大力dum 地叫土地公搵返枱客出黎
之後一日果枱客既其中有一個人返黎比錢
話冇為意走左數，因為佢同佢朋友以為對方埋左單
仲話上一晚訓極都訓唔著
就打電話比朋友傾偈
傾傾下發現大家冇埋單
第二日就急急腳走返黎埋單
從此以後
我媽都成日提住依件事
話有咩事就叫土地公幫忙
咁土地公咪好唔得閒

你咁講咁所有都可以科學解釋到啦
全部都係腦部產生既幻覺

手機打字排版唔好勿屌
依個係我既真人真事
話說我係外地讀大學 學校係一個好偏僻既地方
學校大門出去係一條大馬路 四周都係冇人冇建築物既荒地 要出去食野買野就要渣車或踩單車出去
果日我同室友一齊食完野準備返宿舍 已經好夜
但因為我電話卡突然上唔到網 所以叫室友們返去先
我去整電話卡 整完再返去廢事佢地等我
到左電信公司到時 我已經係佢到最後一個客人
服務人員幫我整左好耐 終於整好走得
望一望時間已經11點幾 聽日一早仲有堂就拿拿聲踩單車返去沖涼訓 去到四周圍都係荒地果條大馬路就出事了 我踩到去一個十字路口既時候 左邊突然有隻紅色凌空既物體用好快既速度飛左出黎 快到睇唔清係咪人形 由於我全速踩趕返學校 所以我見到佢時 根本已經冇時間煞車 就衝過去穿過左隻紅色物體 足足過左差不多十秒先有時間反應到岩岩發生咩事 之後我就驚到越踩越快 唔敢亂望突然係後坐好撚驚有個人坐左係到 平安返到宿舍 室友問我做咩神色慌張咁 我坐係到休息左十分鐘回左氣就同佢地講左岩岩既經歷 突然房到聽到一聲笑聲係女聲黎 屌你老母嚇撚到我地仆街 我室友即刻問我聽唔聽到 我點左下頭 之後我地結伴一齊去沖涼 揀係旁邊既廁格 一邊沖一邊傾計先冇咁驚 到訓前都冇野咁就以為冇事啦 訓到凌晨唔知幾點時我突然醒左 發現房門打開左 明明係鎖住既點解會開左 我就去關返佢 再鎖實確認好再訓 之後我又比開門聲整醒左 我就再落床去關門 發現道門直頭係壞左 今次關都關唔實屌 我立即拎d野頂實道門訓 第朝一早室友問我咩事拎哂成房既野頂實道門 佢都估到唔對路 我話道門壞左 佢早過我起身 佢話道門冇壞呀 因為我拎埋佢張凳頂門 佢朝早要坐就拎開哂d野 佢話道門好正常 道門冇啦啦又好返 之後件事就完左 再冇怪事發生

土地公咁得閒既

加多少少背景
我媽係成日拜神，又會去廟幫手做義工，打掃下煮野食之類
話自己有積陰德
叫我地仔女幫佢用下
係好媽媽

澳門撚，分享一個朋友講嘅經歷
據說澳門路環碼頭附近，以前偷渡死過好多人
朋友個同事A係被調往嗰度返工，亦都知道呢個地方比較猛，有一日放工返屋企，A返到屋企開門入屋，坐底咗，A老婆大肚準備生嘅，然後A老婆就問佢：做咩帶咗朋友返嚟都唔同我介紹，然後A嘅反應當然係
最後大家都估到可能知道A老婆就嚟生，所以跟佢返去睇下佢屋企咩環境，投唔投得過

笑左出聲。

sorry冇故
留名幫推

弱智就死開啦

你有腦就舉實例
唔駛set稻草人
上面大把實例 唔可以用幻覺解釋
無腦就上一頁啦

雖然唔係恐怖鬼故
但係想搵返個故
係有關追女仔既
之後好似係男主同女主關係變到好差
最後女主角著返佢地初初識個陣套衫屌埋最後一次
女主角就唔知去左邊

詳細真係唔記得
最後好似係講女主角要去外國定點

番工嘅真人真事
之前係某個大型商場做鞋鋪
因為個場唔算好就腳，所以生意都一直麻麻
咁總公司個邊就放咗部機，係要黎計有幾多客出入咁
用黎睇邊個時段最多人，最少人，就諗住睇下cut 唔cut working hour 。
之後有一日，店長就收番個嗰月啲data 報俾上面
點知mark 到個數係我地收工之後，部機收到成40,50人嘅data
因為都唔想mark到啲路過嘅人，所以部機鋪入面，而收鋪個時仲有度閘分開出面同部機，只有一個可能性係有嘢串過個閘所以mark 到數
咁我阿姐見到個時咁嘅時間佢成個人都震咗震，但係都要報咗上去先，之後有日總公司就有人拆9咗部機，仲搵咗師傅搞一大輪

有親戚係酒店到做，成日都執啲野過黎俾我地
有一次，佢拎左個紅色gip俾我地
之後就開始晚晚凌晨4點幾5點幾，有人不停咁禁屋企個滑鼠 ，到差唔多6點就會停，而屋企又無人係有夢遊。
本身自己唔太醒訓，點知屋企人聽到就搖醒我，話一齊聽 。
我地試過用膠袋包住再收埋個滑鼠，個晚就嘜事都無。但一拎番出黎又玩過
到最後我地鬧我老母紅色gip都拎，拎落街行9條街拋鬼左佢，之後就無人夜媽媽玩滑鼠

仲試過有一次，第二朝起身禁電話，見到自己凌晨sd whatsapp錄音俾人，仲要sd足3個。明明自己訓緊教，又無人知自己電話密碼，唔知邊個用自己電話sd野。咁好奇就聽下3錄音，係一把男人聲，仲要唔知佢講緊咩

常寂園個故睇得好辛苦，使唔使咁多粗口

以前唔知奇幻潮定咩
話有d狐狸會專登同個男人一齊
去到咁上下時間就殺咗個男人
大家記唔記得個d鬼叫咩

我以前睇過好多偏方可以見鬼

你又會夠膽聽返個錄音
之前係旅行鬼故個post都share過類似既野, 個friend whatsapp收到自己sene圖比自己, 不過佢睇都唔敢睇就del左

諗起有次聽早霸王 詳細唔太記得
大約係個聽眾話佢去澳門住無冷氣既酒店
得風扇，咁入住之後就聞到好甜既味（好似係）
無為意就出去玩，玩完返黎仲係有好甜既味
佢地去同啲員工講 ，跟住清潔各樣都話無噴過啲乜。而且聞唔到，只有入住既佢兩公婆先聞到
之後好似話返左香港睇新聞，果間酒店有房搵到隻女人斷指。
果陣夜晚重溫聽到好驚

巴打識貨

消防員去災場聞到叉燒味咁

我都試過咁
訓訓下有野想扯我靈魂走
但我心入面話唔好
用力hold住我個靈魂
過左一陣就冇事啦
事後成身冷汗

我都有一個 有次同fd去cp 跟著成班fd夜晚上山探險 我就行行feel到我後面有野跟我 跟著我二話不說就馬上轉身一個右勾拳車埋去 點知

原來係我哋gp嘅毒L 超低存在感 第二日腫到成個火車頭咁

有個故其實唔知係咪撞
我細個鄉下屋企係係個井上面起
個井係係個地牢入面
咁我就住7樓
我返親鄉下都會發同一個夢
就係有個女小朋友著紅包衫瘋狂追住我
其實我唔記得佢係咩樣
但總之我知道佢係勁心寒咁望住我
之後大個搬走就無再發生了

我係個司機一定唔敢肯定AB係人定

又得人驚又睇到上癮

查牛眼淚

我朋友做警察 同我講過學堂有過半夜歌聲

朋友話 女班宿舍地下門口 有擺土地去供奉 但唯獨全校得女宿舍有

是咪車行試車果單

係呀，上面有巴打post埋youtube link方便重溫

吹大咗

執骨嗰段未講

連返轉頭block佢都淆

you've been hit by
you've been struck by

(真人真事 唔太算鬼故)

中學果時暑假成屋企跟團去清邁旅行 行程又多數係廟吖寺果啲 悶到仆街 難得有晚酒店樓下有d小販檔就同左我吖哥兩個自己落去食d小食

果晚訓覺發左兩個惡夢 兩個都同訓緊個枕頭有關 其中一個夢係有個阿叔丟左個枕頭落地下係咁鬧 (但聽唔明佢鬧咩) 另一個夢係個枕頭附近有血寫住啲無意思既英文單字

第二朝一起身就開始嘔 連早餐都無落去食 嘔完將個枕頭丟左落地就訓左陣 再起身又再開始嘔 但成團已經要出發 就梗硬上車 中途有個團友比左兩粒正露丸 食完都無用都係係咁嘔 兩粒丸都嘔埋出黎

咁果日第一個景點又係寺黎 個導遊講到個寺好靈 話有一團旅行團去完個寺拜 第日撞車但成團人都無事咁 咁我老母就叫我吖哥扶我上去拜一拜 覺得我係比果啲野纏住

咁我吖哥本身係天主教唔信其它教 就求其帶我行左個圈 咩都無拜就出返黎 我老母出黎果時見我仲係無咩好過咁 仲問我吖哥有無帶我上去認真拜 跟住就屌柒我阿哥

屌柒完我阿哥 我老母就帶左我上個寺到拜 咁佢有個位係有個好老既僧人用啲唔知係咪聖水既野 fak落啲信眾個頭到 又會縛條唔知咩繩係隻手到 我跟住咁比佢攪之後 一出返戶外 個人感覺到輕左勁多 之後到晏就食飯嘔多左一轉 個人就完全無事 又開始係咁食

之後我老母話返比我聽 果日行上廟果陣 我個人愈行就愈重 好似禁住我老母唔比佢帶我上去咁

唔知各位巴打有冇打麻雀
好多年前朋友買左新樓 成班人上佢到打牌啦
打到西-北圈果時 有人開左西出黎打 之後有另外2個跟 果時已經覺得鬼鬼地 即刻禁住第4個人唔好打
但佢聲都唔出 照打第4隻西 果時即刻話唔打
果日冬天黎 窗都冇開 但都有一陣冷風吹過
到落樓搭的士 成個人都好寒
番到屋企 有條帶開嘅水間中間斷開左 嚇到我仆街

水晶

有無打一筒

前幾章有打 問過屋企人話唔係接住打 應該冇咁大濟

曾經睇過算命，個算命佬話我命格剛烈，硬朗，基本上成世都唔駛見到唔乾淨既野。但我當時冇同佢講，其實我信有鬼，而且我好肯定我有見過。

話說我係香港出世，三歲，比阿媽送左番大陸婆婆度住。有一日夜晚，屋企人都出左去，淨番我同婆婆係屋企。果時就黎九點，我係張床度等訓教，婆婆一路摺衫一路哼歌氹我訓。

突然間全間屋停電（果時大陸電力供應唔太好，停電唔係咩新鮮事），婆婆去點左支爉燭。頃刻，我訓係床上，望住門口攞住點住爉燭入黎既婆婆......同埋佢身後企住果個著古裝既男人......

但係三歲既我完全無意識到發生咩事，所以咩反應都冇。我婆婆將支爉燭放係枱度。冇耐，支爉燭企唔穩掉落黎，同時，間屋又突然著番燈 ，個男人都唔見左了。

On9啊哥，自己就算係信天主教都要尊重其他教架
自己細佬點都重要過個教啦屌

戇鳩嗰個係老母先真 明知呀哥唔會拜神仲叫呀哥帶細佬入廟 應該佢自己帶

我小學係長方形近山
有間美勞室係地下個層
平時美勞堂都唔會用
個到有好多勞作作品
有次小息捉e恩挽挽下有同學推左我入去
成個人掉左姐係扑街
跟住有一刻見到有個金色既人係枱底
跟住既刻彈返起身就吾見左
從此就冇再入過去

我阿哥果時應承左

講明先 勿相認
話說好多年前讀中學同啲同學一班人去燒嘢食順便行下城門水塘
咁個度有好多防空洞啊 我哋都有行入去睇啊 探險
後尾上到山頂 個陣都黃昏 有人自然會問走未啊點走啊
點知有個同學a就出黎話 行呢邊啦 呢邊都落到去
成班人就自自然然行另一邊無沿路走
因為我有啲不安見佢行最後就問下佢喺咪呢度可以落去 點知佢話唔知 仆街
一路行就一路唔對路 天又開始黑 仲要行過咗水壩之後就真係行山路泥土個隻
行咗好耐都真係搵唔到點走 就喺呢啲時候就見到有間屋仔 講緊係喺深山有屋企有光有燈 成班人係度叫 有無人啊有無人啊 自然無人應 後尾想行落去間屋仔嘅時候就要跨過啲木落去
就係呢個時候因爲太黑我真係睇唔到前一個已經落咗去
我咗見到隔離有條路仔 首先我喺見到我啲朋友叫我過去 跟住就有個著住紅色裙嘅女仔揮手叫我過去
我個陣真係諗住行 好似畀鬼迷咁行咗步
因為我後面仲有人 佢即刻啪一啪我
喂呢度跨落去啊 去邊啊 個陣就即刻醒咗落咗去
後尾落去到間屋仔附近見到有條樓梯 行咗好耐
行行下見到有個啊伯撐住拐杖上山 就問佢點落 佢話沿著樓梯直落就喺
我哋行咗幾步 有人問 er 確定啱先個個喺人？
跟著成班人即刻狗沖落樓梯
一落到去已經唔係梨木樹上城門水塘個度
係石蔭村個度 仲要條樓梯係落樓梯個位喺封住嘅
諗返去都覺得如果個陣我係行最尾無人啪我叫我跨落去 我諗我應該就消失咗

有個類似嘅 中一嗰年呀呀嫲急病入左醫院一段時間 間唔中都會去探佢 有一朝好早可能係呀嫲唔得啦所以呀爸呀媽都好急咁出九龍 咁我就好仆街咁話想繼續訓 始終嗰陣都冇點alert到呀嫲真係唔得真係最後一面嗰隻 訓翻啦咁嗰陣 發夢夢到呀嫲個慈祥樣然後唔知係咪我呀媽話咩 呀嫲冇死呀冇事 之後聽到個電話響醒左 就話呀嫲過左身啦 到而家year1都仲好內疚因爲自己細個咁仆街冇見到呀嫲最後一面

仲有黑狗血，十字路口招魂

咁關個井咩事

死仆街孫

後來問翻個井係好有歷史 有人死過

跟住佢老母上左黎你就仆街了

又吾又挽
屌你老母仆街死啦

繼續loop!
屌你老母玩完未呀

我屋企有五個人，而一直以來我刷牙的時候都覺得有啲奇怪，但永遠諗唔到邊度出咗錯

直到有一日得閑冇事數下有幾多支牙刷嘅時候先發現

得四支

你要靠牙刷數量先知屋企多左個人
其實會唔會係多左你

聽朋友家姐分享，佢住青衣嘅，每晚都10點幾搭小巴翻屋企，有一晚，佢戴住耳筒聽緊歌，後座有把男人聲叫xxx有落，都幾大聲，但司機無揮手應，過多陣個男人又叫xxx有落，佢家姐開頭諗緊幫唔幫佢叫，諗諗下都算....咁個男人叫咗幾次，到總站，全部人落車，佢家姐發覺得兩個女人同佢，而之前都無男人落過，其他乘客又唔似聽到咁樣，仲要連續兩晚搭車都聽到把聲 嚇到立即同呀妹講

幾有禮貌喎 仲唔嚇鳩你

笑左出聲

諗起之前聽人講過喺街兩個人互相認錯 仲傾咗好耐
後面臨走先發現大家根本唔識

諗起3單，講住一單先

呢單親身經歷
話說我有晚打機打到凌晨兩、三點
咁電腦喺廳，所以我就開住廳燈打
忽然我眼角瞄到背脊有人經過
咁因為我啱啱好背對住房門，所以冇為意繼續打機
冇幾耐盞廳燈突然熄撚咗
咁我就心諗：屌那星，衰妹又熄鳩我燈
❪阿妹次次夜晚起身見到廳燈著住就會熄咗佢❫
但我諗諗吓又好似唔對路
因為我係睇到燈掣位，根本見唔到有人去熄燈
不過我都重係未為意，繼續打機

忽然間，幾陣陰風吹過
初頭我都覺得冇乜嘢，繼續打埋鋪機佢
後來真係愈嚟愈寒，同埋我突然醒起一件事……

屌你我背後間房度門根本從來冇開過！！

我一諗到哩度就嚇到仆街，即刻熄撚咗部機佢入房瞓

依家打返出嚟都覺得心寒、毛管戙

四人歸西同埋一同歸西
居然無避忌

女鬼

唔怕死

有冇諗過一個更加恐怖既事實係...牙刷少左支

唔恐怖既

26自炒有咩好報

fuck off
ok?

push

咪撚貼圖啦屌你老母

睇得越多越諗起細個發生既
有個簡單啲 係放學返屋企 全屋無人
經過呀哥房門口
見到個mon由黑mon變左有畫面
即係待機有人郁就會著返咁
跟住就見到mon 入面鼠標係到郁
滑鼠好似無郁 無留意
即刻驚撚到沖返出廳

另一個就係同樓上有位巴打夢到親人比較似
係有次發夢見到屋企隻狗仔無啦啦走左
跟住要化骨灰 唔捨得 由夢喊到醒左都成面濕晒
起身即刻攬住佢 喊住叫佢唔好有事
日日都提心吊膽
果陣過多半個月就要去台灣旅行
好怕有乜事發生 想推左佢
但果陣勁細唔識點推人 最後去既途中都係好擔心
十份寫天燈又係希望佢無事
寄信比一年後既自己就寫希望佢仲係到
返到香港無耐 佢就突然唔舒服 要住院
跟住急性腎衰竭 走了 一個月都無
但個夢一直唔敢同屋企人講 果陣仲細怕佢地話我講啲咁既唔吉利野
人左左又後悔當初如果講左 會唔會即刻帶佢睇醫生 救到佢..

呢個故事唔恐怖甚至可能唔算鬼故
———————————————————
係咁既,我嗰陣讀小學,咁我舊屋同一層有個哥哥好似因為學業壓力跳樓自殺
佢跳嗰日我咁啱請左假,所以我係睇往警察拍全層門,叫通知我地咩事咁啦
以我所知個哥哥唔係跳完即刻死,係重傷入左醫院,過左一日先走
我仲記得我第二日放學就聽到啲法事聲

咁我間房其實就望到佢間房,所以細個嗰陣都好驚會有鬼
———————————————————-
咁如事者過左5年,我F.5因為學業同其他問題好唔開心、個人好負面,成日覺得不如一死了之
有一晚我頂唔撚順,係張床到發癲,打牆撼頭,之後冇曬力就差唔多喊着訓左,嗰次係我第一次認真有自殺念頭
咁我嗰晚一發夢,我夢到自己屋企人唔知閙交定點,總之最後我就同個哥哥一樣,係屋企跳左出去
咁正常發夢跳樓係臨落地嗰下都會驚醒
但係呢次冇,我仲feel到同記得總失重感,同埋最後訓係地下動彈不得,望住個天總感覺
我好記得之後我係夢入面感嘆:又話啪一聲就完既？
之後就流住兩行眼淚醒返
呢個夢令我體驗到自殺究竟係咩一回事
之後我並都冇左自殺既念頭
我到而家都唔知點解可以經歷到成個過程
可能係單絕因為壓力大,令到我反常
並都可能因為個哥哥唔想有人重蹈覆轍,去話比我知究竟自殺係咩一會事
———————————————————
我想講如果係後者,我想同你講:我好感激你

LM

嗰個哥哥好好人
居然唔係想搵替死鬼
而係阻止另一個學生步佢後塵

親身經歷
我上星期上左台灣遊學
有一日去參觀台灣故宮博物館
係故宮出面叫人幫我影相
後尾番到宿舍 我望番啲相
發現張相入面我個鼻孔好似有滴血想流出黎咁
個鼻頭附近仲有啲好似紅色既線/蟲/跡 咁樣
但係明明上一秒影既相乜都冇 好正常
我成世人都冇流過鼻血，影相果陣又feel唔到有啲咩係我個鼻度
所以我都唔知咩事
但睇到之後成個人起曬雞皮 好寒咁
諗起張相個心都會寒一寒

然後第二日定唔知幾日後
我係台灣果啲街邊無聊玩求籤 唔係有人解果啲
求第一次 凶
第二次 凶
第三次我唔忿氣 我心入面講 如果今次仲係凶，咁我就接受啦
最後第三次係大吉
但個心都係好唔安樂
我同我朋友講，佢話我心入面要講我求咩先得
我第一、二次都係冇心諗話要求啲咩，第三次先叫有野求（唔要凶）
我唔知佢係安慰我定點，總之而家我都平安既

然後隔左幾日
因為我每晚都會去我女仔同學果間房吹頭
個女仔間房係2樓 我7樓
果晚計埋我有3個女仔係間房度
吹完之後，我同另外一個女仔就番自己房
我番到自己房之後發現我漏左部手機係人地間房度
我就落番去拎啦
拎完，出左人地房門係一條好長既走廊
走廊盡頭有度玻璃門
果度係一個露台 比人晾衫咁
果陣都幾夜下 12點幾1點
個走廊好靜 得番我一個
同埋果陣咁岩係打風
我行左幾步，行去搭lift
點知度門係好遠既盡頭好撚大力咁「砰！」
好撚大力咁關左，露台果度雖然係玻璃門，但果陣好黑，同埋打緊風，跟本冇人係出面
仲要大力到砰完之後度門都係度搖
嘩屌 嚇到我仆街 即刻9秒9衝番去個女仔間房叫佢開門
嚇到我手震腳震 唔敢上番7樓
我已經唔敢行番出去
我個女仔朋友就當然唔會陪我上7樓再番番2樓啦
佢仲細膽過我
所以最後我自己上番7樓，但搭緊lift同行番去宿舍果陣都係驚到仆街

不過有冇巴絲打有經驗，可以話我知張相發生咩事？

( Show Blocked User - Hazard女友 )

又出圖

又貼圖食屎仔

呢個真係好撚恐怖

土地咪姐係你屋企隻鬼囉 你祭祀佢 佢實幫下架

好似地主先係陰神 土地唔係

貼圖死全家

常寂園女鬼因文章太長，所以我貼link，如果有興趣就撳入去睇下

我自己有一個好刻骨銘心的故事想分享下

一年前的大約依個時候，咁我爺爺就係醫生病逝，咁我嫲嫲屋企有擺關公土地的神像，咁我要幫手封一封住佢地等我爺頭七可以回魂
之後到我爺頭七個晚因爲房唔夠位瞓，所以我瞓左地下，之後奇怪的事就嚟，我發夢見到有牛頭馬面拖住左我爺爺行，咁我走過去問牛頭馬面我可唔可以帶我爺返屋企食D野先，跟住再跟你地行，咁佢地就用好低沈的聲話好啊，之後我同爺爺就返左屋企
跟住閃光一閃，我同嫲嫲同爺爺係一個大堂到攬住喊，之後我爺話夠鐘要走了，就行左去一群人之中消失左，我追出去到已經搵唔到爺爺。

我依家都覺得好真實同好掛住我爺爺
對唔住唔算係鬼故嚟

你隻Mouse壞壞地 肯定

你後面果位都對呢個POST好有興趣

我諗返起細個果陣爺爺走左
果陣我一年級 聽得明大人講爺爺頭七會返黎
果晚我係嫲嫲屋企 同嫲嫲訓廳

因為好掛住爺爺 所以提住自己唔好訓
成晚又中眼訓 又醒下
等到天光都冇見到爺爺
一路都好羨慕啲人見返長輩
我咁多年夢都冇夢到過

要請先得 唔係就咁裝係度上香就算 如果唔係通常變相只係供養緊一眾遊魂
聽講

呢個情況其實都唔係可能咁簡單了

有啲人本身比較陰 係天生既 唔使話有無火都會睇到接觸到 三把火我好細個先有聽過 依家都無人會講了

我細個嗰陣同你一樣，唔記得咩事有房訓都要我地訓廳，又長開住飯廳燈又有飯餸，我又成日提自己唔好訓著，結果中下醒下咁，成晚乜都無見到

呢個post幾好
有得睇故又有得block d 貼圖on9仔

次次聽到呢d都想叫佢試下抆左個插頭會點

咁點解佢見到當下反應唔係報警？

屌 我又係試過玩得夜 就行個條石屎小路走
個陣8個人 我地2個2個咁併排行落去
我同男朋友就行最尾
一路行其實都驚驚地
行行下突然有好多大狗同時吠
再行多陣就見到間屋仔 有個伯伯坐左係到拎住把扇
但係播緊 南無阿彌陀佛之類既歌
一路都冇發生d咩
後尾落到石蔭搭車落荃灣
行頭個對情侶 個女仔就問我地有冇人黎緊M
因為佢話佢男朋友見到我同我男朋友後面一路都有個女人跟住我地 不過後尾唔見消失左
但係好彩我地咩都feel唔到

頂 我都試過一模一樣
嗰陣聽到床邊有一男一女大聲鬧交
嚇到唔敢擘大眼

話說上一份工要搞conference，所以臨event嗰幾日晚晚都要12點幾先番屋企
某一晚又係得番我自己一個喺office度整name tag同埋執頭執尾，然後突然之間個printer自己由休眠轉做active開始print野
嗰陣嚇到即刻閃人 不過都有少少後悔冇睇佢print左啲咩

唔知上面有冇人share 過，之前有打過上電台share
事源十年前仲係中學雞，玩drama 公演後去大尾督慶功。幾個同學玩完大家都飲咗少少，老師冇飲就話車我地出九龍再各自回家。
當時大概十二點一點左右，經吐路港出九龍都冇乜車。咁去到中大附近一格離線有架車慢慢過我地頭。嗰時略有醉意，見到格離車啲人都好似啱啱party完好high 咁，仲伸個頭出個開蓬頂吹風。
咁我嗰時多口嗡咗句：依，格離車都好似啱啱party完喎，咁大風都仲伸個頭出開蓬車頂
點知我老師面都青曬咁話：格離架車冇得開蓬嫁喎

五方土地咪姐係鬼囉

可能寫住「睇下你上面」

屌你
好撚正

台灣邊度呀巴打，我都係台灣讀緊，我室友心情唔好就會成日見到，成日房除左我個個都比野搞過

呢個又係經典

中五自修假個陣日日都訓到點幾先起身，咁有日又係點零起身，就見到我阿媽拎住堆衫行過去緊佢間房，之後停低問我食唔食早餐先，我話一陣答你就去左刷牙。刷左陣牙，聽到開門聲，咁我就好奇啦，因為其他人無理由咁早返，點知一睇，係我阿媽買完嘢返黎，仲鬧我訓得晏，之後我嚇到唔識同佢講。但最後佢讚我乖話我幫手收左衫拎埋入房…
但未完，我訓覺一定要閂門，因為見到神檯d光哀家會好不安。就個晚，未訓得著，阿媽就拍門，點解我知係阿媽呢？因為每人既拖鞋聲都唔同，而且只有我阿媽先會好溫柔咁輕拍度門，我就落床想去開門，未開之際，"阿媽"就細細聲問我：

「你未答我食唔食早餐呀…......」

試過番大陸住酒店，我連埋朋友4人每兩個人一間房，咁有晚我自己一個返酒店房先，佢地出去玩夜番。
咁房卡就得一張，我keep住，照道理另一個frd要等我開門，咁我攰得濟唔小心訓著左，之後迷迷糊糊比人嘈醒左，我當堂嚇一跳，之後問我個朋友你點入黎，佢話係另外兩個frd間房拎，之後我唔敢再問，跟住成晚周身痕訓唔著，到第二朝先敢同番佢地講。咁我就試下我朋友張房卡係咪萬用卡（間間都開到），跟住發現係唯獨我間房先開到，最後check out果陣我還嘅房卡係多左一張，成件事好詭異，雖然唔係直接見到靈體。

真嗰個呀媽最後知唔知

以前我阿嫲頭七嗰晚都要搵紅紙摭住成個神枱，師傅話如果唔係返黎都入唔到屋

可能其實係佢呀媽撚緊佢

係 但紅果面要和入面（好似係）

有次射波，咁8 點幾就send個wtsapp話請假，窗口望出去好撚好天
之後訓返，訓訓下朦朦朧朧出面暴雨烏雲密佈
心諗乜撚事天氣變得咁快
然後就feel到枕頭前面幅牆有野吸我入牆咁
Keep左都好耐不停有野吸我入牆
之後我成個人嚇撚到震哂
內心又唸經又祈禱都無撚用
隔左陣停左，我個人醒左
望出去又變返好撚好天
但就成身冷汗，心跳得好緊要
事後諗返係咪訓返時去左異度空間

分享多個消防員嘅鬼故

話說有次消防員需要去處理一單懷疑洩漏煤氣案，但上到門口已經聞到好大陣屍臭味，擺明係屍臭唔係煤氣味。

消防員敲左幾次門都無人應，於是就撞開左到門，映入眼簾係有個著紅色長裙嘅女人，屌頸死左係客廳嘅中間 地下仲有攤屍水，睇怕都死左一段時間。

見到咁邪，消防隊員都無入到去，企晒係門口出面，但始終都要搵人放返個女人落黎，於是就叫個新仔去做。個新仔都唔情願，但唯有頂硬上啦。

個新仔行入門口幾步，突然度門就好大理咁嘭埋，但因為個新仔拎埋條消防喉入去，條喉比度門夾住，所以度門先無嘭實

咁出面啲消防隊員就問喇：「新仔，你做咩嘭門呀？」個新仔就話：「我無喎 」消防隊員睇晒全屋，見窗都姗晒，無理由係有風丫

最後都係無解釋，大家放返個女人落黎確定死亡、檢查完煤氣就急急腳走左

只係你訓著左

真人真事，唔知係驚好定嬲好

話說有晚差唔多夜晚十一二點搭lift番屋企，咁就有個女仔一齊搭，我企左係㩒lift門果個位，佢就㩒完lift之後企左去我斜後方，我35樓佢33樓單數lift黎

當架lift閂左門向上升緊果時，個女仔就無啦啦成個人向住我呢邊望，咁我緊係扮無事繼續聽歌，希望架lift快d到啦...全程個女仔都係望住我呢個方位無郁過

當架lift終於到左33樓既時候，個女仔都係唔郁...keep住望住我呢個方向，過左兩三秒左右我心諗不如望下佢睇下佢咩事啦...........我望一望佢佢好似呆左係到靈魂出竅咁無咩反應，我再望一望個lift panel睇下自己係咪望錯樓層啦，但係又真係33樓喎，當我確認左之後果刻個女仔終於個頭up一up然後講左句唔好意思就走左出去....而我係聽到果句唔好意思既時候成個人真係跳左跳......

夜晚晚搭lift唔好人嚇人丫

牛頭

「請碟仙時，由三人的食指輕按碟底，心中默求碟仙降臨，若碟仙降臨，則碟便能自己轉動，此時即可詢問心中疑難的問題，而箭頭所指的字，便是答案。但請仙有一定禁忌，一定要尊敬，亦要將碟仙請回去。」一直被視為通靈界神秘邪物的碟仙，帶有禁忌，過去接連引發不少怪事。2009年5月，一名沉迷請仙的15歲少女葶女，在屯門海旁失蹤，警方在她書包發現遺書，內容指自己愛上男鬼，為了要與男鬼一起，所以跳海。少女至今失聯8年仍未尋獲，行蹤成謎。

我幾時搭lift都一定企最入
可以睇曬成個環境之餘，開lift門有咩突發野都多少少時間做反應

留名待j

呢d呢 無得救 就算拉番佢 佢轉頭都會自己鍾個頭埋去

兩個真人真事

之前做老人院3樓，走廊望落去會到個公園，公園入面有個氹氹轉
有次傍晚經過走廊望落去，見到一堆小朋友玩氹氹轉玩得好開心，走多幾步發覺唔對路，有人個小朋友企係中間，其他小朋友360度咁轉，得佢一個可以企係度望⋯⋯住⋯⋯我⋯⋯

有一次去南生圍睇日落，由船渡個邊走，個晚有少少雨
大約7點，到咗船渡之前有段泥路（Tvb 拍劇木橋個到），條路好黑無光，靠電話嘅電筒嚟行，又要左閃右避啲泥氹
突然有個人從後行上嚟，我見有人跟咪跟住佢，但佢行得好快，仲要無任何電筒，快到跟唔到，我咪自己繼續行去撘船，撘緊船先發覺⋯⋯
點解沿路無乜腳印？同埋如果條友快過我撘船，架船應該會係對面，但我上船嘅時候，架船係我依邊⋯⋯

Sorry for 1999

有一次發夢夢見自己係屋企自己用手洗衫 但唔知點解個夢入面嘅我係好嫌棄d衫 係咁同我家姐講好核特呀 我唔想掂到d衫呀 之後我家姐就叫我扔左去喇 咁我拎起d衫諗住拎去垃圾房扔 呢個時候突然屋企d燈熄矖 我就去左開屋企道大門 希望可以用走廊d燈照光屋企 再去廁所拎個d衫 點知我一拎轉頭望住個廁所嘅時候有個細路仔企係到對住我笑 之後我就大嗌屌你老母 然後嚇醒左

過左一兩日之後 我通宵係公司做完野就翻屋企訓 我訓到第二日下就2,3點去廁所痾完尿諗住再訓 就係呢個時候 我聽到有個細路仔聲叫我姐姐

應該係數學家

鄭子誠呢d 好笑就話姐，「收番」呢件咁悲慘既事都用黎講笑我覺得好唔尊重囉

話說又真係幾恐怖
尋晚睇完呢d鬼故po果晚訓覺
即刻夢到自己撞邪

記得夢中自己同路人等𨋢
果夾𨋢唔知點解冇門既
我地成班人入左去
本身係2/F 都確認部𨋢係上既 自己禁左7/F
全世界都禁曬之後 部𨋢唔知點解開始向下行
我覺得唔對路 然後同𨋢入面全部人都跳起爬番曬出去到番頭先等𨋢既位
然後有個大叔無啦啦話：好彩冇聽到幽靈既叫聲
我地成班人都嚇左下 結果唸住一齊行樓梯走算
點知行緊果陣後樓梯都冇乜燈光
我又隱約驚d野 突然爆左句：咁行法會唔會行行下有個人唔見左架？
大家嚇到即刻停低 點齊人數發現冇漏人之後繼續落
之後又愈行落去愈暗
我就嚇醒左啦

我發現 臨訓前真係唔可以loop鬼故po

睇到你話發夢已經冇睇落去

呢條都好正 大家有時間可以聽下

唔明

早幾日發生
上個禮拜5 13號
嗰日同平時一樣 搭車經農場去觀塘返工
上車就緊係訓架啦
點知呢次訓下又醒下 之後又訓返
就到四美街個站醒一醒左 咁又有排都未到站 緊係訓返
點知一訓返就出事
個腦係不斷咁聽到類似“牙牙牙牙牙牙”咁嘅聲(有鼻音嘅牙牙聲)
左腦同右腦都聽到(分得好開 係聽得出)
之後啲聲係越嚟越近 越嚟越大聲
突然間係眼前望到啲聲 望到左邊啲聲就嚟掂到右邊啲聲
望到嘅野好似咁(個背景係黑色)

~~> <~~

我用盡力去阻止佢地掂到對方
下一秒我望到個背景轉左去九龍灣站(即係平時搭巴士 往觀塘方向 九龍灣站嗰個巴士站 望返上去地鐵站到)
但又唔係醒哂(因為望落去又有d唔真實)
而且又有返小小知覺
即刻郁下隻腳 點知又郁唔到
最後我將意志集中係我銀包到(因為我銀包有道符)
成個人即刻醒哂 但又冇流冷汗…

呢程車就唔敢再訓了…………

我睇到你個留言 坐緊車正正去緊四美街

平時都冇事架 可能係嗰日落雨 又撞正black Friday

唔係分享鬼故㗎咩？咁多人自己分享自己發夢嘅屌

有冇人成日眼尾覺得屋企某啲位係有人坐緊

夜晚成日覺得廳既梳化同書房有人坐咁

特別係書房，成日係廁所塊鏡度反射好似有個人坐係度咁，但因為係正面反射所以好似只係睇到個頭頂咁，但次次望清楚啲/轉身望又冇，夜晚有時mouse係咁有人撳咁，入去睇又冇

仲有有時訓醒覺，聽到屋企有人活動緊，例如有人入廁所、開閂門聲，總之係啲雜聲，但行出房發覺根本冇人，仲要問屋企人，佢地出左去好耐好幾個中，咁究竟點解會有聲

發生過一單好好笑嘅，不過都分享下
中四嗰陣有一晚臨訓前去廁所，去去下見到隻大強 諗住用拖鞋打死佢，打落去嗰下成隻消失咗 揾好耐都揾唔到，但廁所啲窗全部無開
跟住訓覺發夢見到隻大強飛，唔知係咪同一隻 喺佢就黎飛落我到時就嚇醒咗

笑你老母，呢度係恐怖鬼故，唔係你啲戅鳩仔分享笑話

對唔住囉

屋企家神得閒整蠱下你 姐係所謂既地主

分享一個個人經歷
唔知係咪靈異野冇深究到
早6-7年前 好似中三中四左右
唔知大家會唔會夜晚熄完燈黑曬果下會望下盞燈有個微弱綠綠地色既殘影 但佢唔會郁幾秒之後就會消失
咁有晚熄完燈先熄電視 咁岩熄果下係個近鏡影住個人既大頭
熄果下就見倒個頭飛去自己到
嚇到轉身衝入房

再分享多個親身經歷
諗返起反判期既自己都好曳下
會同啲朋友去半夜去探險 不過冇見過野
14歲果年有個好朋友去英國讀書
一行3男4女去咗送佢機
小弟先自爆住大埔 因為佢夜機 我地一行7人送完返到大埔已經凌晨2點左右 大家都諗住坐公園通宵傾計
因為唔係呢個朋友去英國都唔會咁人齊聚埋一齊
咁我地係廣福落車 入咗邨買野飲之後決定係 廣福個油站隔離個公園坐 其中一個男仔同啲女仔就兜大圈行天橋去 我同另一個男仔就直剷馬路去
去到公園門口 決定等埋另外5人先入去
我諗我地企咗係門口大概30秒左右
我聽倒"夏"一聲 類似啲喪屍片佢地啲抖氣聲咁 但分唔倒男定女聲 淨係feel倒好近 好似係耳邊 之後我望住另外個男仔 發現佢都係望住我 兩個嚇到唔敢岀聲等其他人 有啲1999

常寂圓 嗰單嘢 猛成咁

成堆on9講發夢

有冇人有聽恐怖在線記得呢單野?
話說有日有個女聽眾打上黎 我地叫佢做a啦
咁a就係度講話自己間屋有怪事咁啦
跟住唔知第2日定第幾日有另一個女聽眾B打上黎
話聽聽眾a所講ge野同佢自己個經歷一模一樣
包括屋住地點xx樓同埋所發生ge事所有的details位都係一樣 但呢單野佢冇同過人講 冇理由有人會知道得咁仔細
總之就搞到好似A係鬼咁樣
有冇人記得之後係點 ?edmond有冇搵返a身份
因為打上去應該都有電話號碼個d?

有無再詳細啲

之後打返去果個係B嘅細佬
佢話佢家姐冇同人講過件事
點解會有個女人會打去恐怖在線講
我記得個棟樓好似係觀龍樓
出左名猛
最後件事係不了了之

真係唔太記得
佢住個度好似係觀龍樓
a同b講野都係正常的
呢單野肯定係呢2-3年內的
其實最深刻已經係個plot twist
聽咁耐好似冇同類case

thanks!!!就係呢個
記唔記得有冇搵返佢家姐出黎講兩句?
真心幾恐怖

好似有
但都冇辦法搵返果個A
棟樓都幾多事發生

早個禮拜發生，同2個frd去台灣旅行，Check in入左酒店房，有個frd話去沖涼，我同另一個係床傾計，閒談中我問左句：「岩岩入黎有無敲門？」然後頭上面盞燈閃左2下。同個frd即刻講句：「唔好意思，打擾2日，好快走。」之後乜事都無。
呢d野真係要做足。

咪係
發夢又當撞鬼 痴撚線

可能咁橋姐

有幾個人去葵涌貨櫃碼頭攞水貨車見到母女靈體嗰一單?

小弟中二個時試過係屋企一個人食食下早餐，有個白色女鬼突然彈出來。
我好記得佢係寫緊野然後突然佢呆咗咁停低筆望著我，我又呆咗望著佢。
佢突然揮一揮手打招呼之後就唔見左，真係彈出彈入 （撞鬼後運氣好咗一排）

聽朋友講白色鬼係神或者好既，因為佢阿媽係問米所以佢都識少少。所以我沒再驚係屋企撞鬼呢件事

所以我而家有時諗過我去旅行成日唔小心搞鳩到人地本聖經，佢應該幫咗我好多次幫到想打鳩我

排版唔好唔係問題，用標點符號好難？

屌呢啲垃圾故輪到臭晒就咪搬出黎

中學打電話
邊有人返緊學會光明正大拎電話打
打果個偷偷地，接果個都未必啦

有朋友唔驚鬼
話佢以前訓唔著就上山去水塘釣魚
話見過火光，同聽過有步操聲
題外話，夜晚天都未光就有啲黑色箱形車出現，成堆唔知咩組織嘅人走出黎做早操

放學可以打呀 個個都用啦ching

Push

有冇人睇過鑽石山隧道女鬼個故

冇喎 大概係點㗎

都係常寂園個作者寫
個人覺得個結局得人驚過常寂園

其實我唔多明個結局，好似主角最後知道個故事就完咗

其實個結局都係作者自己估
佢覺得係有另一個人殺左個女仔
阿皮本身係個女仔男朋友

但係我反而覺得阿皮分分鐘係兇手 先至走咗去加拿大

我個陣睇到起雞皮，好心寒
我最初以為個阿伯都係鬼黎

巴打係邊到搵師傅架 我想搵師傅

我都分享下我d friend既故事
話說中學有宿舍訓 有一晚我個friend同一堆人玩NDS既時候 突然之間覺得好凍 果時係夏天尾端黎 無開到冷氣 得風扇 成堆人突然之間覺得背脊好似有人摸咁 佢地都扮feel唔到啦 點知過左幾分鐘 突然之間聽到把女人聲係個窗出面話 過黎陪我玩啊
成班人驚撚到即刻捐翻入被 塞住耳仔咁等天光
屌你最驚既係佢地住宿舍四樓 出面係有人大大力拍個窗叫佢地陪佢玩 真係嚇到仆街 之後果幾條友都即刻退宿 唔再住 比著我遇到咁既情況 屌啦 即刻走人
利申 勿相認

部機錯date time

有聽過

請問你知唔知係邊集?其實我想搵黎重溫下

我諗返起之前老母講既野

佢話佢陀我個陣 踩踩下單車 仆左落地 唔係輕輕跌個隻 仲有擦傷 但係個肚（姐係我）咩事都冇
咁佢就無理會啦

係生我前三日 佢每到12點會頭痛
咁我呀婆就問左佢呀姨 係識尼啲野既
佢話 我呀媽應該曾經發生過意外 而個b應該係冇左既 但係有祖先保住左個b(姐係我）
聽完起左一下雞皮
如果冇個位祖先 咁我就係咁先

冇圖講閪

咁係咩？

片名？

屌你唔識問嫁

劉名

toystory綠兵

導師

關黎m咩事

3歲0既事你都仲記得

Block鳩晒啲貼圖傻仔

終於live

睇黎到我講一講我爸爸親身經歷過嘅兩單靈異事件

快啦巴打等緊你

認真問

講完會唔會害到屋企人

咁樓上D巴絲打係咪都冇屋企人

呢一個係近年發生我真人真事

果晚我照舊咁樣係張床上面玩下電話，跟住點知瞓着咗，然之後凌晨扎醒，我見到自己WhatsApp Send咗三個錄音俾一個冇乜聯絡嘅人，嗰陣都冇諗咩事繼續去瞓覺，到第二朝諗返就覺得成件事好恐怖，因為我記得我瞓覺嘅時候我部電話係熄咗Mon冇可能會開到電話兼且開埋WhatsApp同埋錄音，跟住我好大膽咁聽返錄音，我聽到好刺耳嘅叫聲，嚇到我即刻揼爛電話。

之後我問返個friend聽到啲乜，佢竟然話乜都收唔到喎 跟住我睇佢部電話又真係冇

點解會咁嫁

巴打有冇興趣打埋個尾出嚟? 順手俾大家譯埋補返個尾?

無乜聯絡既人 但又同時係friend仲要出黎見到面

請分享

巴打肯講未

親身經歷
喺日本旅行嗰陣 一入間房訓咗陣已經頭痛
嗰種痛唔係平時會發生 係感覺到由眼入面痛出黎
啪咗幾粒止痛藥都冇效 完全冇心機玩
講返間酒店係好舊又好細 有四層左右 一層六七間房
住咗幾日都完全冇見到其他住客 或者聽到有人出入
但上網睇就話full booking
然後有一晚返酒店 聽到對面房有電視聲
我好死唔死 拍隻耳埋去度門度聽 仲同我阿哥話 “拿咪有人囉!”
嗰晚就仆街了 又嘔 又頭痛 又心跳勁快 即刻又入廠
咁又係做完一輪檢查都乜事都冇 打咗止痛針就返酒店
當時係凌晨3 4點 我地酒店係用電子密碼鎖
我地試咗幾次都入唔到 但肯定冇入錯數字
平時個鎖入啱密碼會”嘟嘟嘟” 但嗰陣個鎖開始響怪聲
係啲好似小朋友玩嗰啲電子燈籠嘅旋律
嚇到我地兩條麻甩佬衝返出大街
後尾諗諗下 覺得坐喺街都唔係辦法 唯有硬衝
大聲叫咗幾句粗口 之後推門
結果密碼都唔使入就開咗。。。
我地即刻狗衝返房 第二日即刻轉酒店
之後就冇再唔舒服

即係WhatsApp對話沉底唔係頭果幾個人，sorry我表達得唔好

應該係鑽石山隧道女鬼 你google就會有

講咪講,紅你老母字咩
負評係我比

台灣果邊真係多,我室友話宿舍隔離瀨過野
我鄉下(汕尾)又係
香港算小

本身打左段分享下親身經歷,不過唔算恐怖決定唔post

唔好意思, 哩期返工太忙, 想用手機出post, 但又唔想打咁多字, 放工返到屋企又好攰冇力開電腦, 咁我講返我老豆親身經歷的兩件靈異事件先。 順便祝屋企人身體健康, 出入平安。

首先講一講個背景先, 我爸爸的職業是一個中港貨櫃司機, 即係揸果d重型貨櫃。咁大家都知揸得中港貨櫃, 有時過唔切關的話, 係需要係大陸上面留宿, 等第二朝關口開左, 先可以運返d貨返香港咁。 咁當年我大概14歲左右, 咁我屋企計埋我就4個人, 老豆, 老母, 家姐同埋我。果一晚，老母同家姐唔知去左邊, 總之冇係屋企食飯。 咁當晚, 我同老豆食緊晚飯, 電視就咁岩播緊恐怖野, 於是我就問佢一生人有冇奶過野. 咁佢就話佢就講左兩單, 佢係上面大陸返工遇過ge兩件怪事. 咁兩件事都係我出世之前, 即係80-90年代發生.

第一件係當晚深夜時份, 咁我老豆就揸住架大貨車運緊貨啦, 果晚就落好大雨ge, 經過一條高速公路天橋, 類似汀九橋果類。咁落好大雨, 佢唔敢開得好快, 一黎能見度低啦, 二黎就天雨路滑, 佢揸重型貨櫃一出事就好大獲, 但佢揸揸下, 居然見到前面有個著白色衫ge長頭髮ge女仔(鬼) 全身濕晒企左係度。咁我老豆就好心ge, 雖然覺得夜晚晚一個女仔係天橋到好奇怪, 但驚佢淋病, 於是放慢車速諗住停低載佢. 但越開越近果時就發覺越唔對路, 見到佢d雖然全身濕晒, 頭髮都不斷滴水, 但望真d根本就冇面ge。咁我老豆就知奶野, 但個女鬼就企正係條路前面, 所以我老豆要即刻cut線過左左邊逆線行車 (大陸係右上左落). 駛經女鬼時我老豆望過去, 見到佢個身根本就好簿, 簿到好似張紙咁, 之後有兩三秒我老豆完全係咩都睇唔到, 差d炒車, 但最後好彩冇事……….

推一推

咁第二件都係係大陸發生ge, 按我老豆講, 佢地哩d中港貨櫃司機其實係多勞多得, 你揸多幾轉就會賺多d, 咁有一日我老豆揸左三轉由香港上左深圳之後就好夜啦, 佢就排隊尾 (按排隊次序決定邊個貨櫃司機出貨先ge), 咁佢係深圳果邊等左好耐, 差唔多好夜先收到單, 咁一般佢就要決定係深圳果邊留宿一晚, 第二朝先揸返返去定係 開快車趕過關ge, 咁我老豆就想慳錢趕過關返香港訓啦, 於是佢就自己一個開尾班車開去福田口岸過關…..咁佢開開下ge時侯就突然覺得好攰, 知道實趕唔切過關口啦, 於是就將個大貨櫃泊左係公路轉入小路路邊. 然後係車到恰陣, 等天光開關口先過關…咁有時侯就會有跟車ge, 或者揸d長途會有第2個司機輪換. 咁我老豆訓到清晨時份左右, 突然聽到隔離有把聲同佢講: 「仲唔起身揸車過關?」, 咁我老豆就下意識講左聲唔該, 然後就開車啦. 但開左一分鐘之後, 佢就覺得成個人覺得好寒, 係度諗, 明明今趟係冇人跟車, 咁頭先叫佢起身果把聲又係邊個ge呢? 佢返到香港公司果邊同返工友講, 後尾有工友同佢講果個樹林係以前民革d亂葬崗黎, 一般司機就算點攰都好, 一定唔可以停係果度休息, 因為好大機會一睡不醒, 話我老豆今次算好好彩。我老豆返到香港之後大病左一場。

你阿哥真係差d累撚死你

話說以前中學去長州camp，大大話話都成10人。咁夜晚關曬燈睇恐怖電影就梗架啦，睇睇下無啦啦有個女仔話唔舒服，想返房訓覺。大概過左半個鐘，個女仔出返來，就話：屌 頭先我訓覺既時候邊個係咁了我腳板底呀？ 我地就話：無窩，都無人入過房。 但係個時候都唔會諗話係鬼個d嘢。

之後都夜晚訓覺既時候，我感覺到塊面濕濕地，以為自己流口水啦，但係成個感覺都好奇怪既，不過就真係玩得太累，就繼續訓。點知第二日刷牙既時候，塊面琴晚覺得濕既地方有d黑色既嘢，最奇怪既係，我著住衫訓覺，連背脊，腰個d位都有。其他訓房既人都有依d黑色物體，而訓廳個pair情侶就無事。 補充返少少，D黑色物體個質地就好似個d買家私表面層膠咁，痴係塊面，可以成塊meet走既。

我地一直都以為係訓廳個pair情侶整蠱我地，但係佢地死都話無。過左一個星期，新聞就話長州有pair情侶燒碳死左，個單位exactly就係我地個個。咁我地個時候都淨係覺得好邪。到中學畢業班聚講返件事，佢地都堅持話個晚無整我地。 同埋聽講長州d單位因為成日有人自殺，所以換成日換門牌號，等人唔知個單位有無發生過事。我地估計係個晚我地比個單位入面d碳鬼搞，所以先會痴住成身黑色嘢。

又唔算恐怖既個經歷

有次係紅磡搭小巴
我同個朋友坐正係門口隔離個兩個位既
咁上到去愛民，我聽到有個男人叫有落
司機舉左手開左門
但我眼角見唔到有人落車，都聽唔到落車聲
跟住我問個朋友，你有冇聽到有人叫有落？
佢話：冇wor
之後我望望成架車其實得番我同我朋友兩個

可能落左車你無留意姐

屌，愛民燃表示驚

細個同老母試過近農歷七月搭的士返屋企（個陣住美林邨），貪方便搭去大廈後門落車，點知落車閂門個司機叫我地唔好閂，有客上，望勻都見唔到方圓500米內有人，我地同佢講冇人，佢係都要話有，咁咪唔理佢走，行咗十步左右先見佢閂門開車走

個司機拿野
可能個乘客話要去墳場

由細到大都聽唔少
話說我啊嫲臨走前就同我阿叔2個人住
咁過左身一排我阿叔就經常喺12點-3點嗰段時間聽到我啊嫲喺廳度喊
一路喊一路話唔放心我阿叔（因為我阿叔成40歲都未結婚）
有一晚訓訓下醒左仲發現我啊嫲訓左喺佢隔離。。。
嚇到佢之後晚晚3點後先敢返屋企訓

但我朋友又見唔到人落車，又聽唔到人叫有落

咁祖先保你 你就生性啲啦
打埋啲5p字搏畀人屌
尼你老母

呢個係我最有印象的見鬼經歷，但不恐怖的 ：
中一個時，去長州玩迎新營，要夜行長州，不准開電筒，只好和朋友手橋手，路經墳場，燈柱旁有個白色人形影，我同另一個朋友都同時見到，一起係咁跑，跑到有街燈的位置，我問佢：你見唔見到？
佢話：我見到，燈柱隔離⋯

有冇五官？

你因為咩問題？其實主要都係要人介紹
之前有搵過幾個，都幫到手
但係人地有正職，係攞私人時間幫手
而且有D師傅係打散D朋友，打散有傷天和
冇關係人地唔一定理
主要幫我個師傅，一直好錫我
但我自己作死激嬲人 ，所以依家唔理我
但有另一個地方可能幫到你
果邊係廟，我平時去開拜神
果邊可以問娘娘問題，娘娘會答你同幫你
娘娘好準，有時末問，娘娘就講返我個問題
有次我得罪左土地之後成日病
娘娘叫我叩頭道歉之後，就冇事了
但娘娘果邊要守規矩，例如去前一星期要戒吃牛肉
我自己有次上去前五日唔小心食左一片
自己唔記得，之後娘娘同我講
你食左牛肉，但唔係呢兩日同唔多，今次唔怪你
如果巴打有需要，我可以睇下比個地此你

可唔可以要個地址呀巴打 因為呢排有撞多咗野 所以想搵一搵幫手

你google
晒草灣鯉魚門道三山國王廟 - 觀塘
就ok，你到藍田站去找紅十字會間中學好快去到
去到問D姨姨，佢地會教你，記得講想攞個牌問野
記得要上香，一圈要35支，但都係問D姨姨清楚
問完要按張紙去做，廟祝會幫你
問前要先比八字同地此，方便問問題
問野要比錢，我通常入利事封同之後添香油

台灣係超多，香港算乾淨
經歷唔一定係恐怖，有趣都可以分享
所以分享一下一個台灣有趣故事
係發生另一間學校
咁我係讀乞食科，我唔鐘意聽書
所以一到考試就要通宵背書
咁通常考試考四大條問題
通常考前一晚凌晨二三時左右
個腦就㑹特然想溫某一兩個題目
之後第二日就考果條
好準，我合格同畢業都有靠佢地
所以朋友仔唔一定恐佈

唔該曬巴打

睇完故即刻戴返銀器喺身

真心想問點樣答你「唔係呢兩日食咗牛肉」？有個廟祝傳話定點 ？

廟祝請神上身，有對答
當時娘娘係講你吃左牛肉
跟著用手指指嘴話唔係係呢度
再用手指指肚話係呢度
我唔明，個幫手話娘娘意思係唔係呢兩日係再早D
佢講完我就即刻記起自己五日前吃左一片牛肉
之後有上去次見娘娘趕左對夫婦出黎
個先生話屋企有牛肉咩
個太太話冇買到
執鞭D姨姨話娘娘話有就一定有
個太太話呀！雪櫃有牛丸系買比小朋友食

如果真係觀龍樓成件事係再上一個恐怖點

聽過朋友分享
佢好細個既時候，屋企張床既床下底係乜都無果啲 姐係可以放鞋盒雜物
然後有次佢自己係床上面玩緊玩具 屋企人就係廳睇緊電視 間房得佢自己一個 玩玩下跌左隻公仔落地 佢就諗住執返 點知有隻手係床下底遞返隻公仔俾佢。。。

親身經歷...果陣仲係初中...

有晚半夜突然窒醒左 濛濛糊糊聽到個廳有啲聲 一聽就即刻心寒 個人驚到醒哂 我個廳有條小走廊通去廁所同廚房 廁所對出有個神主枱 feel到啲聲係果個位出黎 有個老師係度教學生三字經...三字經...仲要讀得勁慢...老師講:人...之...初 啲學生跟住讀:人...之...初 讀左好多句之後 啲聲突然消失左 我已經驚到合埋眼扮聽唔到 但我個心跳得超快 跟住就聽到廚房個位有人係度拍波 拍拍下啲聲愈來愈近 佢邊跑邊拍由廚房衝出廳 因為間房係廳隔離 會經過我房 我冇睜開對眼 就聽到咔左一聲 係黎自個窗 佢直接衝左出廳個窗...跟住就冇左聲

任邊頭？好猛下wo

原來死左都仲要讀書

試過係元朗某私人屋苑 x日青居 10座某單位
咩事去果到就唔講了 驚自爆
話說果日係農歷7月,我地一行四人（三大一小,上面冇人住)

我先簡單講一講個圖則 大概係：入門->經過廚房->廳->左廁所+右客房->主人房

果晚我地收工7點上到去,我地係門口除咗鞋(因為入面po曬地毯),但小朋友冇除

然後我地入到去開燈,唔知點解個廁所燈點解唔著,當時我地以為燈膽壞咗,所以冇理佢,亦冇開門

之後個媽咪放低咗個小朋友,之後個小朋友就周圍走,咁我地就做我地既野,期間個小朋友就係房到講小朋友話(啫係嘩嘩嘩 呀呀呀唔知up乜既聲)

講番間屋,間屋都好肯定cut咗水,因為我地開過廚房水喉係冇水...

我地大概用咗10分鐘左右啦...冇實則計過,但都幾肯定成件事一定唔會超過10分鐘

然後個媽咪就係廳到叫個小朋友：走啦！好夜啦
叫咗三聲左右個小朋友冇出黎,但係就係到笑...同埋發出：哥哥哥哥....咁既聲
咁個媽咪就入房抱走個小朋友,之後媽咪就入咗房,媽咪入完房就話：爸爸～呀仔隻鞋唔知踢咗去邊呀～過黎幫手搵下
之後爸爸就入埋去幫手搵,咁佢地搵咗客房,主人房,廚房同廳都冇 （冇搵廁所,因為冇燈同埋廁所門冇開過）
正當我地諗住算啦～走喇 抱住個小朋友走啦
奇怪既事發生
個廁所入面有水聲...果下我地大概都估到咩事就諗住著鞋走 之後我地就跑去門口閂燈走人
我閂好曬燈正諗住閂門之際...登然聽到‘噠’一聲,個廁所入邊有光係係門邊到漏出黎
果一刻我已經驚到就黎瀨屎 所以冇理咁多就閂門走人
我閂門之後聽到有一聲好大力既閂門聲 （入面冇開窗,所以冇風）
咁我梗係唔撚理拿拿林走人
係我閂燈同閂門既時候個爸爸已經好撚醒咁去㩒笠
一開笠門..............我地見到個小朋友隻鞋係笠入面,但係隻鞋仲要濕曬

我地三個大人已經驚到仆街 乜野都講唔到
落到樓下個食蕉就問我地：喂！你地係上面搞乜搞三粒幾鐘呀
我再望一望電話...已經係10:30分...啫係我地岩岩係上面已經有3個半鐘 但我地明明係10分鐘左右就走人

呢個真係恐怖

地產巴？

之後查番新聞果到曾經有個小朋友因爲讀書壓力太大係果到跳樓

B 室？

唔係發生事果個單位 但係附近

你唔好嚇我啦，我住洪水橋架

洪水橋好遠啦
果個屋院旁邊有個廟 成日都有白事佢果到舉殯

呢單真係好猛吓, 日光日白睇都心寒

果下我地幾個真係驚到一句野都講唔到...之後要搵個位坐低定完驚先講到野
最撚恐怖係個小朋友係到講：戈戈...哥哥...戈戈

點解個看更會留意你地係上面3個幾鐘
好少住戶的?

都多架 但係因為我地入去同走都要登記先上到去
而且佢登記都幾繁複 入去要去管理處拎張証 走又要去交番張証

原來係咁
好撚猛 睇到起哂雞皮

老一輩既都話果到風水唔好
初初我都唔信 而加我直頭唔敢再入果個屋苑

最撚猛係嗰幾個鐘究竟去左邊
隻野再堅啲會唔會好似丁利華咁

安蔭

近大棠路?

朗X居？

仔細跟流程睇多次，似係集體俾鬼迷，冇惡意既.. (重點係小朋友入屋冇除鞋 )

有個朋友做消防，有日接到個case，話某某樓714室有人被困。

去到714禁鐘拍門，有個大叔出黎應門，就問下係咪有人被困，大叔話無喎，成家好地地喺屋企食飯，亦無報過警。當以為報錯案想收隊嗰時，跟埋消防上樓八卦嘅看更部Walkie有人講野，話314室有單位漏水，要個看更睇下咩事。

聽到314室，班消防諗下可能control報錯地點，其實係314唔係714，咁反正一場黎到，就落去睇下有無case啦。

去到314室，個單位木門鎖好，但鐵閘半開，門縫有小小水滲出黎。消防禁鐘拍門左好耐都無人應門，就爆門入屋啦。一入去，成個廳個地板都濕晒，可能係有人暈左但水喉無關好嘅。一開廁所門，發現有個伯伯訓喺一個浸滿水嘅浴缸入面，應該都一段日子，骨都現埋，天花板一路滴水落黎，估計係獨居老人沖沖下涼跣腳死左，然後天花板一路滴水滴到浸住伯伯不特止，仲流出客廳。最奇怪係，伯伯獨居，無人知佢暈左，咁係邊個報嘅警呢⋯⋯

朋友親身經歷

咁我有個朋友係做空姐嘅。咁佢有日飛泰國，凌晨先到泰國，好夜先返到酒店。咁佢同班同事check in啦，點知唔好彩俾人派到走廊尾房，我個朋友咁當然驚啦，自己一個人一間房，仲要尾房。一行到走廊已經覺得陰風陣陣。因為太攰關係佢就諗住啦啦聲沖涼瞓覺。咁沖完涼洗完頭佢就諗住吹頭啦，佢吹頭嘅時候就feel到有陣風好明顯咁吹咗落佢耳仔到，佢幾肯定陣風唔係風筒吹出黎，佢當時覺得太攰就唔諗住理，想瞓覺啦。佢攤咗落張床唔夠5分鐘又feel到有陣風吹落佢耳仔到，佢係有煽到窗，就覺得唔妥，即刻走到佢隔離同事間房，諗住一齊瞓。佢走去㩒鐘，佢嘅同事因為太夜就用門眼睇下邊個，就即刻同我朋友講話 有咩事聽日再講啦，聽日要早起，早d瞓。我個朋友緊係覺得好奇怪，唯有硬住頭皮返房瞓，kum埋被竇瞓，點知無事瞓得著。第二朝全部人喺lobby等，我個朋友就緊係搵返琴日敲門個同事問佢點解琴日唔開門俾佢，佢話見到有個小朋友坐咗喺佢膊頭，嚇到唔敢開門俾佢。

個小朋友全程由個爸爸同媽媽抱住 所以費事除 同埋小朋友除完又要幫佢著太煩喇

至於係話比鬼迷 我覺得似係果啲野想我地快啲走 因為如果唔係我閂門果陣唔會有咁大聲閂門聲

其實你得閒的話可以打上恐怖在線講下
好耐冇聽過咁猛的鬼故

有機會上去講下

其實我成日諗如果呢類鬼故
當時人即場玩踢爆話你膊頭有鬼
咁會發生咩事

小學附近果幾座？

親身經歷
早幾年夜晚成日同班fd落公園吹水
有一晚諗住去屋企附近公園坐
我同個fd行先另外幾個行後
一行到入公園範圍（姐係有軟地氈果個位）
我聽到有人對話笑聲係公園傳出
跟住就成個人由腳打冷震feel到上頭
再行多兩步發現個公園根本冇人
我轉身即刻嗌走
果下既感覺諗返都驚

邊頭？

都係安蔭

可以睇車cam影到咩野

有朋友都係住個頭

自此之後
夜晚可以唔經既我都唔會再去街市出面個公園

有時夜晚想靜下 坐樓下坐坐下會突然寒到入心 咩事都無 係得個寒字 但好彩係時運高
同埋耳仔有時又會無啦啦突然勁嘈勁嗡嗡聲 直覺覺得都係果味野靠近左我

唔恐怖嘅經歷

試過有次同家人食飯，木門突然比人勁大力拍左兩掌，第一次無理，又黎多次，我地有道幾密嘅鐵閘，正常無可能穿過個閘拍落黎，跟住媽咪膽粗粗開門，好彩乜都見唔到，之後大家當無事發生。

隔左一排我先諗返起，斜對面家人早前放左枝蠟燭係門口，我仲問媽咪咩意思。計算返我諗當日應該係果家人頭七，可能蕩失路 。

通常呢D唔係打開左門就等於放左佢入去咩?

咁佢頭七係探熟人㗎嘛
就算入到去
見到自己入錯就會走㗎啦

居然無人系你老母
唔怪得要讀台灣啲大學

如果自己一家同我嫲嫲住唔同地方（唔同區
佢自己一個人住
咁呢d case如果佢過左身係咪正常會返我地屋企而唔返佢自己一個人住既屋企？
1999 雖然未發生 但係想了解多啲先

元朗私人屋苑果個真係好恐怖 推推

其實應該係睇佢個人意願
佢回魂想返嚟就會返
唔關住邊度事

呢個本身miss左，見有Ching話恐怖，即刻look返上去追返
真係幾心寒 係lift見到濕鞋個都肯定嚇到賴屎

果陣已經唔識驚 因為已經嚇到唔識比反應...

但果家人點解好似好淡定咁？

個女人已經喊到收唔到聲
個男既扮唔驚 但係面都青埋

個男仲識拿拿聲禁lift

咁我都講吓兩三年前嘅暑假嘅某個星期日夜晚，同朋友喺樓上cafe聚會時嘅一件怪事。

聚會去到中途，我要去廁所。咁啲樓上cafe通常喺商廈係無獨立廁所要全樓層共用，今次去呢間都唔例外。

大廈公共廁所要用鎖匙開，有分男女廁，cafe將廁所鎖匙掛喺近門口位，男女廁鎖匙都喺度，即係間cafe都未有人去緊廁所，咁我就理所當然攞鎖匙開門。

但係第一次我用鎖匙開極都開唔到，唔係推唔開到門，係條鎖匙扭極都扭唔到，我當時望錶見到8點幾，咁當時心諗應該係樓層其他商戶有人用緊啦。

咁就喺企喺廁所等咗陣，完全無動靜，咁我就返咗cafe諗住一陣再出去。前後咁樣做都應該試咗開有3、4次，已經急到就嚟爆。

我心諗無理由去咁耐，因為我由8點幾等到就快9點，如果再唔得我就唯有去另一個廁所 最後一次試開，我無直接插鎖匙，而係敲咗門先再插鎖匙，今次終於開到，咁我都無理咁多嗱嗱聲去完廁所走，只係唔敢望鏡

走嗰陣望真啲個門鎖，外面係要用鎖匙開，但入面係一般公共廁所門鎖，而除咗呢個公共廁所門鎖之外，無其他鎖被我反鎖到門，所以就算有人喺入面鎖咗門，條鎖匙應該係扭到，只係推唔開到門。（即係本身道門係一閂就會鎖要用鎖匙開）

唔理點都好，最後終於去到廁所，而其他朋友喺我之後去同一個廁所都無事。係嘅，做人有啲禮貌，敲敲門先會好啲嘅

細個阿叔仲係同我地一家住嗰陣，我會成日喺佢間房玩電腦，咁間房有啲細，部電腦放喺床尾，我就坐喺張床玩。因為佢有段時間晚晚都喺女朋友屋企瞓，所以我會玩到半夜三更，咁就成日上上吓舊登，特別睇呢啲鬼故po，眼尾會見到好似有個光頭好瘦嘅人，縮埋係門口出面，望住我玩電腦

搬咗新屋後，時不時用眼尾見到我嗰隻搬嚟新屋無耐就過身嘅貓係地毯度坐 其實呢啲應該都係人類想像力嘅補完？

LIVE

大概是一年前
我母親買了一對陶瓷娃娃
那是要給我姐房間擺設用的
我阿嬤從小就告訴我
當你把陶瓷娃娃收起來的時候
千萬不要把她收在陰暗的角落
或是沒人理會的櫃子裡面
總而言之就是不要不理他 不在乎他
不然家裡一定會發生一些事情
時間飛逝 姐姐也嫁人了
某天他帶著他女兒搬回家裡頭住
姪女對舊陶瓷娃娃很反感
吵鬧著要把陶瓷娃娃丟掉
姐姐去百貨公司買了對陶瓷娃娃
還隨機附贈錄音功能
我姪女這個小王八蛋立刻就喜新厭舊
把陶瓷娃娃收到櫃子裡頭的最深處
永遠似乎不會再拿出來
當天晚上 月亮不是很圓
而隔壁小黑也沒有吹高雷 很靜
我姪女晚上睡覺的時候一直聽到有人在哭
她很害怕
她抓著我還有我姐姐到處去找那個哭聲
而每當接近那個哭聲一大步
我背脊就越涼一大半
好像陰風陣陣，在吹我的耳朵背
後來 我發現哭聲來自於那個櫃子
我們都很害怕 很想把他丟掉
但又很害怕把他丟掉後 娃娃會回來報仇
經過我們的討論 我們決定把她上網拍賣掉
一對陶瓷娃娃售價三千元台幣 望有緣人帶走
沒想到這拍賣一登馬上就有買家標價
當天我就把陶瓷娃娃寄出去
也確認了買家收到這對陶瓷娃娃
過了兩天 又是個月黑風高的晚上
我們一樣睡得很熟
但三更半夜的時候
我接到一通電話
一聽的時候，是一個小女孩
他說：「我在車站等你」 要我趕快去接他
我當然立即掛線 因為很害怕
我電話掛掉之後
我們全家人的電話都在同一時間響了起來
全部都是同一個號碼
我姐膽大接了起來
又聽到：「我好害怕,快點來接我」
他孤單地說 要求我們一家去接他
我們心裡真的很害怕
但又怕不去車站 她們來找我們尋仇
於是我把我爺爺的七星劍帶了出去
跟我姐姐還有姪女到了車站
那時天還沒亮 夜都還是黑的
我遠遠的看就知道 陶瓷娃娃在門口
我唸了大概十次阿彌陀佛 也拜了耶穌玉皇大帝三四十次
憑著我過人的勇氣把陶瓷娃娃又帶了回家
但是我心想真的不是辦法 我也沒錢去請真正的道士來作法
我去提款機看看我剩多少錢
我只剩下賣陶瓷娃娃的三千元
但道士說要一萬二才肯來作法
在我籌不出錢的急迫下
我沒辦法 只好硬著頭皮又在把陶瓷娃娃賣出去幾次
然後每晚又去接他們回家
發現這樣一共有一萬二了
這時我突然驚覺
這不是一個賺錢的好方式嗎
之後 我不斷的一直把他用拍賣把陶瓷娃娃賣掉
反正當天晚上我再去車站接她們就好
久而久之，陶瓷娃娃居然也會認路了
也會自己走回家
但是她們太矮 開不了門
還是要我們半夜三更爬出來幫他們開門
我覺得很煩 所以做了一個小門
而在拍賣的途中 我也試著教她們 如何用電腦自己拍賣自己
最後她們也會自己在我們睡著的時候 利用電腦把自己拍賣出去
經過這樣的反覆 三千元三千元這樣子的積沙成塔
我也存到了人生的第一棟房子
我也開始不愁吃穿
這是個嚴肅的故事
請大家好好想想故事裡頭是要告訴你什麼
你要知道 每當你提起陶瓷娃娃的時候
陶瓷娃娃就會在某個角落注視著你
所以不要隨便提起他
我希望這個故事能夠到我這邊就結束了

我都想要小夢
Btw佢幾多歲？

聽我呀爺講翻都80歲

靚？
有無ff過同佢有d咩發生？
有無丁過佢？
打丁個時佢會望住？
有無一齊訓？

今朝鬧鐘響，我仲好迷糊好攰，但就有一下唔知係心入面定係係MON度反射定乜都好，總之有一個感覺，有樣野好快咁飛走左，然後我就記得琴晚我係發惡夢。

由於我SET左兩個鬧鍾，所以我都係攤多三分鐘，等第二個鬧鐘響左先算，好快，第二個鬧鐘都響埋，但我仲係好攰，我係度床記得番琴晚個夢最重要既情節，我好記得琴晚我係2點03分入房，玩左一陣電話，2點18分就放低手機訓覺，好快就訓著，再掰大眼已經係鬧鐘響。

個夢係係我阿麻屋企發生，三個親戚坐打橫既梳化，仲有一個坐單丁打直既梳化，好似講到我姑媽既一個朋友過左身，然後我其中一個親戚(定好似我老豆)就係度想搞笑定乜咁，然後傾傾下怪事就發生，先先係坐係單丁果個親戚，個頭開始係度FING，先向左FING一下，然後向右FING咁，因為佢好似係搞笑先果個黎，所以本身橫排最近佢果個都當佢係扮野係度搞笑，但慢慢，最近佢果個都同佢一樣係度FING，果下我仲以為係搞笑，然後最終係佢地4個一齊係度FING，一模一樣既節拍。
係個夢度我冇驚，反而好大聲咁喝佢地，同時都留意到燈光輕微咁變得暗左，我喝佢地咪玩野呀，再係咁我就報警，我果下真係拎起左電話撳左個9字，但又冇打，然後拎轉身繼續喝佢地，喝住都仲係咁，好恐怖，但隔左一陣，燈光正常番，佢地都慢慢正常番，果下我記得我既感覺係，哦，原來唔好諗住人地過左身又唔係好熟就可以亂咁提人D野或者笑人，大概係咁，個夢就完左。
我係床度諗到個夢，都幾寒，但諗住可能都係發惡夢姐，雖然發惡夢撞鬼又真係冇乜幾可。
到我起身，我刷完牙，平時刷完牙我一般會去柯屎，但今朝覺得冇，咁就去換衫，我老豆話，今日唔洗柯屎既？我話係呱，冇呀嘛 ~ 我老豆就話，你琴晚柯清哂啦

然後我完全唔知咩事，問佢做咩 ? 佢話，你琴晚出左房咁耐，我以為你去左廁所添！
我話，下？我琴晚有出過房咩，我咁夜訓照計都唔會柯夜尿喎，我完全冇印象 我問佢我出左去幾耐，佢話好耐呀。我真係冇辦法知自己出左去幾耐，但我老豆既耐一般唔會指15分鐘，起碼半粒中，所以到依家我都唔知係巧合定係咩事，我靜係知我好細個果陣間唔中都會自己走左出房，但我屋企人又唔肯同我CHECK任何野，我靜係知依家真係好鬼死攰，好似通完頂訓得1-2個中咁。

有冇人試過咁，或者知發生咩事

樓上位人兄有冇夢遊呢個病？

屋企人話我好細個五歲以下間唔中會行左出廳，但之後已經冇事，佢地都冇觀察過我係點

Agger, 唔通講咗隻鬼即刻摙死你咩, 好似都無聽過話有人親手比鬼殺, 間接嘅就有

但佢咁都無落車幫手，或者報警

證明個人心地麻麻

娘娘點回應你

巴打 介唔介意留個tg想問多啲野

你引用錯人

唔俾人地游車河咩？
可能佢屋企人啱啱燒左架車俾佢去試車呢

但而家好多新式樓門口都唔俾裝土地

有冇文字故？唔敢聽

On9...1:如果冇床下底既床點算？
2:揾布之類遮住d空位咪睇唔到囉⋯on9

我覺得呢個真係唔太可信

巴打 介唔介意留個tg 想問多少少野

都市傳說嚟
已經聽過好多版本

咁點解本野唔放喺一樓？

夢遊囉 仲要咁攰

我諗想現實d掛 現實佢地成日都要上樓做野 無理由淨係得街有call

我都記得

有辦法，揾師父開天眼，
有封眼自然有開眼，
但後果自付。
同埋正派師父係唔會無啦啦幫你開的

大聲屌鳩佢真係有用
但前提係你真係要燥底
咁個氣場就會唔同咗

鬼王聰玩咗呢樣野咁多年
試過開都係話開唔到

一路睇一路block

屌你咪貼呀

姐係多咗個短頭髮跟喺你地後面？

頂 頭先我打嗰陣冇後面三隻字㗎喎

唔好嚇我啦

我都講返個
細個六年級學校攪畢業旅行二日一夜，咁就去西貢康樂營， 我地房有大約八張床，年代久遠唔太記得，咁到左夜晚，十一點就會熄燈，咁好例牌地大家都係講下鬼故，咁講講下，有個女仔就話想去厠所，個厠所唔係房，要行一段路先會去到，咁我記得有四五個女仔一齊去，我係其中一個，行到出去，其實都好陰暗，d走㾿燈唔太光，突然之間，我見到走㾿盡頭企左個紅衫紅裙女人，好長頭髮，仲要好似抱住塊白布包住bb咁，我見唔到佢五官，果陣好on9仲未意識到係果d野 ，正當我想問下同學見唔見到，另轉面原來佢地已經逃跑緊
之後返到房，大家都話見到，係房果d女仔就唔太信我地，話要再出去睇，之後再出去已經見唔到，大個左seach過呢個營，都好似話幾猛鬼

嘩屌 上面嗰個

真人真事，勿相認

成件事，我到依家都忘記唔到

背景

件事係發生係10幾年前。既屯門虎地隔離大學既hall a 某走廊盡頭既房.如果有人讀過個間大學。都知個度好多墓。有唔少hall房係對住。 而由富太行返去大學個條路。夜晚十分陰森。 我朋友知到我入到個間大學都叫過我唔好住宿舍同留太夜。 因為佢老豆係做消房，以前住富太既公屋。話成日夜晚晚落去由富太行返大學既路上都有d人突然行行下會唔見左。話說我就係分到去 hall a，玻璃窗對正斜路同大樹，夜晚有街燈個時，射入房。係唔需要開燈。

住hall. 實離唔開d老鬼講個間hall既出名鬼估，個間hall最出名就係全家幅。 一家四口。一仔一女。 當然成個故仔就好classic 咁。一個人夜晚係房。 之後就訓到半夜醒左，一家四口坐係對面。 完全無驚嚇度。聽到眼淚水都標埋出黎。 有人問 咁個案發地點係邊。個老鬼無講到。 我亦都無在意。

唔知依家d房既設計有無改變。以前既房門係有 裇 即係如果入面 裇左個門 就算你有鎖鑰。你都入唔到房。出面既人係入唔到黎。

介紹返自己 L 讀書唔成既垃圾。負負碌碌碌左入水泡科， 入hall識左幾個老死，大家住同一層。成日一齊玩，走堂唔讀書，而當中有一個長期病患者K， 成日同我地講話夜晚見到有人吊係棵樹度。 我地為佢痴線，但我地從來唔會歧視殘疾人士。

成件事發生係一個考試前既一晚， 我同房話去朋友度温書唔返黎訓， 咁我話ok. 咁我 裇門 訓。有事打俾我。 熄燈訓覺， 半夜街燈射入房。昏暗。模糊地我望到對面有個人訓係張床度，曲住身。背住我。 當時我訓到迷迷糊糊。 以為我同房返左黎。於是我就叫。屌，又話唔返黎。 佢無應我。我再叫。做咩唔出聲呀。 都無再應我。 最後我無理佢。繼續訓。 第日見到同房。我問佢。 你又話唔返黎訓？ 佢話無呀。我都無返過黎。 個下我呆左一呆。 佢根本入唔到黎。

之後考完試我同房提早執野走。我同幾個朋友留係度玩多幾日。 有一晚我執野去沖涼，行出門口， K 望住我。定左係度。 我問佢未見過靚仔，望到定晒。 佢好冷靜咁同我講。沖完涼 執野過佢間房玩。 唔好留係房入邊。 咁余是者。 玩左一晚。 第二日大家都執晒野退宿。 我問佢。咩事。 佢話。佢見到走廊盡頭窗口玻璃度見到有個女人，長頭髪。 走左入我間房度。 我呆左...

之後我見返個老鬼。我問佢。其實你係咪知個間房係咩號碼。 佢話知。但係我地當中有人住係個間野度。所以無講出黎。 其實個晚之後我返返屋企。都發生左怪事....

發生咩事想知

唔知大家有無試過好似係發夢。但個場景，時間係接住訓覺個下落， 十分之真實。唔係醒左都分唔清係訓覺定發夢。

話說我退完hall.返屋企過暑假， 但自己始終念念不忘。個心硬係凝住有野跟住咁。但我驚我講左出黎屋企人會擔心所以無同佢地講。 我記得某個星期六下午2點。我突然好攰。返左房訓。 我張床係一張雙人床。 隔離有個大窗。 我就咁係訓著左。 突然間我醒左， d風由個窗口吹入黎，有頭髪係我頭飄過，我個身唔郁得，係得個頭郁得， 我擰個頭過去，見到一個無左下鄂。d血係咁流既女人係係我同窗之間。望住我。 我突然大叫。之後醒左。成身出晒汗.... ..

再過左幾日，我住個幢大廈有個女人跳左樓..

咁最後件事要點搞??

自從跳樓單野出之後。 我就再無咩特別野發生..

想知咩房
利申住hall a

好耐冇見

阿墳巴 別來無恙嗎

都係咁啦 你呢

做嘢忙咗好多 完全無時間睇故譯故

我都忙咗好多

搞咩嚟？升職所以忙咗？

可以咁講嘅

好事嚟嘅

你呢 點解忙咗

轉咗部門 忙到想辭職

加油

大家咁話

仲有冇貨

原來仲有人
推推先

見隔離post講緊消防員嘅見聞，都再拋下貨仔，分享一個聽返黎嘅消防員鬼故先。

話說有次有班消防員出動去處理一單懷疑自殺案，去到事發單位爆門後，就見到有個著紅衣嘅女人吊左係客廳嘅中間，對正個大門，皮膚都出晒屍斑，明顯已經死左幾日。

班消防員企晒係單位門口外，見到心都寒一寒，紅衣自殺咁大怨氣都有嘅 就叫個新仔入屋放返個女人落黎，咁新仔固然唔想啦，但都唯有頂硬上。新仔行入屋幾步，單位度門就突然勁大力嘭埋，但因為新仔唔知頭唔知路拎埋條消防喉入屋，消防喉比門夾住，度門先無嘭實。班消防員即刻撞返開度門，就話：「新仔，邊個叫你閂門呀？」但個新仔腳仔都軟埋就話：「我...我無喎 」消防頭目望一望d窗，全部閂埋，唔係有風，就唸可能撞嘢喇，拿臨臨放返條屍落黎，就交返比警察做嘢。

事後班消防員唸返，如果唔係條消防喉頂住度門，個新仔可能係單位就出事

Hi巴打，兩分鐘前先睇完你呢單

人地都係嚟做野姐 做咩要搞鳩人